<CONTENT>
    <CHAPTER>
<![CDATA[
　　二零一一年九月七日，這是我生命的完結，也是另一個開始。<br/>
　　在這之前，我覺得世界很簡單，而且很美好。<br/>
　　有人發明了電燈，所以不用再怕黑夜。<br/>
　　想要到遙遠的地方去，乘坐飛機也已經是很便利的交通工具。<br/>
　　不然，透過網路世界也能輕易穿透物理上的阻礙，儘管我有時也會覺得多了另一種的隔膜就是了。<br/>
　　畢竟，我只是個平凡的高中三年級學生。<br/>
　　是的，很平凡。從一個小康之家出生，擁有世界上最好的父親和母親，還有一個很要好的妹妹，所獲得的幸福如果以數量來說恐怕沒有什麼人能比得上我了。<br/>
　　這天，也像個平凡的家庭一樣，一家樂也融融去郊外旅行，坐在駕駛座上的父親不時和坐在後面的我和妹妹說笑，坐在父親身旁的母親不時指責父親專心駕車，就和以往一般平常。<br/>
　　唯一的不平常，就是我們的休旅車衝破了山路上的殘舊護欄。<br/>
　　身體動不了，發不出叫聲，四周只剩下休旅車那連續不斷的鳴笛聲。<br/>
　　救救我的家人。<br/>
　　回想起來就連自己也覺得不可思議，明明可以直接在心裡吶喊「救救我們」──這簡短了兩個字並且包含了自己的話語，但當時祈求的卻只是想要救救能帶給我幸福的家人而已。<br/>
　　然後，他，或者它，出現了。<br/>
　　自稱枷年，並不是我這個平凡少女，或者這個普通世界裡凡人所認知的存在，當時的我抱著即使是幻覺也好，至少向自己的幻覺祈求一下。<br/>
　　之後我便知道，這不是幻覺，而是我未曾踏足，一個凡人不會踏足的新世界。<br/>
　　獵靈界。<br/>
　　那條自稱枷年懸浮在半空中的鎖鏈，在這個新世界被稱為靈。<br/>
　　我許願，他答允，就這樣簡單。<br/>
　　原為平凡少女的我，許下了讓家人無恙並抹去關於我一切記憶的願望，從此不再平凡，成為了獵靈少女。<br/>
　　所謂許願，其實不過是和靈簽訂契約，他實現我的願望，而我則成為替他賺取靈力的奴隸。<br/>
　　這就是獵靈少女。<br/>
　　「不用感謝我，我並沒有帶給妳任何希望，相反，我給妳帶來的不過是絕望而已。」<br/>
　　那是很傷感的聲音，完全不理解背後原因的我，也能感覺到那股悲哀。<br/>
　　「就像人會生老病死，獵靈少女也終會在無盡的戰鬥中畫下生命的句點，更可悲的話就是耗盡靈力，就像人類餓死一般。」<br/>
　　「靈需要靈力才能生存，化身非人般存在的獵靈少女也是如此。弱小的靈無智，依據本能吞食人類來汲取少量的靈力；強大的靈有智，透過與人類簽訂契約，賦予人類力量，收取部份他們獵靈時所獲得的靈力。」<br/>
　　「是的，只有戰鬥，獵靈少女為了生存，只得無止盡地獵靈」<br/>
　　他在我面前不停虛晃著，發出金屬鎖鏈那環環所扣的冷冰碰撞聲。<br/>
　　而最讓我感到莫名哀傷的，是他所說的一個傳說。<br/>
　　名為「魔王與最後的魔女」的傳說。<br/>
　　傳說男的獵靈者，也就是魔王誕生後，他便會在萬千獵靈少女中選擇一個心愛之人，讓她成為這世界上最後的魔女，剩餘的獵靈少女都會被消滅，而沒有獵靈少女的世界，也會隨之滅亡。<br/>
　　感到哀傷的原因，大概便是因為從成為獵靈少女開始，就已經注定要和一個自己不認識的人賭上性命廝殺。<br/>
　　但無論如何，我已經不再是平凡的少女了，而是獵靈少女。<br/><br/>

]]>
    </CHAPTER>
    <CHAPTER>
<![CDATA[
　　迷糊間。<br/>
　　「求求你，無論要我做什麼，請你治好我的爸爸媽媽！」<br/>
　　剛脫離小童變為少年以他那仍顯稚嫩的嗓音，向著飄浮在半空中的光團誠心祈求。<br/>
　　雖然要步入一個恐怖的陌生世界，但那光團毫無疑問實現了他的願望。<br/>
　　是神吧──少年這樣相信著，感謝了照顧自己的父母，展開新的人生。<br/>
　　那是一個雨天，卻成為了他那新的人生中首個值得記念的日子。<br/>
　　在泥濘路上，他遇上了一個十二歲女孩，她正被那可怕的戰鬥以及活命的壓力擠壓得正要崩潰而獨自啜泣，同是失去人類身份的少年，露出靦腆的笑容向她伸出了手。<br/>
　　那是二人相識不足兩個星期的無星夜，少年主張留在熟悉的地方以策安全，少女卻不停嚷著要向世界的另一端前進，發生了在二人之後想來根本是無謂的爭執。<br/>
　　那是一個月後朝陽初升的美好日子，少年與少女卻飢餓得沒辦法挪動身體，只是互相無力地倚靠對方，以為那是他們所能經歷的最後一個早上。<br/>
　　那是被鮮血染紅的殘忍空間，長大了的少年與少女背對背地坐著。少年的肩膀無力地軟垂，手中卻仍然握緊賴以生存的兵器，他抬頭望著飄散於空氣中的血霧，少女則相反地垂下了頭，像是承托少年仰後的頭一般，然後以幾近不可聞的聲音訴說比這片血色更讓她懼怕的過去……<br/>
　　讓人不禁流淚的過去，浸淫於絕望中掙扎的現在，看不見戰鬥盡頭的未來，少年還是覺得這是段美好的時光，因為身邊有著少女相伴。<br/>
　　直至，他從自己的契約靈嘴巴中得知了一件事，所有的美好都漸漸步向毀滅。<br/>
　　那是與少女相識四年，在他新的人生中已經烙下不少印記的時候。<br/>
　　不具實體的光團如此告訴他：<br/>
　　「我真正的名字叫『無』，你，派洛，我的契約者，真正的身份是魔王，是要毀滅這個世界的魔王。」<br/>
　　「我拒絕，因為這個是我與銀相遇的美好世界。」<br/>
　　被稱為派洛的少年毫不猶豫地拒絕了。<br/>
　　「那麼等我醒來，我會用你的雙手殺了銀。」<br/>
　　對話就這樣結束。<br/>
　　接下來，派洛非但得面對這不知如何掙脫的詛咒，他的存在亦因為沒有「無」的保護，隨即被獵靈少女發現而遭到無法理論的追殺。<br/>
　　派洛與銀已經想盡一切方法，即使深入到接近世界本源的地方，探索未曾有人到達的異世界，在半點也不漫長但不得不無奈與毫不認識的人戰鬥的日子下，終於在苦無辦法之下選擇了死亡。<br/>
　　「至少我們能死在一起，在這我們相遇的美麗世界中。」<br/>
　　派洛把自己的想法，如實告訴了陪伴自己活過另一人生的銀。<br/>
　　「嗯。」<br/>
　　銀毫不猶豫就回答了，簡單得只有一個字的答案，完全沒有多說任何不必要的話語。<br/>
　　事情一直按照派洛的計劃發展，可是直至最後一刻，在獵靈少女組成的大軍所包圍下，又生了變數……<br/>
<br/>
<br/>
<br/>
　　在這和城市有一定距離，多用作轉運的貨運碼頭中，放滿了數排大型的貨運鐵皮櫃，而其中數個鐵皮櫃被改造成臨時的居所或者辦公室。<br/>
　　其中一個被改造成辦公室的鐵皮櫃中，有二人不顧骯髒在地上，算是糾纏在一起。<br/>
　　準確來說，是一名銀髮少女騎在一個昏倒在地的深藍髮少年身上，少女正使勁拉扯著他的衣襟並搖晃，緊張得那本來蒼白的臉頰都泛紅，不停地呼喊：<br/>
　　「翔……翔……翔！快醒醒！你沒事吧！」<br/>
　　翔？是啊……放棄人類身份，決心以魔王這個身份活下去而改的稱號，現在的我是叫翔，為了解放魔王這個枷鎖而自由自在地飛翔……<br/>
　　被稱為翔的少年總算回過神來，緊皺的眉頭在不自覺中稍為鬆開，那張滿佈汗珠，只能以痛苦來形容的臉亦稍為舒緩下來。<br/>
　　「又是那些記憶碎片嗎？」<br/>
　　少女那擔憂的心卻沒有隨之減少，反倒更是緊張地抓著翔的衣襟，像是害怕他又會突然失去意識倒下去。<br/>
　　翔默默地點了點頭：<br/>
　　「嗯，不過應該是最後一次了。」<br/>
　　他之所以這樣說，是因為這樣的事在這一星期間已經發生了三次。自從他覺醒成為魔王之後，腦袋就有三處隱隱作痛，而每次回憶起那個名為「派洛」，也就是前代魔王所經歷過的事後，發痛的地方就會減少一處。<br/>
　　不過真是討厭，與其說是回憶起那個人的事情，倒不如說是有人在跟我?述他的記憶……<br/>
　　翔想到這裡只是在心裡輕嘆了口氣，雖然討厭，但是這樣的事情至少不用擔心再發生了。<br/>
　　「話說回來，銀，妳要這樣騎在我身上還不停搖到什麼時候？」<br/>
　　「啊……是喔。」<br/>
　　被稱作銀──就如她那頭髮一般的少女這才緩緩起身，她完全沒有自覺剛才的舉動到底有多尷尬。<br/>
　　那可是貨真價實的「騎」。<br/>
　　對於銀完全沒有自覺，或者應該說不會感到害羞的表現，翔只是苦笑了一下便站起身來，確定自己身體狀況正常，重新整理好思緒後，便繼續他昏倒前在進行的事而走到佈告板前。<br/>
　　只見佈告板上以黑色的馬克筆大字寫上了今天的日期──七月五日，以及「調查鳳凰山作戰計劃」。<br/>
　　「銀，聽好了，時間不多，早一分行動，就少一分被發現的機會。」<br/>
　　翔拍了佈告板一下，他那件深藍色的高領大風衣也隨之飄了一飄，露出了他內裡那件同是深藍色的短袖便衣，不禁讓人產生他到底有多愛深藍色的想法。<br/>
　　銀在聽到聲音後立即端正了坐姿，很是認真地應了一聲，這樣的舉動與她那身衣服很相符，畢竟她的穿著看上去無疑是個女高中生，而且還是一個品行良好的學生吧。<br/>
　　她一身深灰色長袖水手服，同色的衣領邊緣畫著黑間，護胸則是黑色配上白間，繫上純黑色的領巾，搭配深灰色的短百褶裙以及黑色過膝襪與黑皮鞋。<br/>
　　翔聽見銀的回應，便繼續以略為嚴肅的語氣續說：<br/>
　　「首先是說明作戰目的，我們的目標是搜索整座鳳凰山，找出任何與『無』有關的情報，有沒有問題？」<br/>
　　「有！」<br/>
　　銀還真是像個學生，舉起手來：<br/>
　　「鳳凰山可是屬於藍十字的靈區啊！」<br/>
　　翔看見銀那雙手抱在胸前，看上去有點像氣鼓魚般的淘氣模樣，只能偷偷輕嘆了一口氣。<br/>
　　畢竟他心裡明白，身為「魔王」的他，以及身為「最後的魔女」的她，是整個獵靈界，也就是全世界所有獵靈少女的公敵，無論如何都要討伐的目標。<br/>
　　而那個藍十字，就是他們現在身處的國家中最大且最具實力的獵靈界組織，靈區則是某地為獵靈少女掌管的統稱。在靈區內，她們大概可以說是皇帝一般的存在。<br/>
　　銀之所以那般緊張，便是因為這藍十字即使放諸到整個獵靈界，也是有名的強大組織，而最有名的則是一旦觸犯她們定下的規條必然殺無赦，當中就有一條非法闖入者格殺勿論。<br/>
　　想當然，翔及銀就是為了自己的目的想要闖入這片危險的禁地。<br/>
　　把思緒整理好的翔，只能以認真嚴肅的表情回望擔憂自己的銀，希望藉此說服她：<br/>
　　「危險我當然知道，但為了讓我們從那個『魔王與最後的魔女』的傳說中解放出來，就只有調查這一切起源，尋找出我的契約靈──『無』為什麼想要我，或者該說我們毀滅這一個世界，還有阻止他的方法。」<br/>
　　翔說到這裡不禁在心裡吁了口氣，因為像這般精簡地說出自己目前的狀況，一種很強烈的違和感會不自覺地湧上心頭。<br/>
　　畢竟，他成為「魔王」，也不過是一星期多點之前的事。準確來說，是二零一二年六月二十五日。<br/>
　　當時他還只是個普通的高中生，享受刺激的他生活可謂多姿多彩，饒是如此，也應該不至於被從天而降的少女襲擊，其後甚至被告知了他其實是將會毀滅這個世界的魔王。<br/>
　　從普通人覺醒變回獵靈者的翔，只恢復了零碎的記憶，那都是前任魔王「派洛」在四年前死亡時所擁有的記憶，令他知道了很多讓人絕望的事，就像剛剛他忽然倒下夢見到的，便是其中的一部份。<br/>
　　其他的還有很多，例如即使是聰明絕頂的派洛，在不想毀滅世界的情況下，選擇了與他的愛人，也就是銀躲到了沒有靈的地方等待死亡的來臨。畢竟獵靈者沒有靈力就不能生存，理應沒有人找到他們的所在，不過最後還是被獵靈界組織起來的討伐軍找到就是了。<br/>
　　聰明絕頂，能力完全配得上稱之為「魔王」的派洛也無奈選擇死路，是因為他知道一旦「無」完全覺醒，他就會短暫地喪失自我，像人偶般為「無」所操控，直至這個世界完全毀滅為止。<br/>
　　這就是絕望的事實，所謂「魔王」半點也不自由，魔王之所以誕生，就是為了毀滅這個世界而已。亦因此，目前才會急著想要找到阻止「無」的辦法，否則他只有死路，又或者無法自我地毀滅這個世界。<br/>
　　被選為「最後的魔女」的銀，倒沒有受到什麼限制，畢竟所謂「最後的魔女」不過是個稱呼，和普通的獵靈少女沒有絲毫分別，真要說的話便是魔王的愛人，又或者是魔王把世界上除了她以外的獵靈少女都殺死，真真正正的「最後的魔女」。<br/>
　　本應銀是應該追隨派洛而去的，特別是聽到「這是讓我們相遇的美她世界，怎麼可能去毀滅它呢。」這樣的一句話，就算一起死也沒有什麼遺憾了，可是在最後，她卻因為派洛的吩咐而去找下一任的魔王。<br/>
　　這便是翔頭痛的地方，他和銀在此之前素未謀面，她對他卻有著義無反顧的愛。<br/>
　　想到這裡的翔猛的搖頭，把這些思緒甩到九霄雲外，特別是最後讓他頭痛的事，早在以前便和銀約定好如何處理，簡單來說便是翔答應與她重新開始，至於會有怎樣的發展，就是日後的事了。<br/>
　　當下翔重新集中精神回到現實，只見銀依然微微歪著頭，右手輕輕托著腮子，就算腦袋不好也努力地思考，好一會兒才鬆開了皺起的眉頭：<br/>
　　「就算知道這麼危險也非得去嗎？而且那裡為什麼有和『無』有關的情報？」<br/>
　　翔自然知道銀擔心自己的心意，可是他還是得認真地點了點頭：<br/>
　　「嗯，無論如何這是唯一的線索，是傑克跟我說的。」<br/>
　　「傑克？又是那傢伙？」<br/>
　　看見銀不快地噘起嘴咕噥的模樣，翔禁不住苦笑。<br/>
　　畢竟傑克並不是獵靈者，而是某個國家的官員，那是個為了應付獵靈界問題所成立的特殊組織，也就是說，他只是一個擁有特殊身份的普通人，而且他那名字肯定不是真實的名字，而是代號之類。<br/>
　　傑克是在翔覺醒成為魔王時出現的，以「讓我親眼看看你這個魔王打算怎樣做」的理由追著翔不放，而翔對此毫不在意，甚至充份利用他獲得了很多重要的訊息。<br/>
　　想當然，翔覺得他是個有能力的可靠之人，銀則把他當成是個不可信的怪人。<br/>
　　「是他沒錯，其實妳也差不多該習慣了吧？一路以來還不是他的幫忙讓我們順利進到這個國家，而且現在還有個臨時據點？」<br/>
　　銀聽到這番話只是鼓起了腮子，別過了頭避開翔的目光，她不禁低聲碎唸起來：<br/>
　　「他就是有種不好的感覺啊！」<br/>
　　翔看著銀抱著腿並把頭挌在膝蓋上的氣悶樣子，只得無奈地聳了聳肩，也不打擾她，畢竟只要讓她待一會就好，而是在心裡思考接下來很可能發生的事。<br/>
　　雖然說「無」是個計時炸彈，也不知道他多久之後才會從沉睡狀態甦醒過來，但最麻煩的事始終是獵靈少女──整個獵靈界啊。不給我們任何機會解釋，畢竟她們也要為了自己的生命，甚至還留在普通世界中的親人……最可怕的是，要是我和銀真的應戰，就等於應驗了那個毀滅世界的傳說，況且這個世界要是沒了獵靈少女獵靈，也會因為靈力失衡而毀滅。<br/>
　　翔也不知道自己在心裡嘆了多少口氣，他心裡所想的恐怕就連腦袋不怎麼靈光的銀也能夠理解，卻是沒有任何解決辦法。<br/>
　　這是一個翔絞盡腦汁也無法拆解的死結，亦因此他才只能在心裡吐著悶氣。關於「魔王與最後的魔女」這個傳說，全都是由契約靈，也就是實現了人類願望的靈所傳遞，他們藉著契約，在獵靈少女獵靈時抽取其所獲得的部份靈力，正因為有著這樣的關係，所以契約靈所說的話，其份量對於獵靈少女而言實在是其他人無法動搖的。<br/>
　　正因如此，在契約靈都知道魔王必定會消滅他們的情況下，根本是不可能與魔王妥協的，那是最根本問題上的矛盾，可謂天敵一般的存在。<br/>
　　所以成為了魔王的翔，無論他有多麼不想與獵靈少女對敵，無論花費多少唇舌，無論表示自己有多少誠意，都不可能化解這敵對的關係。<br/>
　　一日魔王存在，一日都會被獵靈少女所追殺。<br/>
　　想到這裡的翔，又不禁在心裡多嘆了一口長氣，此時銀已經恢復過來，甚至悄悄來到自己身邊，那雙細長的灰銀眼睛充滿了好奇的味道。<br/>
　　「妳靠得太近啦……」<br/>
　　翔很是無奈地說，甚至在說的同時已經退開了一步，畢竟要是他直接轉頭的話，雙方臉頰的距離恐怕不足十公分的距離。<br/>
　　「小氣，又有什麼關係。」<br/>
　　銀先是小聲地嚷了一句，似乎沒發覺自己把心裡的話吐露出來，若無其事就打起精神握起拳頭，像是要替因為麻煩的事而苦惱的翔打氣般：<br/>
　　「好吧，我明白了。」<br/>
　　對於一個女高中生握起拳頭放到胸前的模樣，先不論她本身就是個美人，這一連串的舉動實在不禁讓翔有點心動，不過最後他還是搖了搖頭甩開這些目前無謂的思緒：<br/>
　　「總而言之，我們要做的就是盡量避免與獵靈少女接觸，盡快找出『無』要滅世的原因以及解決辦法，這樣我們就不會再被追殺了。」<br/>
　　在確認銀已經完全清楚後，二人便一同離開了這鐵皮櫃，頓時感到一股熱流迎面撲來，雖然太陽已經西斜，但仍不減初夏的悶熱。<br/>
　　「等一下，翔！」<br/>
　　銀看見翔二話不說便已經像箭般飛奔，連忙從後跟上的同時大喊。<br/>
　　「怎麼了？」<br/>
　　翔倒是沒有減速，畢竟他知道銀在這種平地上的速度其實比他還快，果然不出幾秒銀便已經追上。<br/>
　　「為什麼現在去？多等一會待到晚上比較安全啊。」<br/>
　　「嗯……關於這個嘛，其實算是有點東西想讓妳看看。」<br/>
　　翔說得有點不好意思，畢竟就如銀所說，這其實得冒一定的風險。<br/>
　　因為翔沒把話說清楚的關係，銀不禁嘟起了小嘴，不過她大概也知道勸說無用，只得多花精神注意四周的情況，特別是得留意他們有沒有已經被藍十字的人發現。<br/>
　　就這樣，二人以非人般的速度以及耐力，先是沿著公路附近的樹林朝鳳凰山前進，到得了南面的山腳也不走正常東面登山的山路，而是直接從非但沒有路，並且草木亂生的南面登山。<br/>
　　畢竟鳳凰山就是如此奇特的山，海拔約一千二百公尺，東西橫向延伸，一般只能從東面登峰，因為西面是一座斷崖，活像被天神用斧頭砍開一般詭異。<br/>
　　只見二人不論在樹群中穿梭，還是從陡峭得像面牆的山坡攀登，都像在平地奔跑一般輕鬆，普通人要花上半天登的山，他們二人從十多公里外的貨運碼頭到達山頂，竟只花了一個小時。<br/>
　　當二人來到光禿禿的山頂，放緩速度朝著西面的斷崖走去時，終於迎來了鳳凰山最特殊之處──站在山頂也能聽到海浪的拍打聲。<br/>
　　而最主要的是，此刻正是日落最美的一刻！<br/>
　　「好……好美……」<br/>
　　銀雖然因為那景色禁不住驚嘆，可是對她而言再美的東西似乎還不及翔，因此她又轉過頭望向翔，卻看到他正微笑的望著自己，便意會到這是翔那般急著帶自己來的原因，禁不住的高興而笑起來的臉讓眼睛更細長，卻是把這美景看得更清楚，直往心坎裡去。<br/>
　　從他們的位置放眼望去，是一層又一層的雲海，因為落日而染上由深至淺的金黃，雲隨風而流動，又像一波波橙紅的焰光在搖曳，穿越了這片夢幻，便是美景的主角夕陽，此刻就算直視也不會刺眼。<br/>
　　只見在欣賞著這片如詩畫般的風景時，銀悄悄地往翔移近，一小步，然後偷偷斜眼瞧翔有沒有察覺，確定翔沒有反應後又是一小步，不停重覆直至二人的手臂輕輕碰在一起。<br/>
　　這一切翔自然感覺得到，但看到她最後沒有再進一步的舉動，便默不作聲當作不知道算了。<br/>
　　「翔，謝謝你……」<br/>
　　大概銀在心裡也小鹿亂撞了一會，經過一番掙扎才沒有更多的行動，改為以那銀鈴般的嗓音訴說。<br/>
　　「呀……」<br/>
　　對此翔不禁有點尷尬地搔了搔臉：<br/>
　　「不用，妳不是說過自己的夢想是用雙腿走遍這個世界，體驗這個世界的一切嗎？雖然今天是匆忙了一點，不過看到這景色很棒吧？」<br/>
　　銀對此微微點了點頭，沒有多話，但那滿足的樣子，心裡應該很是感激翔沒忘了這件事。<br/>
　　翔則是不去打擾銀，畢竟就算一路上死命地趕，並不代表他沒留意四周的狀況，實際上這番快速登山，他差不多肯定這裡藏了些什麼神秘的東西了。<br/>
　　就在翔整理完思緒回過神來時，日落早已過去，取而代之的是皎潔的月亮與迷人的夜色。<br/>
　　翔把目光轉到身旁還在欣賞景色的銀身上，卻不禁驚訝得說不出話，心裡只剩下「月下美人」這四個字。<br/>
　　銀的頭髮就像她的名字，一頭銀色如流光的長髮落至腰際，那雙灰銀色的細長眼睛在月光灑落下充滿著淒美，一張有著漂亮比例的臉蛋以及與之相配的小巧鼻子和嘴巴，本來帶有冰冷感的臉龐則為那粉紅嘴唇的微溫感所平衡，再加上修長的體態及那恰到好處拱起的雙峰，說成美人大概也不會有哪個男人反對。<br/>
　　有著這樣感想的翔不禁反觀自己，雖然稱不上出眾但也算俊俏的臉，曾經還被其他同學笑說有種剛毅的男人味，最讓人深刻則是那雙神采的藍眼睛，加上達到標準的一百八十公分身高，以及參與各種課餘活動所鍛鍊回來的身體。<br/>
　　以這樣來說確實不錯了，可是與銀此刻那番近乎傾城的魅力，實在不禁讓他覺得自己匹配不上。<br/>
　　「嗯？我臉上有什麼嗎？」<br/>
　　就在翔想著這些有的沒的時，銀似乎已經把腦袋的記憶體用完──全都用來記下那日落美景，因而注意到翔望著自己發呆的模樣。<br/>
　　看見銀有點吃驚的舉手往臉摸去，翔不禁有點想弄個小惡作劇說她臉上黏了塊細小的樹葉，只是就在下一刻翔的手還沒伸出時，銀的臉色突然凝重起來，令翔嚇了一跳，不過他也很快就冷靜下來。<br/>
　　畢竟會讓銀露出這副模樣，他所能推測到的事絕對八九不離十，很有默契地什麼都不用說，立即與銀一同從南面下山，至少要離開這視野廣闊的山頂，進到半山上的灌木群中。<br/>
　　待得躲進灌木群中後，翔才確認般向銀問：<br/>
　　「是藍十字吧？」<br/>
　　「應該是，大概十二、三人，已經形成包圍網，要怎麼辦？武力突破？」<br/>
　　翔只是「嘖」了一聲便沒再多話，因為銀還沒亮出武裝，換言之目前還有思考的時間。<br/>
　　雖然銀是久歷風波的資深者，但這裡畢竟是藍十字的地方，考慮到這種沒有人居住的荒野是不可能有強大的靈，再加上對方沒有隱藏氣息不介意被我們發現，也就是說做好了準備不打算讓我們輕易離開……從登山到現在已經確定好些得調查的事，以後還要來這裡，要是真的打起來可對往後的行動不利。<br/>
　　獵靈少女辨別魔王的標準只需兩點，同時身為男性以及獵靈者就絕對是魔王。雖然說契約靈基本上是四處遊蕩不會與獵靈少女一起行動，但畢竟也有偶然嘛，當下看來只好偽裝成契約靈，好好隱瞞獵靈者的身份……<br/>
　　翔想到這裡，心中已經有了定案，輕拉著銀的手像是給她信心一般說：<br/>
　　「別打，先嘗試交涉，如果知道是我這個魔王的話，人數不可能這麼少，我偽裝成妳的契約靈……是雲遊仙人沒錯吧？」<br/>
　　「沒問題，我會配合的。」<br/>
　　銀回握著翔的手，然後才很是依依不捨地放開，畢竟她得準備應付任何情況，不過為了補償不能牽手她似乎又慢慢向翔靠近。<br/>
　　「那個……銀，妳貼太近了。」<br/>
　　翔雖然很想無視，特別是這種需要緊張感的時候，但還是忍耐不住低聲說。<br/>
　　「別在意，得小心敵人暗器偷襲。」<br/>
　　怎麼可能不在意啊！<br/>
　　翔看見銀移到自己身前，落在自己面前的那頭銀髮正散發出一種誘人的香氣，卻只能在心裡吶喊，畢竟他知道要說服她得花不少唇舌，唯有保持起跑的半跪姿勢，躲在剛好能把身體隱藏起來的叢林之中。<br/>
　　其實他們這樣隱藏身影並不是為了躲藏起來，畢竟獵靈少女都有感應靈力的能力，這也是他們能提早發現敵人的原因，而是為了讓敵人無法清楚看到他們的情況，令敵人不能輕舉妄動。<br/>
　　翔自然不會浪費這段時間，心裡不停模擬著各種情況，思考對方接下來的行動，以及把自己的心態調整成契約靈。想當然他最想的就是這群人只是湊巧路過，或者因為其他的事情來到這裡，而不是為了追殺他們。<br/>
　　不過，這樣的希望在短短一分鐘後就消失了，因為他與銀都感覺到有三人停在大約近百公尺外的叢林中。<br/>
　　然後，剎那間一股讓人不怎麼舒服的感覺竄過二人全身，雖然四周景色沒變，但獵靈者對這感覺自是非常清楚，他們二人是被封進了只有獵靈少女才能使用的「封靈」內，簡單來說就是利用靈力建造一個封閉的異空間，目的是強迫靈現形，想當然身在其中的獵靈少女也不能輕易逃出去。<br/>
　　「一來就是封靈啊，但只有三個人，換言之剩餘的人當中應該有能夠把封靈融合的人。而且沒有接近我們，保持在一定距離外警戒，是等所有人到達吧。」<br/>
　　翔低聲把自己的分析說出來，自然是為了讓銀理解目前的情況，而她則只是輕輕點頭表示自己了解，卻什麼都沒有說。<br/>
　　「跟我上，用唬的。」<br/>
　　翔心裡主意一定，也不待銀回應就站起身來，繞過她用力一蹬整整跳出了十多公尺，並且把為了隱藏氣息而封閉著的靈力一下子鼓動起來。<br/>
　　那靈力的強度就連銀也被嚇了一下，不過她立即就回過神來緊緊跟上去。<br/>
　　只見本來躲避在草叢中的三人立即跳離原地，速度卻遠遠及不上翔與銀，頃刻間兩方的距離縮短至不足二十公尺，三道焦急的女聲同時傳出：<br/>
　　「武裝──斬鐵劍！」<br/>
　　「武裝──噬血爪！」<br/>
　　「武裝──犀皮甲！」<br/>
　　對於這樣的喊聲，翔完全沒有反應，畢竟他也知道這是無可奈何的靈言規則。<br/>
　　所謂的靈言規則，便是獵靈少女只是在使用契約靈的力量，要把靈力轉換成各種武裝、戰技或者能力就必須使用帶有靈力的聲音來觸發，而且在封靈裡時是全部人都能聽到，要是目標聽不到就無法發動。唯一的例外便是自身掌握了靈力的變換規則，但這還只是獵靈少女對靈力的假設而已。<br/>
　　翔並沒有多緊張，自然是因為他從靈力的強弱中清楚感覺得到，眼前這三人遠遠不是自己的對手，甚至銀也足夠以一敵三把她們解決。<br/>
　　在這荒山野嶺中，僅以月光自不可能望見停在十多公尺外的三人樣貌，不過這不會有什麼影響，翔直接以頗為生氣的口吻說：<br/>
　　「貧道『雲遊』，與老夫之女路經此地，汝等何以此招待？」<br/>
　　翔已經把自己當成銀的契約靈，用詞自然也是裝模作樣地改變一下。<br/>
　　「靈物……不，這靈力的程度恐怕是神物……」<br/>
　　一直站在稍前位置的似乎是那個身穿犀皮甲的少女，畢竟她的武裝是防具，在隊伍中自然是負責抵擋或承受攻擊而站在前方。說話的卻是站在後面雙手散發著血色之光的少女，看來她就是這小隊的隊長。<br/>
　　噗……竟然說我是神物？不就是把靈的強弱分為五個級別中的最高等級？嘛，雖然也不可能是生物、怪物或者魔物，畢竟這些等級大多沒有靈性也不能和人類簽訂契約。<br/>
　　翔在心裡裝得痛快不禁竊笑著時，表面上可還繼續裝模作樣地喝：<br/>
　　「還不回答老夫？」<br/>
　　他不禁心想要是就這樣嚇跑了這三人，順帶把外面那群即將抵達的獵靈少女通通嚇跑，就這樣解決掉這件煩事實在再好不過。<br/>
　　「抱……抱歉，雲遊仙人，我們是這片靈區的主人『藍十字』，察覺到兩位闖入了我們的靈區，所以才不得不前來……」<br/>
　　答話的依然是站在後面的戴爪少女，翔卻不讓這人說完便搶話：<br/>
　　「哼，老夫喜愛到哪就哪，還要妳們管不成？」<br/>
　　「喂，你不要得寸進尺了！是契約靈又怎樣？還不是要靠我們獵靈來維持生命？現在可是你們觸犯了我們的規矩！」<br/>
　　把話說得這麼辣的是那個拿劍的少女，她甚至擺起了架勢，一副想要動手的模樣。<br/>
　　糟糕糟糕，我這邊可不想動手，一動就要洩底了，但這個時候應該給個下馬威才對吧？<br/>
　　就在翔心裡想著下一步的時候，倒是那個戴爪少女好言相勸起來：<br/>
　　「這樣吧，既然你是契約靈，應該知道獵靈界的規矩，但考慮到這是不必要的爭吵，只要等我們的隊長來到，煩請你們解釋一下，應該能夠通融的。那麼請問那邊的獵靈少女是……」<br/>
　　就在翔心裡才吁了一口氣的時候，卻突然被旁邊的銀往後拉了一把，與此同時聽到一把來自天空的少女喊聲：<br/>
　　「武裝──雪走刀！」<br/>
　　翔已經不用抬頭便知道發生了什麼事，雪花紛飛之下他已經反射性地喊：<br/>
　　「武裝──始終！」<br/>
　　「武裝──夜天之鐮！」<br/>
　　銀的喊聲緊隨翔之後，大概是因為聽見翔動手，所以才反應到交涉破裂。<br/>
　　只見翔雙手各出現一把手槍，一黑一白，長約四十公分，外表光滑，在滑套上各刻了些字，白槍刻的是「始──為了終結」，黑槍則刻了「終──為了開始」。<br/>
　　至於銀的右手隨即出現了一把黑色刀鋒的半月鐮刀，棍身卻是相反的醒目亮銀色，全長一百七十公分和她一樣高，其刀刃就更是誇張整整有七十公分，全把鐮刀散發著一股稀薄的黑色霧氣，能夠把鐮刀隱藏起來。<br/>
　　這一切都發生於眨眼之間，拿著手槍的翔並沒有朝從頭頂來襲的人扣下扳機，反倒是銀果斷鐮刀一揮，頓時炸響了一道金屬碰撞聲。<br/>
　　「妳們還在看什麼！竟然被敵人騙了？妳們何時見過契約靈使用武裝時受限於靈言規則的？」<br/>
　　與銀交了一招的少女隨即借力往後空翻，退開落到那三人之間，她雖然是在訓斥她們，雙眼卻從沒離開過翔與銀。<br/>
　　唉，被騙了……果然我不能把其他人都當成笨蛋，在獵靈界活下來怎麼樣也是有點能耐。大概是考慮到就算我真的是契約靈，也能推卸是我們這邊犯錯理虧在先，攻擊一下也無關然。不然就會像現在這樣被設計，因為我使用了「靈言規則」，換言之我必定是獵靈者而不是契約靈，男性再加上獵靈者就等於曝露了真正身份……唉，為什麼整個獵靈界只有一個男的是獵靈者！還統稱什麼獵靈少女！這是性別歧視好不好！<br/>
　　翔雖然在心裡說起晦氣話來，可是他的注意力沒有分散，因為隨著眼前這個拿刀的少女倏地冒出，之前察覺到的一眾獵靈少女全都進入到這個封靈之中。<br/>
　　唉，這場戰鬥無法避免了……<br/>
　　翔把手指搭在扳機上，與銀很有默契地背對著背，環視已經行動起來把他和銀團團圍住的藍十字。<br/>
　　隨著林林總總的武裝聲音，翔只能從當中的名字推測出這裡一共十三個人，除了那拿雪走刀一看就知道是隊長的人外，其餘人分成了四個小隊，全都是一個肉盾、兩個攻擊手，當中還混有遠近戰的配搭。<br/>
　　「銀，靈力上來說值得注意也只有那個拿雪走刀的，但是在不傷害她們的情況下……」<br/>
　　翔還沒有放棄避戰的念頭，他認為只要未展露惡意，還有談判的餘地。<br/>
　　「嗯，我會努力的。」<br/>
　　儘管銀心知這和為難沒有分別，但她完全沒有猶豫，以肯定的眼神回望了翔一眼便再把專注力放回到圍上來的人上，翔的話對她而言就像理所當然一樣。<br/>
　　想當然藍十字的獵靈少女才不會在那邊乾站著，畢竟一切準備就緒，便在這個時候一擁而上。<br/>
　　四個肉盾率先接近，看來是想試試我們怎樣戰鬥，很小心的做法。<br/>
　　翔在心裡立刻就下了判斷，手臂橫向舉了起來，把槍指向了東西方的二人，剩餘站在南與北方位的自然是他與銀各以眼睛盯著。<br/>
　　「好吧好吧，我不是契約靈，也不是長得像男生的女人，我就是魔王，但是我不想與獵靈少女為敵。」<br/>
　　翔抱著最後一絲希望說出這番話。<br/>
　　「還真會開玩笑，在這時候耍嘴皮有用嗎！」<br/>
　　就在雪刀女回嗆時，那四名被翔定義為肉盾的獵靈少女已經分從四個方向，甚有默契地同時突進。<br/>
　　翔二話不說就扣下了扳機，雙槍吐出的是一黑一白，差不多網球大小的靈彈，卻沒有轟中本來瞄準的目標，因為他只是射她們的腳邊：<br/>
　　「這是最後警告，也是我的誠意，讓我們走，我們不想傷害任何人。」<br/>
　　饒是如此，那兩個被射的少女根本連半點遲疑都沒有，看來都在瞬間判斷出不會被擊中，默默配合另外二人的速度繼續接近。<br/>
　　當內包圍網僅剩餘不足十公尺時，翔也不得不咬牙，低聲向背後的銀說：<br/>
　　「打了！向南逃，我來轟掉封靈！」<br/>
<br/>
<br/><br/>

]]>
    </CHAPTER>
    <CHAPTER>
<![CDATA[
　　隨著翔一聲令下，銀的反應甚至要比他扣下扳機來得快，她一下閃身就欺近了最近那個獵靈少女，鐮刀虛晃一下迫得對方舉盾防禦時，卻是把鐮刀插進地裡三分，以此作為支撐點使出旋踢，硬是把對方連人帶盾踢出了五、六公尺。<br/>
　　這時她大可以繼續進攻，不得不說以她剛才的速度，狠下心的話相信連敵人的頭也可以取下來，她卻沒有那樣做，而是像箭一般朝著這小隊，位於後方的攻擊手冒進。<br/>
　　在銀背後的翔也沒閒下來，眼見她已經打破缺口，當下緊隨其後之外，也以阻擾射擊絆住那三個迫近的肉盾，他這對手槍的極限連射速度是半秒一發，子彈一次填充也只是各有八發，不思考亂射的話就會陷入危險，因為填充子彈的時間需要整整五秒。<br/>
　　不過翔可謂控制得恰到好處，在銀已經與那兩名獵靈少女交起手來時，他才使用了六發子彈，也就是每個肉盾各兩發，都是瞄準她們防禦後準備再迫近時射擊。<br/>
　　算上一開始的兩發阻嚇射擊，只剩下八發，第一次填充的時候考慮到她們不知道間距未必要會迫近，但如果要使用第二輪填充就會被立刻突破，得在那之前衝出這封靈……<br/>
　　翔看著那三個肉盾正以三角陣形迫近，只好又是一輪點射，趁著這空隙望了背後的戰況一眼，銀已經把其中一個人連人帶武器打至在遠處跪下，剩餘的那一個則正被銀迫得喘不過氣來。<br/>
　　一瞬間翔作出了判斷，把右手的白槍劃了個半圓，正是朝那個拿著一對短刺的少女下半身射去，她畢竟面向翔，自是察覺到了槍口指著的位置，為了躲避卻失去了平衡──這也算是獵靈少女應對遠程武器的基本能力，不然反應再快也沒辦法追上子彈的速度。<br/>
　　銀二話不說，倒轉了鐮刀以棍身擊打少女的腰，直把她橫掃出四、五公尺外，當下眼前理應再無阻礙，他們二人可以利用速度優勢衝到封靈邊緣，再由翔以強力攻擊把封靈轟破。<br/>
　　理應是如此的，翔心裡也是打著這個算盤才從旁偷襲，可是當銀把那理應是最後阻礙的敵人擊飛時，卻令二人不約而同地皺起了眉頭。<br/>
　　這群藍十字的人所使用的陣形在不知不覺間改變了，除了三名肉盾以三角陣型形成包圍圈，她們背後各只剩下一名攻擊手，剩餘的三人自然都到了缺口的位置增援。<br/>
　　難怪那個帶隊的雪刀女沒有參與攻擊，原來是在一旁觀察戰況再調度，完全是人多欺人少啊……這麼近的情況我也不可能積存靈力來攻擊，雖然說銀的固有能力是飛行，但那也太消耗靈力，在這裡可難以找靈來補充……<br/>
　　翔的腦袋快速運轉起來，手上也沒閒下來繼續朝肉盾射擊，銀則是沒有多話與那三個增援纏鬥起來，只是恐怕再多過半分鐘，之後被擊退的二人就會治療完傷勢重新加入戰鬥，那早前被銀踢飛的肉盾亦回到包圍網。<br/>
　　「銀，我快要填充，空檔會有『十秒』，妳在那時使用『無盡之夜』，然後我們一起衝出去，會妨礙步伐的攻擊別理會，抱著會受點小傷的程度先衝出包圍網。」<br/>
　　聽見翔壓低了聲量的話，銀雖然低聲應了聲，但是她內心難免疑惑，畢竟她記得翔那些戰技大致的能力，自然是因為翔向她請教時而知道的。<br/>
　　他在確認銀清楚了之後，兩把槍的子彈剛好耗盡，隨即嘖了一聲喊說：<br/>
　　「戰技──填充。」<br/>
　　聽到這聲音的銀二話不說，鐮刀一揮迫開來犯的其中一人，然後在把鐮刀收起來的同時喊：<br/>
　　「戰技──無盡之夜！」<br/>
　　頓時，本來繚繞在鐮刀上的黑色霧氣變得濃烈，甚至凝聚成固體一般，然後在剎那之間，這黑色固體就像炸彈一樣爆散開來，席捲這個灌木林戰場，以銀為中心的半徑二十米全都籠罩於黑色霧氣之內，任何人非但伸手不見五指，甚至連靈力的感應都一併被阻隔。<br/>
　　銀的默契與翔的默契可謂好得誇張，她施放戰技的時間不過在聽到翔聲音的半秒之後，而這道隔絕一切的黑色迷霧也在短短一秒之內張開。<br/>
　　「全部人守在圈外！」<br/>
　　領隊的少女畢竟站在最外圍，一切都看得清楚，而且她也不在這片迷霧之中，頓時便指揮起那群被不知所措的手下。<br/>
　　直至這時，已經來到翔喊填充的五秒之後，領隊的少女這才挺起能把四周凍結成雪花的刀一躍到半空，大喊一聲：<br/>
　　「戰技──寒冰世界！」<br/>
　　只見她虛空揮了一刀，水藍色的寒氣四射，竟然把黑色霧氣全都凍結起來，眼前便成了一座巨型冰棺。<br/>
　　在半透明的藍晶之中，可是一個人也沒有。<br/>
　　「嘖，竟然直接以數倍的靈力抵消掉封靈，不愧是魔王……全員給我聽好，那個拿鐮刀的獵靈少女是刺客型的，不要單獨行動，展開搜敵陣形，不用焦急慢慢搜，山下早就有另外幾隊在駐守了。」<br/>
　　就在藍十字的人都在重整陣形時，翔與銀早就趁著一片混亂的時候繞過了敵人嚴守的缺口衝出包圍網，而且二人甚至沒有受到半點傷。<br/>
　　此時二人已經落到半山以下，這裡再不是只有灌木和草叢，而是有不少大樹的樹林，只是就算視線再差，對於獵靈少女來說也不是問題。<br/>
　　翔當然知道這一點，所以才苦惱地自言自語起來：<br/>
　　「不過這下麻煩了，沒想到衝到半路，才察覺山下也有人駐守，該如何是好呢……這種要保持專注的氣息隱藏技巧可是強行把靈力內燃，躲不了多久啊。」<br/>
　　「嗯……加上剛剛的戰鬥，我的靈力已經用了兩成。」<br/>
　　銀也是壓低著嗓子，不過她沒有翔那隱約中的不安，而是一副完全相信翔的心情。<br/>
　　看見銀那因為信任自己而沒有半點擔憂的目光，翔不禁搖頭苦笑，一時之間他也是無計可施：<br/>
　　「山下有兩隊十二人的隊伍，如果實力和剛才那群人差不多，以暴力手段去解決根本不是問題，不過那封鎖線實在……只要嘗試突破的話絕對會被反過來包圍吧。」<br/>
　　「嗯，那是很有名的獵靈陣，是針對魔物等級的靈所設計出來。」<br/>
　　「還好沒有針對神物等級的──現在應該這樣想吧。」<br/>
　　翔開著玩笑想讓氣氛輕鬆一點的時候，他看見銀似乎在想什麼的樣子，便好奇地問：<br/>
　　「妳好像有問題？說來聽聽？」<br/>
　　「沒什麼，就是在想你剛剛為什麼說十秒，不是五秒嗎？」<br/>
　　「哦……原來這個啊？其實那番話只是煙幕而已，把時間增長是讓她以為有多點時間思考──思考我這句話是真還是假，無論怎樣都會浪費一點時間，一秒也好兩秒也好，畢竟那時分秒必爭呢。」<br/>
　　翔不禁回想起剛才的情景，實在忍不住捏了把冷汗，然後繼續補充說：<br/>
　　「妳應該也注意到了吧？在我們打破缺口到其他人補位之間，我們都聽不到命令的聲音，換言之她們應該有通訊器材，由雪刀女來指揮，因此只要迷惑她就好了。」<br/>
　　就在銀似乎聽得明白，又似乎不怎麼明白而鼓著腮子苦思時，翔也不再理會她，兀自思考著目前的狀況。<br/>
　　重新審視發生的事，就可以知道「藍十字」這次行動其實是在搜捕入侵者的同時確認二人是不是魔王與最後的魔女。首先從那三名前鋒險些就被翔騙到來看，便可以得知「藍十字」在一開始其實還不肯定他與銀是不是真正的魔王和最後的魔女，說不定真的是誤闖的流浪獵靈少女及其契約靈。<br/>
　　換言之，藍十字這次行動並沒有經過針對魔王的詳細部署，當中應該還會有什麼漏洞才對，要抓住這點然後突破才行……<br/>
　　在心裡已經理清楚目前狀況的翔，正準備進一步分析藍十字的可能部署時，在他旁邊正因為想不通而頭昏腦脹的銀突然一下子警戒起來握緊了鐮刀，令他也立即把警覺提到最高。<br/>
　　不可能，這麼短時間內就來到這裡？根本不是搜索，而是知道我們在這裡跟來的啊！<br/>
　　他們二人不約而同察覺到了有一個人從北方──也就是山上接近。<br/>
　　趕緊逃？但似乎只有她一個人，怎麼看都不像是來襲擊？<br/>
　　翔想到這裡時望向了銀，銀也恰恰在這時望著翔，深藍的眼睛與灰銀的眼睛對上，雙方都沒有說話就彷彿知道對方在想著什麼。<br/>
　　而他們二人的決定是──站在原地等待。<br/>
　　那個來者前進得很慢，就像不想讓翔與銀受到驚嚇一般，當然這個慢是以獵靈少女來當標準，一般人在這種陡坡根本連正常行走都不能。<br/>
　　結果他們就這樣在原地等了一分鐘，穿過葉縫灑落的月光下，一名少女筆直地站在了他們的斜上方。<br/>
　　「請……請不要動手，我沒有惡意。」<br/>
　　那少女很聰明，她並沒有接近而是站在原地說，畢竟翔與銀都分別準備好要是對方再多接近幾步便先下手為強，悄聲地把她打暈。<br/>
　　當下翔與銀不禁又對視了一眼，之後是由翔點了點頭，那少女才以很慢的速度緩緩接近，直至雙方都能互相看到對方的臉。<br/>
　　那少女有一頭棕色的長髮，綁了較後和低的雙馬尾，一雙圓大明亮的黑眼睛，也因此其他五官對比起眼睛來說顯得略小，有一種不現實的可愛感，特別是那瘦小的身材，只有一五五公分。<br/>
　　不過那服裝就成熟得多了，是紅黑搭配的露肩騎士服，屬於膝上裙裝類別，穿上暗銀色的胸甲，靴子和胸甲組成一套，手腳則分別戴上了黑色布料質感的手套及長膝襪，當然還有套在右手臂上印有白底藍色十字的臂章，這是身為藍十字一員的證明。<br/>
　　翔認得這少女，的確是剛才那群獵靈少女中的一員，最主要認得的原因其實是那非常特別的武裝，那是一條純黑色不反光的鎖鏈，從右手手腕一直盤圈往上纏，繞過脖子再纏到左手手腕，兩頭看上去都是能夠貫穿任何物體的銳利尖刺。<br/>
　　「你們好，我是琳，如你們所見的確是藍十字的人，但我真的沒有惡意，反而想要幫你們脫離這裡……」<br/>
　　「哦……喔？」<br/>
　　翔不置可否地給了一個回應，二話不說就把武裝解除掉。<br/>
　　「翔，你……你這樣就相信了？」<br/>
　　銀這次可沒有立即就相信翔，相反是一臉難以置信的表情，大概她以為翔應該會先質問一番。<br/>
　　翔早已料到銀會這樣想，為免浪費時間便立即說：<br/>
　　「眼下可沒有說明的時間吧？」<br/>
　　似乎就連那自稱琳的少女都對翔如此爽快感到意外，應該說非常意外才對，因為她是整個人愣住，直至翔喚了她兩聲，在她面前揮著手才反應過來：<br/>
　　「抱……抱歉！的確沒什麼時間，前輩們很快就會向這邊搜，而且我是擅自離隊……」<br/>
　　「好了好了，不用多說，總而言之妳打算怎樣做呢，是想替我們把人引開？還是利用妳武裝的戰技？」<br/>
　　翔對她露出了微笑，自然是因為看到那認真地焦急得有點手忙腳亂的樣子。<br/>
　　「誒！」<br/>
　　「不用這麼驚訝，考慮妳是直接朝我們這裡來這一點，肯定是用了某種戰技或者能力，如果我沒猜錯，應該是沒有傷害性的特殊攻擊，特性是被擊中的人也無法察覺──是對自己作用的靈言規則，不用讓被攻擊的人聽到戰技的名字。」<br/>
　　琳原本就大的眼睛當下就瞪得更大，這樣的反應毫無疑問是證實了翔的話。<br/>
　　「好啦好啦，總而言之趕快行動吧？」<br/>
　　翔倒是爽快地笑著，他的臉上早已經沒了之前的苦惱與憂慮，就像一切都已經解決了似的。<br/>
　　「抱歉……」<br/>
　　琳反倒很緊張地躬了躬身，然後才說：<br/>
　　「我要用的戰技名為『沉默封絕』，只要我的鎖鏈成功束縛住目標，發動這戰技便會強制目標無法使用對外的戰技，原理是令目標無法對外輸出靈力。」<br/>
　　翔一聽就明白了，靈力無法輸出體外，也就是說不用害怕被人探測到從身體洩漏出去的靈力。<br/>
　　只是一臉不滿地在旁邊聽到的銀終於在這個時候發作起來：<br/>
　　「翔，這怎麼行！太危險了，這不就等於完全不能用武裝、戰技和能力嗎？和任人宰割一樣啊！」<br/>
　　她甚至緊張得抓住翔的肩頭，搖起他來，大概是以為翔被迷魂了又或突然不清醒之類。其實銀這也可謂理所當然的反應，畢竟眼前的琳他們既不認識，甚至是處於敵對的立場，任由對方束縛就等於把自己性命交在對方手上。<br/>
　　「銀，這次相信我好不好，嘛……先說好，我沒有那種嗜好，不過就請琳妳幫這個忙了。」<br/>
　　琳本來正因為銀的反應而低著頭，始終她知道自己說的話有多誇張，可是她已經想不到別的方法，但當聽到翔如此輕易答允，便第三次露出難以置信得張大嘴巴的表情。<br/>
　　「為什麼……」<br/>
　　銀很是不解的低聲說著，可是似乎因為翔的話比一切都要來得重，她默默地解除了武裝。<br/>
　　唉……待會再跟她慢慢說明吧，現在真的沒那個時間，早一刻行動就多一分成功避戰的可能……<br/>
　　翔在心裡對銀說了聲抱歉後，便向琳說：<br/>
　　「趕快開始吧？妳的前輩可來到我感應的範圍邊緣，以那種速度再過十分鐘就搜到這裡來了。」<br/>
　　「嗯……嗯。」<br/>
　　琳這才回過神來。準備了──她很凝重地說了一聲之後，她左右手的鎖鏈都緩緩延伸到翔與銀身上，卻也不是要困住二人，只是簡單地在腰間纏了兩圈。<br/>
　　「那麼我開始了，因為靈力被鎖住不能自然流動的關係，會有點不舒服，不過不會對身體有影響的……戰技──沉默封絕。」<br/>
　　嗯……感覺身體有點重下來，不過靈力對身體能力的強化效果似乎沒有太大影響，果然這戰技沒辦法應付對自身產生效果的能力，那麼必要時使用「零之領域」就沒問題了。<br/>
　　翔心裡想著這些的時候表面可不動聲色，而是朝琳笑了笑表示效果有在發揮，同時說：<br/>
　　「好了，我和銀的氣息是隱藏起來了，妳應該有之後的打算吧？」<br/>
　　「嗯，我們不下山，反而是上山。」<br/>
　　「喔？原來如此，哈哈，這主意我喜歡，走走走，這戰技耗妳不少靈力吧？」<br/>
　　翔笑著說完便轉過頭安撫還一肚子氣的銀，而琳似乎開始習慣翔的出人意表，很快就帶著二人朝山上走去。<br/>
　　果然有類似耳機麥克風之類的器材來互相聯絡，不知道會不會有竊聽器之類的東西，那就可以知道藍十字的行動了……<br/>
　　翔這樣想自然是因為他緊跟在琳的身後，不時聽到她低聲自言自語，雖然聽不太清楚內容，但從片語中隱約猜得出是在和前輩們聯絡。<br/>
　　似乎因為這個緣故，他們沒有遇上其他人，就這樣順利離開了森林回到了灌木群中，最後也沒到山頂，僅離開了灌木林不遠處。<br/>
　　「呼……到這裡就可以了，我要先解除戰技。」<br/>
　　琳說罷也不待二人有反應，立即就解除了戰技。<br/>
　　「抱歉啦，這種強制封鎖的戰技很耗靈力吧？」<br/>
　　琳對於翔的話只是點了點頭，卻也沒有多說什麼。<br/>
　　銀則是很不滿翔一副放鬆下來的模樣，大概她心裡覺得這裡說不定反倒是陷阱，畢竟這裡是山上，離逃到安全的地方更遠了。<br/>
　　而銀亦是毫不避諱，直接把心裡的不滿說出來：<br/>
　　「翔，我們可是又回到山上，你該不會想說什麼最危險的地方反倒最安全吧？」<br/>
　　翔自然知道銀是在緊張自己才會這副模樣，不過他只是笑而不語望向了琳。<br/>
　　琳則是重重地吁了一口氣，一副很疲倦的樣子，聽見翔因為自己而被銀質疑，便連忙焦急地說：<br/>
　　「不用擔心，因為知道你們逃跑的方向，所以這次搜捕是從剛才與你們戰鬥的位置向下搜索，不只南面山腰，西面和海那邊都有人埋伏，簡單來說就是個方陣，由山上的我們向南面推壓下去。而這裡是讓靈力消耗過多的人來休息的，自然是為了不妨礙搜捕行動。」<br/>
　　翔一副「看吧」的樣子望著銀，後者看上去則是一副不服氣的樣子，甚至轉過身去不理會二人，翔對此只是笑了笑，便轉頭繼續和琳聊起來：<br/>
　　「所以我猜妳的藉口應該是在和隊伍一同行動時突然感覺到了什麼，然後擅自離隊遇到我們，與我們戰鬥後靈力消耗過多，最後獨自一人來到這裡囉？」<br/>
　　琳略為尷尬地點了點頭，因為翔沒有半點猜錯，對此翔依然笑了笑便繼續說：<br/>
　　「好啦，回到正題上，不然銀說不定不放過我了……妳身為藍十字的人，為什麼要幫助我們呢？」<br/>
　　這時琳才緩過氣來，面對這個問題，她自是心裡有數，深呼吸了一下後非常認真地說：<br/>
　　「早幾天師父……也就是藍十字的創辦者藍染師父收到了魔王出現的消息，然後一下子整個組織的氣氛都改變了，全部人都……都毫無疑惑，一致讚同討伐魔王的事，就只是因為一個傳說？我覺得這樣很不合理，覺得至少得聽聽當事人說吧？所以才……」<br/>
　　翔聆聽的時候不住發出「嗯」的聲音，看見琳那認真的樣子，心中不禁感慨「原來這個世界還是有講道理的獵靈少女」。<br/>
　　「總而言之，我覺得整件事都很無稽，我不能接受，難道因為對魔王無知，就認定他是很危險的存在？毫不過問、查證就說著要把對方殺死，甚至把半個組織的力量都派出來，我……沒辦法接受。」<br/>
　　大概琳說得太起勁，完全忘了形，直至這時才察覺翔與銀都盯著自己瞧，頓時臉上一熱，似乎為了避免轉變成尷尬而急急轉過話題：<br/>
　　「話是這麼說，雖然我現在幫了你們，但是並不代表我不是敵人，請你告訴我，魔王先生，你來這裡到底打算做什麼？」<br/>
　　看見琳這個樣子，翔禁不住輕輕一笑，他別無他意，就只是想緩和一下氣氛：<br/>
　　「叫我翔就好。至於我為什麼要來，以最簡潔的說法就是阻止這個世界被我的契約靈毀滅──這麼簡潔的說法無法說服妳吧？」<br/>
　　琳非常、非常認真地點頭，甚至稱得上嚴肅了，這點雖然讓翔不解，但他也不理會只是繼續說下去：<br/>
　　「那麼我想妳應該很明白我所處的立場吧？在這個獵靈界。」<br/>
　　琳聽得出翔的口吻是在想確認自己了解到哪一個程度，便立即接著說：<br/>
　　「由契約靈傳達獵靈者的預言──獵靈者之所以都是少女，是因為她們都是身為魔女，一旦男性的獵靈者出現，即代表魔王降世，他會從眾多魔女之中選擇一個成為最後的魔女，然後毀滅世界直至剩餘他們二人，再創造新的世界。」<br/>
　　翔點了點頭，這件事從他覺醒成為魔王時就經由別人告訴自己，和琳所說的一模一樣，不過他並不認同：<br/>
　　「準確來說，應該是『無』，也就是魔王的契約靈想要毀滅世界，所以我才說我壓根不想毀滅世界。」<br/>
　　他說到這裡頓了頓，讓琳有消化的時候──畢竟琳那在心裡想事情的樣子實在太明顯，全都寫在臉上。<br/>
　　「那麼你知道『無』到底為什麼想要毀滅這個世界？」<br/>
　　聽見琳的問題，翔不禁輕嘆了一口氣，搖了搖頭說：<br/>
　　「這也是我在尋找答案的問題，畢竟我也不懂……『靈之環』妳懂的吧？」<br/>
　　翔提及的靈之環，其實就是指這個地球靈力流動的循環。地核之所以持續發熱，是仰賴靈力流動來維持的，這些靈力既會消耗，也會流失。流失的靈力去到地球的表面，會因為人類的思念而改變形態，形成各式各樣的「靈」，又被稱為仙人、神、妖怪、邪魔、鬼靈等等。因為靈力會因為人類而凝聚成靈，所以越多人類居住的地方，所流達的靈力也會越多。最終這些靈力在每個星期天的零時零分，在地核需要補充靈力的情況下，地面上的「靈」便會為地核所吸收，由最弱的靈開始。<br/>
　　「『靈之環』──這是基本知識，不用特別說。」<br/>
　　對於琳認真的抗議，翔又是一笑：<br/>
　　「我當然不認為妳會像我這個新人，甚至現在還是對很多獵靈界的常識一竅不通，而我想說的是，不覺得這個所謂的『循環』很微妙嗎？」<br/>
　　「這……你指哪一方面？」<br/>
　　「獵靈者，或者獵靈少女的存在。靈自身本來就是來自地核的靈力，他們不能自己生產靈力，換言之這個世界靈力的總量只會一直減少，而為了解決這個問題，一個特殊存在……不，應該說規則產生了，靈與人類締結契約，把人變成了獵靈者，讓他們使用靈力的力量來獵殺其他靈，而這個獵殺的行為會額外產生比原本靈所持有更多的靈力。」<br/>
　　「這還是常識，接下來你該不會想說，靈為了有更多的契約者，會替契約者實現一個願望吧？」<br/>
　　這個樣子……原來再次罵我在說常識，是因為時間不足啊……<br/>
　　翔看著琳那略顯焦急的模樣，便立即不好意思地說：<br/>
　　「抱歉，話題扯遠了，沒想到時間這麼不足……之前那些話是為了引出我的猜想，但現在就先暫且打住，說回我在做的事吧。我在反抗『無』，正在四處尋找封印他的方法，而這方法很可能埋藏在這座山裡，難道妳沒有感覺到那些散佈在四周的詭異靈力嗎？」<br/>
　　「詭異靈力？」<br/>
　　正當琳感到不可思議想要問個清楚時，卻突然深深地皺起眉頭來，轉過身去掩著嘴巴低聲說著什麼，翔也不打擾只是站在一旁等待，銀則又是戒備起來。<br/>
　　不過琳只是說了幾句，那份焦急已經刻在臉上：<br/>
　　「沒時間了，我的前輩已經安排好搜索陣的變動，要來這裡……保護我。翔……還有銀前輩，你們趕快從北面下山，至於關於不想與我們……不，整個獵靈界為敵的事，目前我暫且相信，所以也請你們盡量別對我們出手，雖然我知道這樣很困難……總而言之，我會找機會聯絡你們，現在趕快走！」<br/>
　　看見琳的樣子，翔點了點頭，二話不說就帶著銀朝北面跑去，至於琳則是朝著她的前輩們走去。<br/>
　　一路上翔與銀以全速狂奔，就算想聊也沒辦法，因此二人一句話也沒有說，便匆忙越過山頂，再落到北面的陡坡，直至進入到森林中，二人才總算鬆了口氣放慢腳步。<br/>
　　直至此時，一直按捺著不快的銀終於受不了而說：<br/>
　　「翔，為什麼？雖然就結果來說你可能是對的，但那真的很危險啊！為什麼如此相信琳？」<br/>
　　「哎呀，妳該不會是吃醋了吧？」<br/>
　　「我是很認真在跟你說這真的很危險！就算我們兩個硬闖山下，以速度來說只需要打傷一至兩個人，能在其他人趕來支援之前就逃出去吧？根本不必要冒那種被封鎖靈力的危險。」<br/>
　　「開玩笑而已啦，不用一副想要咬人的樣子。」<br/>
　　翔輕輕咳了一下，清了下嗓子才繼續說：<br/>
　　「從戰略上的角度來看，實力什麼的盡量保留比較好，況且真的動手把她們的人打傷了，這可牽連甚大啊……嘛，這是理性上的思考，雖然我習慣做這種事，不過這次決定還是憑感覺居多。」<br/>
　　「感覺？什麼意思？」<br/>
　　本來就要被說服的銀，聽到最後的那句後又像隻豎起了尾巴的野貓，冷冷地瞪著翔。<br/>
　　「就是想要相信的感覺吧？不覺得很難得嗎？她是除了妳之外第一個願意聽我說話的獵靈少女耶？」<br/>
　　翔說到這裡索性停下步來，傳過身來面對銀，畢竟這裡真如琳所說，並沒有感覺到有任何人埋伏：<br/>
　　「想要別人相信自己，當然自己也得相信對方，想來這會是個好開始吧？卻不知道這件事是好是壞了，說不定也會害了琳，令她成為組織的背叛者，落得無家可歸的下場……」<br/>
　　銀回望翔那複雜的眼神，當中既有高興，卻又有憂慮，她不禁伸出了手，握著那對她而言大很多的手掌：<br/>
　　「嗯……我知道了，對不起，剛才的語氣……」<br/>
　　「傻瓜，我知道妳是在擔心，不過妳也得對魔王大人多一點信心呀。」<br/>
　　翔卻是被握得很不自然，畢竟他心裡其實很清楚，銀之前那些接近自己的舉動，和此刻握著自己的手的行為，大多是漫不經意而為，其原因就是銀的心裡對翔的感覺，和對派洛的感覺完全無異。<br/>
　　感覺嗎？不是樣子，不是性格，不是思維，不是能力……而是感覺，女人的直覺啊……<br/>
　　在心中感慨的翔只是感到一片無奈，眼前一個美人兒對自己有所好感，他自然不可能不心動，甚至可以說有點喜歡上，就是因為自己的心裡也有著胚芽，才會同意那重新開始發展的約定。<br/>
　　饒是如此，他對銀這些不自覺、略顯親密的接觸仍然甚至抗拒，此刻自是不好意思鬆手，萬般無奈下只能繼續說：<br/>
　　「況且我覺得啊，如果兩個人相遇，首先便是不相信對方，日後知道對方是真心的話會後悔得很，那倒不如從一開始就相信，最多也不就會被騙一次嘛。」<br/>
　　他說完這裡頓了一頓，沒感覺到銀有放心的打算，甚至勾起他的手指就像情侶那般十指緊扣，當下他也緊張起來，立即借題發揮：<br/>
　　「哎呀，妳怎麼完全沒反應，不覺得這句話好像很感觸，有點帥氣又帶點滄桑感嗎？」<br/>
　　他雖然覺得這樣對銀很是抱歉，但還是裝作有點不快，趁機趕緊縮手。<br/>
　　「呀……對不起，我……不習慣想那麼多，只要是你決定的就好了……」<br/>
　　假如真是這樣的話，那麼妳一開始反對我相信琳這點，便和妳現在自己說的話矛盾了呀。<br/>
　　翔當然不會那麼笨把這番話說出來，就算他和銀相識不久──以翔這個身份來說，但對於銀腦袋不好，做事憑感覺這點倒是清楚得很。<br/>
　　「好啦好啦，這點瑣事不用道歉，還是說回重要的事，我有一個問題得確認……這一路來妳有沒有感覺到那些詭異靈力？」<br/>
　　「詭異靈力？」<br/>
　　聽見翔的話，銀不禁側著頭，單手托著臉頰細想，然後仔細感覺起四周的狀況，卻是露出和琳不久前聽到時一樣疑惑的樣子。<br/>
　　「果然……難怪琳剛才都是一臉奇怪，原來妳和她都感覺不到那些靈力……」<br/>
　　「那些靈力到底是什麼？很厲害的靈嗎？」<br/>
　　「不，靈的話會有像蛋包飯……咳咳，食物的氣味，畢竟這是獵靈者的天生能力，能夠憑著喜愛食物的氣味濃度來進行不同的判斷，但那些靈力沒有何任氣味，甚至感覺不到流動，就像停駐在那裡一樣。」<br/>
　　「嗯……這麼奇怪嗎？等一下，我以前好像遇過……」<br/>
　　銀說到這裡又不禁托起腮子，一臉認真地思考起來，翔也是期待地待在一旁，等了一會兒後銀卻搖了搖頭說：<br/>
　　「不行，記不起來，但我記得確實遇過，和派洛在一起時的事……對不起，我沒幫上忙……」<br/>
　　「好啦好啦，妳又道歉了，就說別再這樣，況且知道這裡有只有我感覺得到，而妳和其他獵靈少女感覺不到的靈力就足夠了，因為這就證明這裡肯定藏了些什麼，一定要再來這裡仔細調查。現在先走吧，今天留在這裡不妥呢。」<br/>
　　翔說完後銀卻仍然垂頭喪頭的失落模樣，讓翔心中不自覺地產生了可憐的情緒，手竟然就這樣伸出去，輕輕地揉了銀的頭髮一把。<br/>
　　就連翔自然也很是意外，當有所自覺慌張縮手時，銀卻稍為瞇起了眼睛，很像享受著的模樣，可是大概因為翔實在縮得太快，有點不太滿足。<br/>
　　是了……以前派洛也是這樣安慰銀，糟糕，是因為剛剛想太多關於他們兩個的事導致的嗎？<br/>
　　翔只覺自己的臉頰微微發燙，當下什麼都不敢說，帶著尷尬率先離開，銀則似乎還沉醉在剛才短短的幸福時光。<br/>
<br/>
<br/>
<br/>
<br/><br/>

]]>
    </CHAPTER>
    <CHAPTER>
<![CDATA[
　　「藍十字這群人，都已經過了兩天，還真是打算守株待兔啊？」<br/>
　　翔與銀此時都坐在一棵大樹枝幹上、樹葉之下，自然是為了遮擋正午的太陽。<br/>
　　「可是我們不能硬闖，只能靜靜等待了，她們總得要去獵靈。」<br/>
　　銀此時顯得有點沒勁，正無聊地踢著腳，身體輕輕倚在樹幹上，看來是熱得很不舒服，畢竟現在正是開始悶熱起來的初夏。<br/>
　　「唉……這我當然知道，但時間不容許我們這麼閒，藍十字知道魔王出現的事，應該要考慮整個獵靈界都正在把這消息擴散開去，難保不會再像四年前那樣，全世界的獵靈少女組成聯合軍來討伐我們啊？況且我們也不知道『無』何時會從沉睡中醒來，無論哪一方我們都是在和時間競賽啊。」<br/>
　　坐在銀旁邊的翔在說話的同時從懷裡拿出了一張地圖，上面是鳳凰山一帶的地形，當中還有不少以不同顏色麥克筆畫上的路線或者圖案。<br/>
　　「這兩天我們調查的守備圖……還真不得不讚嘆藍十字的能耐，真的把整座山守得密不透風，而且輪值的制度等同表示她們有長時間警戒的打算，得想想辦法才行。」<br/>
　　「翔，真的不能硬闖啊。」<br/>
　　銀這時不禁坐直了身子，直望著翔，畢竟她不擅於部署或者分析的事，她會做的就只有把心裡的想法表達出來，而此刻正正就是擔心翔想要胡來。<br/>
　　「哈哈，我知道啦，不用這麼擔心，儘管我的想法確是挺冒險就是了。」<br/>
　　「嗯？有其他方法？」<br/>
　　翔點了點頭，拿著那張簡略地圖稍為再想了想，然後才說：<br/>
　　「大概會被上次我們偷偷溜進去更危險吧，畢竟現在她們這個部署是知道我們的存在。」<br/>
　　看見銀又一副要擔心起來的模樣，翔趕緊安撫了兩句才繼續說：<br/>
　　「嘛，總而言之我在想的是利用聲東擊西，我們朝東邊移動，適當地獵靈，讓她們調動守備的人，以她們組織的行動，應該會在路線上部署埋伏，我們則趁這個空檔溜回來……」<br/>
　　翔說著的同時在地圖上比劃起來，銀則是很專心地聆聽，直至最後翔說完，她才點了點頭同意。<br/>
　　「那麼我開始封靈了，祈禱藍十字會像我那般預料行動吧。」<br/>
　　翔說完便盯著大樹旁公路的轉角處，集中精神望了數秒後，一輛正在公路上疾馳的私家車突兀地停了下來，內裡的司機也是不見了，換言之他們二人已經進入封靈內，其大小正正以翔的視距作為半徑而成的圓形。<br/>
　　當下翔與銀立即跳下大樹，同時喚出了各自的武裝，沿著公路朝東直跑，畢竟這麼一展開封靈，藍十字的人絕對會察覺得到，代表與時間的競賽立即就開始了。<br/>
　　四周的景色雖沒變，但這一路上卻冒出了很多不同的東西，各種奇形怪狀，看上去像生物，不像生物的，無論什麼東西都有，怪如能夠在空中漂浮的遙控器也是其中之一，這倒是各種最弱小，被歸類於「生物」等級的靈。<br/>
　　這種程度的敵人自不能令二人停步，一路上都是翔一槍一隻，唯有遇到「怪物」等級，也就是看上去兇猛得多的靈，才由銀來出手收拾，至於再上一級的「魔物」，則是不可能那麼輕易就能遇到。<br/>
　　對於實力強大的二人，這種路邊雜魚真的奈何他們不得，甚至連戰鬥都稱不上，以單方面屠殺來形容最為適合，翔靠著量多來補充靈力，銀則靠著質量來補充。<br/>
　　就這樣，按照他們的計劃，他們筆直向東進發，途中經過了幾個城市，整整花了兩天時間，一直就是不停獵靈，保持自己有足夠靈力的同時，也在注意藍十字的動向。<br/>
　　時至晚上將近十時，即距離他們計劃開始已經五十多個小時。<br/>
　　此時翔與銀站在一棟視野良好的建築上，他們早已停止獵靈，反而是四處秘密偵察起來，最後選在這裡討論情況，自然是由翔開始說：<br/>
　　「好了，我們的靈力已經補充到最佳狀態，一路上藍十字把大部份人調派在我們後面，大約是城市外的位置，然後還有小部份人越過我們在下個城市等待，應該是準備在下個城市截擊我們。」<br/>
　　「嗯，所以差不多該進行下一步了？」<br/>
　　翔闔上眼睛，想著應不應該再多獵靈一天，而這次則是改往東北方向，令藍十字得再重新部署，最後才偷偷往西南繞回去鳳凰山。<br/>
　　不，這樣說不定反倒節外生枝，讓對方思考我們這樣的舉動，還是就這樣進入下一步吧……<br/>
　　翔在心裡下了決定後便睜開眼睛，朝銀點了點頭：<br/>
　　「進行下一步，偽造我們繼續往東要去下一個城市的痕跡，然後隱藏氣息從偏南的方向繞回去……」<br/>
　　打定了主意之後，二人便直接從大廈的外牆滑落地面，這次卻也不是肅清路上的靈，而是隨便殺了幾隻便快速前進──表現得就像他們察覺到藍十字而趕路一般。<br/>
　　這便是翔的計劃，之後他們會失去蹤影，藍十字當然會察覺這一點，那麼藍十字理應會考慮翔二人知道她們的主戰力將從西面迫近，他們二人這麼一加速前進，該是會向東逃跑，這便會落入他們預先秘密埋伏在下個城市的人員。<br/>
　　當然，這個前提是翔與銀二人沒察覺到藍十字有在下一個城市設下埋伏，卻沒想到這一切都是翔的計劃，他們二人早就探查好一切。<br/>
　　本來花了兩天多的路程，這次卻只花了六個小時就回到去鳳凰山。畢竟這一次既不用獵靈，又不用察看藍十字的詳細狀況，因此二人前進的速度異常地快，在第二天還沒日出的時候就已經到達鳳凰山南面的山腳。<br/>
　　「只剩下當初一成左右的守備人員，這很合乎情理，畢竟這裡是我們第一次出現的地方，如果完全沒人反倒不合理了。」<br/>
　　翔以很輕鬆的口吻說，畢竟在這樣的情況下，以他和銀的實力可以輕鬆在不被察覺的情況下潛入。<br/>
　　「嗯嗯，還是趕快進去吧？話說翔你已經知道要去哪裡嗎？」<br/>
　　「上次來到這裡時南面和北面都有很多停有特殊靈力的地點，依照那樣的分佈情況，應該至少有七、八十處，不過當中有幾個特別強的，就以那幾個為目標吧。」<br/>
　　二人談著的時候，已經確認好守衛的分佈，很快就找到了一個盲點，順利地潛入到鳳凰山之中。<br/>
　　這一路上翔專注於感覺那些特殊靈力的位置，銀則注意有沒有藍十字的人發現他們，進展依然順利。<br/>
　　只是正當翔帶著銀朝那個位於樹林和灌木林之間附近的特殊靈力點時，他突然橫手攔住緊貼在身後的銀。<br/>
　　「什麼事？」<br/>
　　銀自然不禁衝口而出，因為她一直都在注意附近有沒有獵靈少女，而想當然此刻仍是感覺不到，所以不解翔這突然的舉動。<br/>
　　「噓……前面……好像有人。」<br/>
　　翔之所以說得這麼猶豫，自然是因為這裡不可能平白有什麼人在，畢竟現在可是凌晨，在這樣的地方加上這個時間，實在太巧了。<br/>
　　畢竟他們是獵靈者，對於沒有靈力的普通人類，自然不可能憑著探測靈力的能力預早感覺得到，所以翔是憑著那粗沉的呼氣聲來判斷的──已經近到連呼吸聲都聽到了，只是因為四周太過昏暗所以看不到對方而已。<br/>
　　就在這時，一道昏暗的黃光照射住二人，銀幾乎就要跳到樹上準備要展開攻擊，幸好翔及時拉住了她。<br/>
　　因為當那道黃光射來時，翔憑著那經由靈力所強化的視力，能夠看清楚那個人的樣子，頓時心裡的緊張情緒也一掃而空。<br/>
　　「喲，魔王大人，你這也太慢了吧？」<br/>
　　那是個身穿整潔高級黑色西裝的年輕男人，卻打了一條花色的領呔，穿著缺了鞋油與保養的深褐色皮鞋，這身裝扮毫無疑問完全和這郊野不合。<br/>
　　即使那看得出是久經鍛鍊的身材，加上寬橫的骨架把西裝穿得很好看也好，就是與這個環境完全不合。<br/>
　　至於那黑色的短頭髮，修了個略略蓋住額頭到眉上的瀏海，那雙讓人根本無法有任何記憶的普通黑眼睛，還帶著柔和微笑的清秀公子臉，在這個時候出現在這裡，自然是詭異到極點。<br/>
　　「傑克……真虧你這個普通人能爬到這裡來，要是能抹去那滿頭大汗，以及調整一下那吃力的呼吸聲，我真會把你列入魔王後備裡。」<br/>
　　翔面對那充滿挑釁味道的口吻，也是毫不留情地反擊，之所以能夠表現得如此輕鬆，自是因為這個人對他的幫助可謂不下於銀。<br/>
　　「哼，那還真感謝啊，比起注視魔王，自己當當魔王也不錯。」<br/>
　　對於傑克的話翔只是一笑置之，然後稍為收斂起來說：<br/>
　　「好啦，玩笑就到這裡……你為什麼在這裡呢？官員先生。」<br/>
　　「哎唷，你這樣說我會很傷心耶，關於這鳳凰山的事還不是因為我的幫忙你才知道嗎？這麼快就想甩開我，這叫做過河拆橋、過橋抽板喔。」<br/>
　　「重複的意思不用說兩次，況且我們哪有甩開你，你現在不就站在這裡嗎？」<br/>
　　「哈哈，這樣最好，這次來不為什麼，就是給你帶一個消息，和一件重要的東西。」<br/>
　　傑克說著的時候從西裝內袋裡拿出一個小袋子扔給翔，後者接過打開後發現是兩部類似智能手機的物體，一藍一銀。<br/>
　　「這是？」<br/>
　　「獵靈少女的通訊器，能夠穿透封靈的特殊機器。」<br/>
　　翔也不答話，只是點了點頭，他以前看過其他組織的少女使用，當時甚至好奇到底用什麼方法才能穿透那能夠阻隔一切的封靈。<br/>
　　「而且這個還是特製的，有高度的加密和反追蹤功能，至少以目前藍十字的器材沒辦法竊聽，所以你可以放心用這個和琳聯絡，內裡有登記好她的聯絡號碼。」<br/>
　　翔本是滿意地拿著通訊器把玩起來，甚至想問有沒有辦法弄到藍十字正在使用的通訊器材，可是當聽到傑克最後兩句話時卻不由得愣住：<br/>
　　「等等，你剛才提到的是藍十字的琳？」<br/>
　　「不然咧？」<br/>
　　「為什麼……」<br/>
　　只是翔還沒問完，傑克已經給了讓人想揍他的答案：<br/>
　　「呵呵，這就是商業機密了，畢竟我可是注視魔王的男人，這點能耐還是得有吧？至於你嘛，就好好努力囉。」<br/>
　　傑克說到這裡便朝翔走去，就這樣直接越過他們二人，頭也不回地說：<br/>
　　「物品我送到了，然後就到消息……因為你的無能，現在獵靈界都開始流傳魔王降世的消息了。」<br/>
　　「你……你還好說！當初還不是你說會替我壓制下來，現在才一個星期就傳開去了！」<br/>
　　「怪我囉？我已經有好好在做，要不然不是一星期，而是一天呢。要是當初你覺醒時沒放過發現的獵靈少女組織，而是直接把她們整個滅掉的話，你的存在根本就不會傳開去……好吧，總而言之，你就乖乖加油。」<br/>
　　當傑克說完這句話的時候，他早已拿著手電筒消失於黑暗中。<br/>
　　對此翔輕輕嘆了一口氣，與在旁一直沉默不語的銀再次邁開步伐，畢竟眼下已經沒有發呆的時間了。<br/>
　　翔把銀色的通訊器交給了銀，她接過來塞進裙子的袋裡後，全身抖了一抖，就像毛髮沾濕了的貓咪一般：<br/>
　　「他真的很奇怪，讓我很不舒服。」<br/>
　　「他只是個普通人，卻一頭樁進獵靈界的事裡，就是這點很奇怪吧。」<br/>
　　翔隨意地回答，畢竟傑克是個怪人這點，他們又不是第一天才知道。<br/>
　　「噗，那時我剛剛找到你，你還未變回魔王，還不是一樣對獵靈界很好奇？」<br/>
　　對於銀的反問，翔可沒有辦法辯駁，畢竟這是事實，他只好轉過話題：<br/>
　　「別說到我頭上來，要談還是繼續談傑克的事。不過就算他再奇怪，也不得不說他在各方面都是個很好的幫手呀。就像他說的那樣，要不是他提供資料，我也不會知道鳳凰山這裡有這麼特殊的狀況。」<br/>
　　「那還是不談好了。」<br/>
　　就在翔笑著銀這反應時，被他塞進大衣內袋的通訊器突然顫動起來，他看見畫面的來訊者是傑克，便轉頭望向了銀，她也是拿出了通訊器，二人相望一眼便立即接聽：<br/>
　　「怎麼了？你剛剛不是才急著走，現在又來找我？」<br/>
　　面對翔一開口就是挖苦，傑克立刻予以反擊：<br/>
　　「魔王大人該不會和銀相處得多了，腦筋變差了吧？我一直待在山上不就會引起藍十字懷疑嗎？誰叫你們一直在城市裡大鬧，我在那裡找上你們不就等於向藍十字曝露自己的存在了？況且你以為這裡是什麼時代？給我立即、立馬、立刻抬頭望望天空，就算肉眼看不見你也知道這個現實世界裡有名叫衛星的東西吧？」<br/>
　　翔可倒沒想到這一點，一時之間不禁流起了冷汗，不過還是很快收拾了心情，並把這件事在心裡默默記下來，告誡以後的行動也要把這點列入考慮。<br/>
　　似乎因為翔一時間沉默了，傑克很是高興地繼續說：<br/>
　　「哈，這樣就嚇怕了？不過你也不用那麼擔心，雖然我剛剛說的事不是做不到，但要做還是受到很多條件限制啦。」<br/>
　　聽到這樣的話，翔立即理解到這只是傑克對自己那番挖苦的還擊，當下他也不再跟傑克胡混，直接投降。<br/>
　　只聽傑克那愉快的笑聲透過通訊器傳來，好一會兒後他才接著說：<br/>
　　「嘛，回到正題上。在跟你說了鳳凰山的事之後，我又接著調查了一些不同的方向，然後知道了一個很有趣的傳說──十萬八千山神，他們啊……」<br/>
　　「要說廢話的話我就要掛斷囉，畢竟我們這邊也在趕時間。」<br/>
　　翔聽到傑克那口吻就知道他要東拉西扯一堆有的沒的，不過他也知道剛才提到的那個故事說不定很重要，所以才勉強按捺著。<br/>
　　只是傑克卻不是說他知道的事，而是反問說：<br/>
　　「你們也在趕時間……這麼說來，你是第二次到鳳凰山，上面果然有什麼吧？」<br/>
　　「還在調查，但已經確定這座山裡有很多地方有些很特殊的靈力積聚，上次原本打算先繞一下看看情況再仔細調查，但沒想到藍十字的反應那麼快。」<br/>
　　「當然快啊，想想你現在身處的位置，和你當初覺醒的地方也沒距離多遠吧。」<br/>
　　翔倒是從沒想過傑克所說的這番話，不過他現在也沒心情理會這件事，畢竟他的存在已經在獵靈界流傳，所以目前和時間鬥快這一點並沒有改變，便直接打斷了傑克的話說：<br/>
　　「總而言之我這邊目前有的資訊，就是只有我這個魔王能感覺得到那些特殊靈力，這一次就是要仔細調查那到底是什麼，那麼該你說說那個故事了吧？」<br/>
　　對於翔這帶點命令的口吻，傑克這次倒沒有什麼不滿，很是爽快地回答：<br/>
　　「其實詳細的資料不多，你知道我又不是藍十字的人，這個地方所留下來的資料還是藍十字內部最多吧……咳咳，關於那個山神的事，年代已不可考究……」<br/>
　　「那麼到底該把它當成歷史還是傳說？」<br/>
　　「嘖……都可以，隨便你吧，就像我當初跟你說『無』的線索，我只是提供篩選出來的情報，到底有沒有用就靠你自己分析了。回到正題，鳳凰山原本就是山神族居住的地方，到底是不是神根本不是重點，你就當成一個名字來看待就好了。」<br/>
　　傑克大概猜到翔又會問些有的沒的，所以索性在話裡先說清楚：<br/>
　　「也許就是因為那裡有大量山神居住，因此變成了大型靈區……」<br/>
　　「等一下，靈區是記載來的？這個故事中有獵靈少女？還是說，那些山神本身就是獵靈者……」<br/>
　　「停，停！不提供問答，這樣你問我答不就要說到明天？都跟你說我能找到的資料少得可憐，這些都是不可考究時代的資料呀，你猜我想要，隨便就有？總之因為有這樣的記錄，所以說不定真的有山神在這座山裡……」<br/>
　　一直沉默就像是個旁聽的銀終於忍耐不住，停下已經轉換了好幾次的舉動，在這個時候插話：<br/>
　　「傑克先生，難道這些山神是上古的靈，和『無』有什麼關係嗎？」<br/>
　　「嘖嘖嘖，聰明機智的銀小姐，我可沒有說山神是上古的靈喔？這可能只是種不同的稱呼，說不定山神是代表另一種外貌和我們不一樣的『人類』而已喔？嘛，不過妳倒真說到重點了，山神是怎樣的存在和你們要調查關於『無』的資料沒什麼關係。」<br/>
　　翔聽到這裡禁不住苦笑。「少廢話了！」──他真的想這樣罵一句，不過他知道這樣又會和傑克鬥起嘴來，無奈只好把話都吞回肚子裡。<br/>
　　至於銀對於自己被損了也是一副毫不知情的傻模樣，還請傑克趕快說重點。<br/>
　　這反倒讓傑克討了個沒趣，把本來還想挖苦兩句的話都吞回肚裡，直接說：<br/>
　　「祭祀──山神族似乎有著某個宗教信仰，詳細不清楚，但他們似乎供奉著某個神靈。」<br/>
　　「你該不會說『無』吧？」<br/>
　　這時翔的腦袋總算豁然開朗起來，他聽了傑克一堆長篇大論的廢話，這時才真的把所有線索貫穿起來。<br/>
　　「哈哈，你怎麼想是你的事，我能夠做到的就只有那麼多了，驗證和實地考察可是你們要做的事。」<br/>
　　翔聽到出來，傑克這反應很有可能就是在暗示自己猜對了。<br/>
　　翔聽見傑克多說了兩句後想就這樣掛斷，他立時想到了重要的事連忙說：<br/>
　　「等一下，我知道你一定會利用琳，因為你知道她能弄來很多資料，但我也請你小心一點照顧她，別害她……」<br/>
　　「別害她成為背叛者嘛？哎呀，我們的魔王大人還真是仁慈。這個我不會答應你，你知道我是如何辦事的，我從來不會強迫任何人做任何事，只會提供選擇，決定權可在她的手上。」<br/>
　　翔沒有立即答話，因為他知道──至少從認識到目前為止，傑克的確就像他所說那般辦事，而且這番話其實也已經等同答應了。要是萬一他真的拖累到了琳，那麼他必定會想盡辦法處理掉，至少處理掉因為自己而拖累到的部份，這就是他所謂的「讓人選擇」。<br/>
　　「好吧，最後還有一件事，你有沒有辦法弄到藍十字的通訊器材，應該是類似能夠塞進耳裡的耳機吧？這樣和她們遇上時就可以知道她們之間暗地裡的指揮狀況。」<br/>
　　「少作夢了，那東西是藍十字組織內部自己研發的，外人怎麼可能……」<br/>
　　就在傑克罵著翔時，翔與銀卻不約而同緊急剎停本來輕快的前進步伐，同是異常緊張地四周張望。<br/>
　　「傑克，先掛斷，這邊有些不妥……」<br/>
　　翔說完後也不理會在另一邊扯著嗓子大罵的傑克，掛斷了通訊並把通訊器放回到大衣內袋裡，銀更是二話不說直接把通訊器塞回裙袋，露出一副沉著認真的表情。<br/>
　　「銀，我們是被關到封靈裡沒錯吧？」<br/>
　　翔壓低嗓子，一副小心翼翼的模樣說。<br/>
　　「嗯……但是很奇怪啊，一直都沒察覺到附近有獵靈少女。」<br/>
　　「我也是……」<br/>
　　就在翔皺起眉頭，還未知道該前進還是後退時，不遠的前方突然傳來一道像是野獸的嘶吼聲，然後又是一道，又是一道，一道道駭人的叫聲此起彼落。<br/>
　　「該不會是……被靈困進了封靈裡吧？」<br/>
　　正當翔說出這種違反常識的話時──畢竟一般來說會用封靈的只有獵靈少女，儘管理論上靈懂得使用封靈，但目前根本沒出現過這樣的事。<br/>
　　只見前方不遠處的幾棵大樹竟然被連根拔起，然後像炮彈一樣朝他們飛來。<br/>
　　看見這詭異情況的翔與銀早已在躍起的同時喚出了各自的武裝，並且因為沒了大樹遮擋的緣故，終於看到是什麼在攻擊他們了。<br/>
　　那是四公尺來高的人形生物，一身橘黃色的粗糙皮膚，頂著個光頭，一雙深紅色像是被憤怒注滿的眼睛，五官的模樣也像是依照人類的比例放大，全身只穿了一條破布遮蓋重要部位，以巨型野人來形容無疑是最為恰當的說法。<br/>
　　「該不會是山神吧……」<br/>
　　翔因為剛才聽了傑克提供的資料，難免會產生這樣的聯想，面對六隻巨型野人，此時他們正鎚著自己的胸口咆哮起來，場面實在很是震撼。<br/>
　　「而且靈力的量恐怕是魔物級別，要怎麼辦？」<br/>
　　當翔與銀二人翻身退後落到稍遠的樹梢時，銀頗為緊張地問。<br/>
　　「還能怎麼辦？這樣的靈力量可沒辦法直接以靈力硬砸去破壞封靈，殺啊！把他們殺掉！」<br/>
　　翔比起緊張，更多的是焦急，因為這樣的封靈展開，很有可能會被山下藍十字的人員發現，因此他們必須盡快解決掉，才剛說完後便立即接連扣起扳機。<br/>
　　黑白靈彈激射而出，只是那群野人根本連瞧都沒瞧，任由子彈打在自己身上，同時以詭異的速度朝翔與銀的位置奔去，進入攻擊範圍後便是一個挾帶風聲的大鐵拳轟來！<br/><br/>

]]>
    </CHAPTER>
    <CHAPTER>
<![CDATA[
　　翔與銀可剛剛才見識過這群野人力氣大得能把樹連根拔起，當下二人都不敢硬接，翔採取向後退的策略，銀則是向旁輕輕一躍閃避。<br/>
　　待得大鐵拳把二人本來所在的位置轟個稀爛，樹幹應聲折斷，落葉飛舞之際，銀早已在旁看準機會，拖著鐮刀在野人的前臂劃下一道深可見骨的血口。<br/>
　　一聲幾近瘋狂的咆哮爆出，恍如一道震波，首當其衝的銀耐不住倒退，這令她稍為失去平衛，不知何時另一隻野人已經奔到不遠處，一條長腿就像彈弓一般直掃向銀。<br/>
　　這時翔已經補充好靈彈，看見銀落入危險，二話不說便扣下板機，這次再也不是射野人的身體或者手腳，而是直接瞄準五官連射。<br/>
　　饒是如此，野人的速度比想像中還要快，銀無奈下只能扭身，橫向架起鐮刀，就這樣硬吃了一記踢擊，整個人橫空飛出了二十多公尺，還撞斷了途中的一棵大樹。<br/>
　　「銀！」<br/>
　　翔大呼的同時想要趕到銀的身邊，可是另外四隻野人這時已經一口氣縮短了雙方的距離，他落入野人能夠藉著爆發而攻擊到的位置。<br/>
　　「我……沒事！」<br/>
　　銀從一片泥塵木屑中大喊回應，只見當中混入了不少黑色的霧氣，猶如火焰一般搖晃。<br/>
　　翔對此輕輕吁了一口氣，因為眼前又是一記巨型重拳來襲，他只來得及向後一跳，剛才所站的位置便已經被轟成碎屑，他在半空中朝揮拳的野人面部轟去，自然是因為之前狙擊時，野人對於五官的攻擊有用手來防禦。<br/>
　　「銀，確認的弱點有五官，再找，總有致命弱點！」<br/>
　　翔這時一個後空翻落到地上，卻也不敢待在原地，以快步繞著野人跑起圈來，雙槍不停點射，饒是如此卻也只能阻礙兩隻野人的行動，另外還有兩隻不停揮拳踢腿，把他經過的路全都轟成大坑，半個森林幾乎都被夷為平地。<br/>
　　想當然剩餘兩隻野人都在攻擊銀，那邊的情況和翔這邊不同，比起翔打帶跑的方式，銀採取的是對攻的策略，畢竟翔的槍只有在射擊五官時才有威脅，她的鐮刀卻是能夠輕易割開野人的皮膚甚至肌肉。<br/>
　　只是任憑銀的速度再快，也僅比這些看上去笨重，實則敏捷得離譜的野人快上一些，她便是藉這點優勢才勉強和兩隻野人打過不分上下。<br/>
　　嘖……再這樣下去沒完沒了，該死的槍雖然看上去方便，但基本的子彈根本沒辦法提高輸出，面對這種皮厚肉粗的傢伙簡直是被吃得死死……<br/>
　　翔在心裡連連大罵，他的速度雖不及銀，可是也因為槍牽制的便利，才可以和四隻野人鬥至現在還未有半點損傷，雖然他知道打下去絕對會是二人的勝利，但要花的時間實在太多了。<br/>
　　只見翔對面前一拳轟來的野人，二話不說就輕輕一蹤，在野人手臂上連踏兩步從野人頭頂跳過，翻身朝其後腦袋連轟三槍，迫得在旁想要趁機攻擊的另一隻野人不得不去保護同伴，他才總算是避過了野人這波攻擊，可是另外兩隻又準備夾擊了。<br/>
　　「銀！別保留靈力了，反正殺掉這些傢伙肯定能補充不少！」<br/>
　　翔大喊的同時蹲下身體讓落地的自己滑行起來，勉強躲過野人的一記猛烈橫掃，接著便轉過身直面這隻一時間難以行動的野人：<br/>
　　「戰技──零時狙擊！」<br/>
　　只見翔闔上左眼，以右眼死盯這野人那光兀兀的腦袋，頓時一個以靈力凝聚出來的白圈在腦袋上面出現，然後在中間劃了一個黑色十字，就像玩電動遊戲時射擊的準星一般。<br/>
　　翔的視線此時已化成一點，直盯著那黑色十字的交叉點，接著他舉起白槍朝天一開，一顆大如西瓜的白色炮彈直射天際，當炮彈沒入夜空就這樣消失的時候，突然一道猶如激光炮的強光從黑夜中直轟地面，轟的位置正正就是那隻野人的腦袋！<br/>
　　這一擊既強又狠，且不像之前那些普通的黑白靈彈，射在野人身上後不過擦出些許火花就消失，而是儼如一把電鑽鑽入精鋼，併出強烈白色光芒之餘，亦一點點穿過野人的腦袋，然後直轟入體內，繼而從下方穿出沒入地裡，轟炸出一個一公尺來寬的坑洞。<br/>
　　這隻野人絕對死透了，連最後的嘶叫都沒有發出就化成碎光消失，而翔則是感覺到超乎想像的靈力量回到體內，甚至連一路從城市奔到這裡的消耗都一口氣補回。<br/>
　　好，用一成的靈力就能轟掉，畢竟這等於消耗十分之一的生命……<br/>
　　翔在心裡如此想著時，才剛從收窄的視野恢復過來，這才察覺到其中一隻野人不知何時來到身旁，拉滿弓的拳頭混著因為同伴死去而悲傷的咆哮直朝他轟落。<br/>
　　不好！來不及躲開！<br/>
　　「戰技──零之鐵壁！」<br/>
　　翔舉起白槍的同時使用上戰技，即使他剛剛才看過銀勉強抵擋的結果，眼下卻再沒有別的選擇。<br/>
　　只見白槍發出柔和的白光，像是交織出一面盾牌，巨大的拳頭就是轟在這面盾牌上，猶如發射大炮的爆炸聲轟然炸響，這道光盾迅即滿佈裂痕，好險的是並沒有碎開，翔便已經被轟飛出去。<br/>
　　就在翔被強大的衝擊力轟得眼前一片模糊時，銀的聲音猶如刺骨的寒氣響起： <br/>
　　「戰技──閃爍之夜！」<br/>
　　待得翔落地數個翻滾才止住衝力，銀的身影突然從數十公尺外、與兩隻野人纏鬥間消失，當她再次出現的時候已經在剛才攻擊翔的那隻野人身後，只見在半空中的她揮下鐮刀，就像收割的動作一般，從背後輕鬆拿下了野人的人頭。<br/>
　　一時之間兩隻野人先後被殺，其餘四隻野人不懼反怒，彷彿在噴火的雙眼直瞪二人，龐大的身軀猶如一面鐵壁向二人撞去。<br/>
　　這之間翔與銀的眼睛不過接觸了一瞬間，然後二人彷彿都知道對方的打算，不需要說話就交換了對手。<br/>
　　「戰技──零式風暴！」<br/>
　　「戰技──夜雨風腥！」<br/>
　　二人同時喊出了戰技的名字。<br/>
　　只見翔舉起雙槍，各指向原本追著銀的兩隻野人，然後扣下板機，一黑一白看上去與平常無異的靈彈激射而出，卻在即將命中的時候化成數以十計的細小子彈，全都轟在了兩隻野人身上。<br/>
　　銀則是立起鐮刀，其上面的黑色霧氣遇風即動，一吹即鼓，分出一大團黑色雲朵，而這雲團在轉瞬間化成細如毛針的雨點，猶如一面針牆朝追著翔的兩隻野人射去。<br/>
　　二人的攻擊幾乎同時命中，翔的攻擊雖然明顯較弱，但是因為之前銀早已在這些野人身上開了不少傷口，因此產生了很好的效果。銀的攻擊則沒有造成大範圍的傷口，那些毛針雨卻擁有很強的穿透力，把兩隻野人都打得滿身是洞。<br/>
　　而藉著這些傷害累積起來，那些野人的靈力自然有部份轉移到治療上，就是這麼緩得一緩便分出了勝負。<br/>
　　翔趁著這時間再使用了另一招戰技「黑白零動」，花了數秒時間積存靈力，然後一道光束大炮就射出直接把兩隻野人同時蒸發掉，至於銀則更乾淨俐落，一個閃身來到兩隻野人背後，一人一刀解決掉。<br/>
　　「呼……糟糕透頂，不過封靈的確解除了……」<br/>
　　翔重重地吁了一口氣，解除武裝的同時接近銀說。<br/>
　　「翔，你沒事吧？剛剛不是硬吃一下嗎？」<br/>
　　銀也是立即跑向翔，一臉緊張地或摸或捏著翔的右手。<br/>
　　「還好，反正靈力多，骨裂什麼的差不多治好了……倒是現在，之前的問題還沒解決，又出現更多的謎團了。」<br/>
　　銀還繞著翔走了一圈，確認他全身的防護服完好並且也沒有其他傷痕後才總算放心地輕吁了口氣，頓時整個人像是乏力倚在旁邊的樹幹上，這才撥弄好因為戰鬥而弄亂的頭髮說：<br/>
　　「謎團？是指靈用封靈？那不是很正常的事嗎？靈力的使用技巧都是靈教我們的，他們會用很正常啊？」<br/>
　　銀這個疑問自然是因為在開打前，翔那番驚訝得脫口而出的話。<br/>
　　翔輕嘆了一口氣，心想雖然目前趕時間，但因為剛才的戰鬥，他得花些時間來思考一下，所以向銀解釋說：<br/>
　　「不是這麼簡單。好吧，首先我們知道只有靈物或者神物等級的靈才能與人類簽訂契約，所以一般來說魔物或以下等級的靈都會以其他方法來增強自己的靈力，例如襲擊其他靈或者以各種手段從人類身上吸收……咳，但沒必要選獵靈少女，因為我們的靈力是不會為他們所吸收的，對於靈來說，獵靈少女甚至連普通人類的價值都不如。」<br/>
　　「是喔……我都忘了這一點，所以為什麼要襲擊我們呢……」<br/>
　　看見銀那打起精神，一副努力想要替自己分憂的樣子，翔不禁微笑說：<br/>
　　「這點不難猜想，其實從頭開始想就能夠理解，首先這裡是藍十字的地方，雖然是座大山，但因為沒有什麼人居住，因此只能算是個小靈區，根本不應該有這麼多魔物等級的靈，況且就算真的有好了，也應該會被藍十字定期獵殺，而不是像早幾天我們來的時候，完全沒有人在這裡看守。」<br/>
　　「誒！這麼說來也是……」<br/>
　　銀完全不介意自己的鼻子被翔牽著走，眨著眼睛等待著翔說下去。<br/>
　　「所以問題應該轉移到這裡為什麼有那些靈，而我的推想很簡單，就是和那些積聚而且獵靈少女無法察覺的特殊靈力有關，再加上這些靈是主動攻擊我們，不得不讓我這樣想……他們是在保護某種東西，而我甚至覺得，是因為我這個魔王出現了才導致這些事發生，可以想像成因為我的出現而觸發了什麼防禦機制吧……因為這裡有只有我才能察覺得到的東西。」<br/>
　　「啊！原來如此！」<br/>
　　「好啦，不用那麼驚訝，這只是很普通的推論而已，眼下重要的問題倒已經不是前面還有多少這樣的守護靈，而是……這番封靈完全沒讓山下的藍十字察覺嗎？我只想到兩個可能，最有可能的是這封靈也和那些靈力一樣，普通獵靈少女察覺不到，另一個則是最壞的可能，她們索性不來查探，直接匯報上級去了……」<br/>
　　翔說到這裡卻是在心裡嘆了口氣，因為這是個無法求證的問題，但是現在就得立即決定──決定繼續調查那些特殊靈力還是撤退，日後尋找機會再來一遍。<br/>
　　銀雖然想不通到底是哪一種，但憑著她那優越的感覺，也能夠察覺翔在心裡猶豫著什麼，便伸出手搭著翔的肩頭：<br/>
　　「無論你想繼續下去還是撤退，我都會支持你的。」<br/>
　　那是發自真心的誠懇眼神，翔不禁有點出神，畢竟他實在分不出這份真心到底是對上一代的魔王派洛，還是現在的他。<br/>
　　不過這樣的想法在他的腦海裡只是一閃即逝，因為他早已經決定過不再多想，亦答應了與銀重新從同伴關係開始，畢竟他實在不討厭──更應該說有點喜歡銀這種什麼都能拿出來說、不會把事藏在心裡的人。<br/>
　　想當然，外表什麼的還有其他可愛得讓他禁不住微笑的性格也很重要就是了。<br/>
　　就在這些有的沒的都被翔拋諸腦後，他亦作出了決定──繼續探查下去。<br/>
　　二人稍為商量了再遇到那些野人時如何戰鬥後，便開始小心翼翼地前進，其實他們已經距離目的地不遠──那個從上次的視察中，擁有最多特殊靈力的地方，也就是處於半山略低的位置，介乎樹林區與灌木林區之間。<br/>
　　畢竟銀無法察覺那靈力的位置，所以自然是由翔帶路，當她看見翔停下來望著那超過五十多度、差不多一個人來高的陡坡時，不禁稍為睜大了眼睛，身體稍為前傾用手敲摸著山坡同時說：<br/>
　　「就是這裡嗎？可是我什麼都看不見？」<br/>
　　「嗯，就是這裡沒錯，其實我也看不見，只是感覺得到……」<br/>
　　翔望著這以肉眼實在找不出有什麼特別的陡坡，一時之間倒不知道可以做什麼，正當他考慮是不是應該稍為挖一下的時候，在旁的銀雖然沒摸到什麼特別的東西，卻突然驚呼了一聲：<br/>
　　「我想起來了，我和派洛是在百慕達三角洲那裡遇到的，那些會殘留在定點位置的靈力。」<br/>
　　「喔？妳和派洛為了躲避獵靈少女追殺所躲藏的地方？」<br/>
　　「嗯嗯，不過那裡又和這裡不一樣，因為就算是我也能察覺到那靈力，而且很有趣喔，普通人是看不到陸地的，只有使用封靈之後才會……」<br/>
　　「原來是這樣，我愛死妳了！」<br/>
　　翔不用銀說下去就已經知道她要說什麼，不禁脫口打斷了銀的話，然後就盯著那股特殊靈力施展封靈。<br/>
　　銀聽到那句話立即就是一副愣住的模樣，甚至當眼前突然起了變化也沒有反應過來。<br/>
　　那處陡坡竟然變成了一道石製的拱門，內裡的石壁上還泛著幽幽的藍光，似乎是作照明之用。<br/>
　　「喂，銀，妳怎麼了？該不會就這樣已經被嚇到了吧？接下來可還要進去探險喔？」<br/>
　　翔沒想到是自己那句沒經過大腦而說的話害銀變成這個樣子，直至他在她面前揮了好一會手後，她才反應過來：<br/>
　　「沒……沒事！原來這是封靈裡才會出現的秘密通道，趕快進去吧？」<br/>
　　才不像沒事……嘛，算了。<br/>
　　翔也不再多話，因為石道挺寬的關係，二人能夠並肩走進去，通道就和外表一樣，是以殘舊泛黃的石磚砌成，至於那些奇怪的藍光則是鑲嵌在石磚裡的光滑石頭所發出，雖然這樣顏色的光令氣氛變得詭異，卻免去了他們的麻煩。<br/>
　　二人就這樣走了幾分鐘，拐了幾次彎，沒遇到什麼危險的機關，差不多前進了五、六十公尺後，來到一間藍光通明的大型石室。<br/>
　　大概五百多平方尺的方形石室，樓高整整六、七公尺，很明顯會讓人聯想到是剛才那種野人所搭建的建築。<br/>
　　在這大型石室中最早吸引二人眼球的，是那放置在正中央一副非常巨型的石棺，那處還特別造了一個昇起的平台，平台的四角則各有一根在頂端鑲上那種發光石頭的方柱，除此之外這間石室就沒其他東西了。<br/>
　　翔本來還想先去調查石棺，畢竟這是石室裡唯一的物件，再加上又放在中央，不過當他看了四周一眼後就打消了這個念頭，改而走到石壁前仔細觀看石壁，銀則是默默地緊隨其後。<br/>
　　很快翔就猜想到上面的是什麼，便跟身後的銀說起來：<br/>
　　「銀，妳看，這些全都是壁畫。」<br/>
　　「壁畫？在牆上面這些奇怪的圖案嗎？」<br/>
　　「嗯嗯，妳看看，這群圖案不就很像剛才我們遇到的那些靈嗎？全都跪拜著什麼，不覺得有點像他們在供奉……可惡，這裡很模糊看不清楚是什麼……」<br/>
　　翔一面說著的同時帶著銀繞這石室走了一圈，無論怎樣看，翔只猜得出他剛剛跟銀說的那些圖案似乎是關於祭祀，剩餘的就再也看不懂了。<br/>
　　「而且這裡和那裡，還有那裡……有著重複性，很可能是文字而不是畫像，看來還是得要找傑克幫忙。」<br/>
　　「又要找他？」<br/>
　　銀看來始終無法對傑克釋懷，又嘟起了小嘴別過頭去咕噥起來，翔回過頭看到她這個模樣，不禁笑了起來：<br/>
　　「嘛，算了。畢竟我們不是考古學者，只是也不知道他們能不能看懂就是了……總而言之先用通訊器拍下照片，畢竟那麼像智能手機，應該會有拍照功能吧？」<br/>
　　不過在翔說完，拿出藍色的通訊器檢查時就不禁苦笑，竟然沒有鏡頭。<br/>
　　「罷了，之後再想辦法，先再調查一下這間石室吧。」<br/>
　　翔說完自然走到那石棺前，畢竟除了這東西，真的只剩下地板和天花板了。<br/>
　　銀已經沒再想傑克的事情，乖乖地跟在翔後面，看見他二話不說就伸手敲打起石棺，臉色不禁有點發白地小聲說：<br/>
　　「這東西內裡應該放著死人吧？」<br/>
　　「如果是尋寶獵人應該會想成寶物？嗯……這種事還是不要開玩笑比較好，畢竟這東西總是愛伴隨什麼咀咒。」<br/>
　　翔說著的時候已經繞著石棺走了一圈，自然也是敲了一遍，卻沒有發現什麼特別之處。<br/>
　　銀則沒有跟著翔繞，而是稍稍退後了一步站在了台的邊緣，看見翔接著的打算禁不住驚呼：<br/>
　　「咦，你真的要打開它？」<br/>
　　其實就在銀說著的時候，翔已經動起手來想要推開棺蓋了。<br/>
　　「眼下也沒什麼其他東西可調查了，只能這樣做囉。」<br/>
　　翔說完便深吸了一口氣，用盡力氣推，可是即使以他那靈力強化過的力量，竟然還是推不動棺蓋。<br/>
　　「那個，妳能不能幫個忙？這東西比想像中還要重……」<br/>
　　「真的要推開？這好像不太好吧……」<br/>
　　「喂喂，難道說妳真的怕我剛才說的咀咒？還是其實有怕鬼這麼可愛的屬性？但明明一直面對各種怪模怪樣的靈耶……」<br/>
　　翔看得出銀真的一副不怎麼願意的模樣，所以便開起玩笑來想緩和一下，畢竟調查是一定要做的。<br/>
　　「才……才不是！只是覺得這樣做，不會很不尊重內裡躺著的人嗎……」<br/>
　　這反應不就代表真的怕鬼嘛……<br/>
　　翔心裡雖然是這樣想，嘴裡當然不會拆穿：<br/>
　　「那就抱著尊重的心情去推開吧？畢竟不推不知道內裡放了什麼，真的怕打擾到的話，之後好好道歉不就可以了？」<br/>
　　既然翔說到這個份上，銀在那邊彆扭了一會，只是再不情願也只好加入，在翔倒數三聲之後，二人同時用上全身的力量，總算把棺蓋緩緩推開了。<br/>
　　只是這棺蓋還沒被搬動到讓人足以看見內裡有什麼時，這間石室突然震動起來，就像大型地震一般，大量的灰塵從天花板落下，那些詭異的磨擦聲自然讓人聯想到這裡要塌下來。<br/>
　　不過這震動來得急，去得也快，甚至快得翔與銀才剛反應過來，打算趕緊逃離而跌跌撞撞跑出幾步之後，這震動便已經停下來。<br/>
　　「看來是機關沒錯了……」<br/>
　　翔冷靜過來打量四周，立時便看到其中一面石壁凹陷進去，似乎是一條隱藏通道，但也發現了一件非常重要的事：<br/>
　　「不過這邊也落下一道石門，入口被封上了。」<br/>
　　銀自然看得到這情景，不過她並沒有慌亂，充滿危險意識而保持冷靜的她反倒注意到另一件事：<br/>
　　「裡面有靈力傳出來……」<br/>
　　翔聞言也立即集中精神，隨即感覺到銀所說的靈力，他認真想了想後說：<br/>
　　「雖然說把這石門轟掉應該不難，但還是先進去看看吧。」<br/>
　　「嗯，小心一點。」<br/>
　　銀大概心想重要的線索就在內裡，所以就算覺得危險也沒多說什麼，而是小心地跟隨翔進入那隱藏通道之中。<br/>
　　這通道並沒有多深，只是因為沒有那種光石照明，所以才像看不見盡頭，其實二人不過走了十來步就到了盡頭，緊接著的是一條往下垂直的石梯。<br/>
　　翔閉眼想了想，便轉過頭來向銀說：<br/>
　　「嗯……銀，還是妳先爬吧？」<br/>
　　銀似乎沒考慮翔在想什麼──畢竟要是她在翔之後爬，萬一翔抬頭就是一番怡人的風景。她想到的只是自己應該保護翔，自然應該先爬下去，當下應了一聲就立即往下爬。<br/>
　　二人才往下爬了十多公尺，就發覺這已經不是一道垂直的方形石道，而是另一個世界。<br/>
　　沒錯，以世界來形容最為適合，這裡廣闊得看不見盡頭，與石道不同的是，這裡似乎都是以那種發出幽暗藍光的石頭所製，所以論亮度及視野是完全沒有問題的，亦因此他們才能夠看到這一望無際的地下洞穴。<br/>
　　「嗯……與地面至少還有一百公尺的距離，就算不畏高也很不舒服呀，只有這樣的垂直石梯，要是這條梯沒了不就上不回去嗎？」<br/>
　　翔嚷著的時候銀已經不是爬梯，而是抓住邊緣，以靈力保護著雙手快速滑下去，他也只好跟著以同樣方法滑下去。<br/>
　　待得雙腳觸地，翔才總算鬆了口氣，只是在這地底世界中，不論是抬頭還是四處張望，根本什麼也沒有。<br/>
　　「要前進嗎？但說不定會迷路回不來這裡。」<br/>
　　聽見銀帶著猶豫與有點苦惱的表情望著自己提問，翔不禁苦笑：<br/>
　　「別說得我好像有迷路屬性似的。況且先等一下，總覺得有一些不妥。回想起從發現隱藏入口，通過之後去到石室，內裡只有壁畫和石棺，這怎麼都像墓室呀。而且我們想要推開石棺之後觸動的機關，怎麼想都是陷阱，只差在這陷阱之中有沒有我們想要的情報而已。」<br/>
　　翔自然早就想到這些才決定下來的，不然剛才被落下的石門關住時，他大可直接轟掉門與銀逃出去。<br/>
　　不過銀並不是會想那麼多的人，而翔自是考慮到這點才說出來讓銀瞭解目前的情況，卻沒想到銀立即緊張起來，甚至想要喚出武裝：<br/>
　　「陷阱？這……我們還是趕緊回去吧？」<br/>
　　「不用這麼緊張，本來我們就知道這有危險的呀，至少再調查一下，待發生什麼時……」<br/>
　　翔說到這裡真的想大罵自己那張嘴是烏鴉嘴，因為就在他說服銀時，這地底洞穴的深處也有了動靜──那些發光的光滑石頭上紛紛冒出了淡淡橘黃色的光芒，然後就化成了他們二人不久前才遇到的野人模樣。<br/>
　　非但如此，這些靈其實不算是野人了，因為他們都穿戴了似乎是以青銅打造的盔甲，手持各式各樣的兵器，諸如劍、刀、斧、鎚、棒……可謂應有盡有。<br/>
　　最重要的事，這簡直是靈海──海量的靈，成百上千，說不定把在深處還在不停冒出的加起來會有近萬，伴隨幾乎要把這個地底洞穴震塌的咆哮聲，以鋪天蓋地之勢朝二人衝去！<br/>
<br/><br/>

]]>
    </CHAPTER>
    <CHAPTER>
<![CDATA[
　　「開什麼玩笑！該不會真的要來十萬八千隻吧？別說魔王，就連魔神也不能打得過好不好！」<br/>
　　翔大罵的同時抬起頭來，不禁又大罵一聲，因為他明顯感覺得到，進來的人口竟然被封住，他們身處這空間的靈力沒有再外洩。<br/>
　　「翔，要怎辦，這真的不可能打啊……」<br/>
　　「我知道！妳抱著我飛起來，由我來轟碎這個……呀？也不像是封靈，總之由我來轟一個出口！」<br/>
　　翔說完之後，銀便立即喚出武裝來到翔身後，托著他的腋下同時喊：<br/>
　　「能力──夜翔天際！」<br/>
　　只見鐮刀隨即從銀的手中脫離，竟然完全化成一團黑色霧氣，然後這團霧氣又依附到她的背後，最後變成了一雙彷彿是天使那般的羽翼，卻是黑色的羽毛。<br/>
　　「妳這樣托起我，叫我怎抬手射擊？攬腰！」<br/>
　　翔這時可顧不得什麼男男女女的，畢竟眼前那千軍萬馬壓境之勢實在太恐怖，就算二人已經飛到空中離地十數公尺，要是每隻山神都扔出他們手中的武器，他們二人沒可能不變成刺蝟。<br/>
　　銀聞言也沒有多想，立即用力先把翔往上一推，然後才用手抱住翔的腰，同時本來蒼白的臉也微微泛紅，想當然翔注意不到這些，畢竟當下可謂十萬火急。<br/>
　　「戰技──黑白零動！」<br/>
　　當翔感到雙手一輕便立即使出戰技，雙手一併把黑白雙槍平行合在一起，　　只見兩把槍的槍口附近冒出了黑與白的光點，就像塵粒一般漸漸在雙槍之間匯聚交纏，變成一顆以黑、白、灰三種光芒混雜的光彈，然後從乒乓球般的大小慢慢變大，網球、手球、足球……<br/>
　　然後，光影併射！<br/>
　　猶如大炮般光束準確命中這地下洞穴唯一的缺口，甚至還擴大了不少，不過翔可顧不到那麼多，因為這一擊的確轟出了一個大大的缺口，可是他亦感覺得到那缺口正以幾近肉眼可見的速度修復過來。<br/>
　　五秒。<br/>
　　翔預計只要再過五秒，那個缺口便會小得無法讓他們二人同時通過。<br/>
　　四秒。<br/>
　　底下的山神似乎沒辦法飛，可是他們也不想放走翔與銀二人，紛紛準備投擲他們的武器。<br/>
　　三秒。<br/>
　　翔與銀不過飛了一半路程，翔肯定已經來不及了，銀也是察覺得到趕不及，但這已經是她攀升速度的極限，那不是燃燒靈力就可以提升──因為戰技與能力都不是獵靈者自己掌握的技巧，而是其他人──契約靈所賦予、所提供的靈力特殊用法。<br/>
　　畢竟單是簽個契約，就立刻學懂如何把靈力，一種能量轉變成各種物質，各種其他更特殊的存在，世界上絕不可能有這麼便宜的事。<br/>
　　所以獵靈者不過能「使用」而已，卻沒辦法更改當中的細節，除非獵靈者自身領悟出靈力這種能量的存在以及應用的方法。<br/>
　　因此，真的末路了，銀已經全力飛行，毫不顧忌靈力的消耗而全速飛行。<br/>
　　翔可以再轟一炮，但那需要至少三秒的蓄力時間，在這之前他們會先成為刺蝟，在他們下方有成百上千的兵器正筆直地朝他們襲來，任憑再多的靈力，致命的傷害是沒有辦法治療的。<br/>
　　「銀，放手！」<br/>
　　翔把早就作出的判斷說出來，但他知道銀根本不可能聽這句話，所以他並不是想要銀放手，只是想她遲疑一下、稍稍分神。<br/>
　　就是這麼一瞬間，銀就像翔的預料一般，打算說出：「死也不放！」這句話而分神時，翔早已扔掉手中雙槍，以自己的雙手扳起了銀那死死地抱著自己的雙手。<br/>
　　慣性使然，翔當然不可能立刻下墜，可是銀還是在全速上升，所以當她反應過來想再抓住翔的時候，翔的身體已經離開了她雙手的距離，而就算她想減慢下來追回翔也不可能來得及了。<br/>
　　銀垂下了頭看著漸漸遠離的翔，翔也是抬頭看著漸漸遠離的銀。<br/>
　　只有一個人的話，是剛好能夠穿過那個小破洞的。<br/>
　　銀從翔的雙眼中看出了這句話，也許其實這是她心知肚明的判斷。<br/>
　　兩秒。<br/>
　　「翔！」<br/>
　　一秒。<br/>
　　這一秒，是翔所判斷的五秒之中最後的一秒，那是以兩個人脫離這地底世界為前提的時限，而現在只需讓銀一人通過的話，時間絕對足夠。<br/>
　　銀穿過了那看不見的靈力屏障缺口，整個人撞進暗道的天花板，不過比起被萬兵穿心，這點傷算不上什麼。<br/>
　　她的淚珠還來不及打滾，卻遭受了第二波衝擊。<br/>
　　完全料想之外的衝擊。<br/>
　　銀對於眼前的景象，完全嚇呆了。<br/>
　　「抱歉……撞痛妳了嗎？」<br/>
　　翔露出勉強的笑容，第二波衝擊就是他撞向銀所導致的。<br/>
　　「怎麼會……」<br/>
　　「喂喂，我可是要拯救這個世界的魔王，怎麼可以死在這裡？剛剛因為是妳攬著我的關係，那樣就太『胖』了，我只好改抓妳的腳，這樣就剛剛好能穿過那個小缺口。」<br/>
　　翔說著這番話的時候，二人的狀況算是非常詭異，銀因為回頭看翔，所以是以背撞上天花板，撞出了一個人型坑洞掛在上面。而翔則是在最後一刻把原本抓住銀雙腳的手轉到石壁上，想要以此減少撞擊銀的衝力，讓他兩條手都全部插進石壁裡。<br/>
　　可想而知那是讓人很尷尬的位置，只是翔根本無法動彈半分，他肯定兩條手臂的骨頭都碎了，至於銀應該也受了不輕的傷，一時之間只能無奈地保持著這個位置。<br/>
　　畢竟銀穿的是短裙，眼前就是一雙雪白──單是望上去就有一種柔軟舒服感的大腿，會讓人情不自禁地貼上去。<br/>
　　想當然翔立即就意識到這一點，畢竟其實在衝撞的時候就是這雙美腿成為了緩沖，那微溫也不知道是大腿傳來還是他自己本人的臉頰發熱，只是當他想要君子地抬頭抽離這不可抗力的肌膚之親時，卻想到之後會是一片什麼景象。<br/>
　　銀穿的是短裙，整個人傳轉嵌在天花板，即使衣服是靈力編織而成，還是會順著地心吸力……<br/>
　　不好不好不好不好不好！<br/>
　　這一瞬間翔得要作出恐怕是他畢生中最困難的決定，到底應該繼續保持枕在那柔軟的大腿上，還是抬頭作出和變態一般──其實兩個選擇看起來也是和變態一樣。<br/>
　　就在翔在心裡天人交戰──也就是頭仍然枕在大腿上時，銀的嗓音變得有點沙啞：<br/>
　　「原……原來是這樣，真是……太好了……」<br/>
　　咦？難道……<br/>
　　翔不但聽到銀那斷斷續續的聲音，還有一些似是水滴落到地上的微響，要是沒有前者，他大概會以為是銀受到了很重的傷在流血，畢竟獵靈者即使不是人類，可笑的是還是會有流血的現象──想當然那是靈力而不是真的血液。<br/>
　　而只要結合前後二者，答案自是顯而易見：<br/>
　　「等一下，妳妳妳……怎麼哭起來了，生死相搏的戰鬥……什麼的，不是很常有嗎？」<br/>
　　「嗯……我知道，可是一耐不住就……」<br/>
　　「好了好了，我知道啦，以後我會先說一下……總而言之妳現在狀況怎樣？」<br/>
　　「嗯……大概過幾分鐘應該就能恢復活動能力，你呢？」<br/>
　　「呀呀，還是妳聰明，把衝力分散到全身，我兩條手都沒了，而且不拔出來不能治療。」<br/>
　　儘管翔嘴上說得輕鬆，不過他心裡仍然很是緊張，因為他至少還要維持這個樣子好幾分鐘。<br/>
　　雖然維持這樣的動作說話很是古怪，但為了轉移注意力，他只好找了別的話題說：<br/>
　　「那麼趁著這個時間稍為整理一下目前的情況吧？在搜尋特殊靈力的路上遇上和普通不同的靈，暫且我們先把他們當成山神，目前可以判斷他們似乎是為了保護這個地方或者其他地方而出現。然後就是必須清楚入口的位置並對其使用封靈才能進入，直至現在還沒有解除封靈，雖然很想試試但說不定會埋進山裡，所以還是算了。再來就是觸動了機關，打開了一個連我也無辦法預先察覺的地下世界，現在已經確定是陷阱，那個地方也不是封靈，感覺是另一個情況，暫且當成是靈界吧……銀妳有沒有什麼要補充？」<br/>
　　翔的位置自是看不到銀有什麼表情或者反應，更不知道她此刻會不會正盯著自己，只聽到銀發出近似「嗯」的聲音，還感覺得到銀的身體會不時有點輕微的扭動，會令一些碎石掉落發出聲響，甚至觸碰到翔的身體。<br/>
　　對此翔可真覺得難以忍耐，好不容易才等到銀苦思過後的回應：<br/>
　　「雖然這樣說很奇怪，但我覺得……那些山神似乎沒有很大的惡意，雖然是他們主動攻擊，而且就像之前說的根本不可能是為了靈力，也就是生存的原因，可是……」<br/>
　　「可是他們的反應，就像是我們侵犯了他們的領土而作出反抗吧？」<br/>
　　翔給銀的話下了個最直接的結論，畢竟這情況下除了說話之外他實在找不到其他事可以讓自己分神不作多想，況且這件事其實他也曾經想過，便繼續把自己的想法說出來：<br/>
　　「總而言之他們是靈這一點沒有變，成為阻礙時也只能殺了……呀，這麼說就像我這個魔王和獵靈少女的立場呢。」<br/>
　　就在翔說著的時候，他感覺到銀終於有了較大的動靜，一下子不少沙石脫落撞到地面的發出沙沙砰砰的聲音。<br/>
　　只見銀先是讓手脫離石坑，反手以鐮刀勾在頭上的位置，然後她就順著鐮刀的柄子以不可思議的水平方式繞開了翔，然後輕巧地落到地面。<br/>
　　雖然翔還沒脫險，但能夠脫離那尷尬得不能言語的情況，實在讓他不禁鬆了口氣，整個人放鬆下來。<br/>
　　「翔，可能會有點痛，先忍一忍。」<br/>
　　「一口氣扯出來吧。」<br/>
　　翔收拾了心情立即咬緊了牙，銀則是再次把鐮刀插在牆上作為踏腳點，然後就抓住僅僅從石壁上露出來的臂膀，深吸一口氣拉扯出來。<br/>
　　媽────────的！<br/>
　　翔在心裡痛罵，那真的是痛得撕心裂肺，立時便重重地喘起氣來，想要藉著這樣的舉動減輕痛楚。<br/>
　　就連銀對於抽出來的手都不禁皺起了眉頭，那實在不能稱之為手了，可以想像成把手伸直壓在鐵板上，然後被機器用力從後擠壓，在手不能曲的情況下會變成怎樣的樣子。<br/>
　　饒是如此，銀還是快手快腳地把另一條手抽出來，畢竟此刻翔全身的重量都靠那條手支撐，在拔出來的同時她也順便接住翔輕輕落地。<br/>
　　翔在重重地深呼吸了幾次，把靈力都轉移到修復傷勢之後才對銀說：<br/>
　　「妳先聯絡傑克，報告一下目前的情況再想下一步的行動。」<br/>
　　想當然銀聽到傑克的名字後又是一臉不願，不過還是拿出了通訊器，嘗試了一會後卻搖了搖頭說：<br/>
　　「無法接通……」<br/>
　　「該不會是這裡特殊的關係吧？本來還想藉著這裡安全可以休息，看來得先出去了……」<br/>
　　聽到翔這樣說，銀也只好拿起鐮刀把封起來的石牆打碎，當二人沿著來路走到外邊的時候，翔還沒解開封靈，二人的通訊器已經震動起來。<br/>
　　想當然翔還是先解除掉封靈，畢竟這會讓山下的人察覺，然後才讓銀替自己拿出通訊器並放到耳邊，銀便左手替翔拿一部，右手則拿著自己的那一部。<br/>
　　二人還來不及說話，在另一邊的傑克卻已經張嘴大罵：<br/>
　　「你們兩個到哪裡去了？竟然連這個通訊器也聯絡不了？」<br/>
　　「這事說來話長……簡單來說就是我們進入到一個很隱密、特殊的地方，就連你這『特製』的通訊器也無效了。」<br/>
　　然後在傑克的要求下，翔只好把不久前與他中斷聯絡之後的事都簡略說明了一遍，這次傑克可乖乖地完整聽完，竟然沒有半句挖苦或者揶揄。<br/>
　　「嘖……竟然發生這些事。」<br/>
　　傑克只是以這樣的一句話總結了聽完整件事的感想，這挺出乎翔的意料，不過後者也懶得詢問原因，直接說眼下重要的事：<br/>
　　「那麼你呢？找得我們這麼急是為了什麼？」<br/>
　　「準確來說不是我找你們，而是琳想要找你們，她會在下一個安全的時間點再聯絡你們，所以你們先留待在通訊器能接收的地方。」<br/>
　　竟然是琳……結果還是把她拖進這件事上啊……<br/>
　　傑克自然不知道翔在想些什麼，沒聽到翔有任何回應便兀自繼續說下去：<br/>
　　「回到剛才你們提到的事情上吧，既然可以再進去，我可以找一些相關的專家跟你們去，畢竟實地考察比起拍照好得多了。」<br/>
　　這時翔也回過神來，聽見傑克的話不禁好奇地說：<br/>
　　「聽你這口吻好像曾經有過類似的事？」<br/>
　　「當然有啊，世界各地也有很多類似的隱密遺跡，不能靠靈力感應來尋找，而是運氣……不過既然你這個魔王能感覺得了，以後說不定能把你綁在釣竿上，把世界上所有靈界都找出來……順便說一下，這種地方剛巧和你暫時命名的名字一樣，我們稱之為『靈界』。」<br/>
　　翔聽完後不禁望向了銀，後者似乎知道這目光的意思而不禁垂下頭來，翔卻是苦笑說：<br/>
　　「我不是在責怪妳，畢竟有不知道的事也是很正常的。」<br/>
　　翔這番話自然也傳到另一邊的傑克，而他只聽這番話便已經猜到翔與銀那邊的情況，令他耐不住笑了起來：<br/>
　　「魔王大人啊魔王大人，你也太大意了吧？這些事可不是一般獵靈少女，特別是像銀這種不隸屬任何組織的『流浪者』所能知曉的吧？舉個例子，說不定藍十字中知道這種事的人不用兩隻手掌，一隻手掌就能數完了。」<br/>
　　「好啦好啦，是我錯了……」<br/>
　　就在傑克挖苦翔，後者則努力安慰著銀時，傑克突然像是想起了什麼而咳了一聲說：<br/>
　　「雖然我覺得應該沒關係啦，不過既然琳還沒來消息，我先跟你說一件事。」<br/>
　　這種別扭般的發言讓翔提高了注意力，當下也只能放著還低頭內疚的銀不理，向傑克問：<br/>
　　「有什麼就快說，當下是情報越多越好。」<br/>
　　「嗯，也對，我只是提供篩選好的情報，有沒有用倒是你自己判斷了。」<br/>
　　傑克先是應了一句，頓了頓像是為了整理好思緒，才接續說：<br/>
　　「『鳳凰傳說』，你有沒有聽過？」<br/>
　　「如果你是說能夠浴火重生，古老傳說中的鳳凰，當然不可能沒聽過吧？」<br/>
　　翔先是思緒敏捷地應了一句，然後不禁皺起了眉頭，畢竟他知道傑克在重要時候並不是會說無謂話的人，換言之這個傳說必定有什麼深意，就像那個山神的故事一般。<br/>
　　「等一下，你該不會想說，我們身處的鳳凰山有鳳凰吧？喂喂喂──你可知道這個世界到底有多少座鳳凰山嗎？」<br/>
　　「嘖，我又沒說鳳凰在這裡，別那麼大反應好不好？」<br/>
　　就在傑克回應著翔那緊張的發言時，一直低落的銀似乎因為聽到新的事情而振作起來，想要作出一些貢獻而說：<br/>
　　「那個什麼鳳凰是靈嗎？而且和『無』有關？」<br/>
　　喂喂，連鳳凰也不知道嗎？咦──<br/>
　　翔在心裡笑說到一半時，腦袋裡突然閃過一道靈光，一瞬間所有本來顯得無關的事情串連起來，而當中的重點便是銀那句無心的話──鳳凰和「無」有關。<br/>
　　「畢竟所謂傳說多是帶有某種訊息藉此傳遞後人，考慮鳳凰擁有起死回生的能力，會不會可以對應『無』目前的狀態？在不需要滅毀世界的時候他會保持在沉睡狀態，而一旦要毀滅時則會甦醒過來，毀滅完後則再次陷入沉睡……」<br/>
　　翔的腦袋已經不停把腦海中所有情報串連起來，大多數的情報自然都是來自派洛的記憶。<br/>
　　派洛是在八年前成為獵靈者，與銀相遇後躲在一片小區域中安好地過著日子，直至四年後──也就是現在的四年前，由「無」告知了他身為魔王的使命，並說明了他不毀滅世界的後果，藉此要脅他不得不去毀滅世界。<br/>
　　當中最奇妙的，便是四年前派洛死後，「無」並沒有甦醒而是再次陷入沉睡，直至翔覺醒成為了第二代魔王後，「無」還是處於半沉睡，也就是即將甦醒的狀態──這是翔憑著在覺醒後與「無」短暫交談後的判斷。<br/>
　　這也成為了支撐翔尋找封印「無」方法的力量，畢竟就他所知，四年前要是派洛沒死，「無」應該就會甦醒，但結果卻是再度陷入沉睡，換言之當中應該有什麼方法封印「無」才對。<br/>
　　而這些事傑克也是清楚，畢竟當時他已經是個觀察者，聽到翔的話後禁不住笑了兩聲：<br/>
　　「哼哼，這是你自己聯想的，和我可無關，總之我只是跟你說到鳳凰傳說而已。」<br/>
　　翔默默地點了點頭，他雖然與傑克不過相識了一個多星期，但他也有自信算是熟知傑克的性格，既然他在這時提出來，背後他必定花了一番功夫推論和證實，換言之這項情報有一定的重要性。<br/>
　　「總而言之，目前還是得徹底調查鳳凰山那些靈界，這並沒有改變。」<br/>
　　就在翔以肯定的語氣總結時，突然他的收到了新一個通訊請求，這個人自然是琳了。<br/>
　　「抱歉，請問是……翔嗎？」<br/>
　　在翔接通了通訊後，立時就傳來琳那還有點緊張的聲音，翔對此沒有多在意便回答說：<br/>
　　「嗯，是我。銀也在，順帶一提傑克都在。」<br/>
　　翔這樣說自然是禮貌，讓琳知道除了一直和自己在一起的銀外，就連傑克也聽到這對話。<br/>
　　「嗯，沒問題……抱歉，還是讓我直接切入正題，傑克跟我提到你在鳳凰山裡感覺到很奇特的靈力，而且還分散積聚在很多處，我已經查過基地內的資料庫，內裡有提及關於山神的事。」<br/>
　　「哦？這還真是太好了……」<br/>
　　翔這句話倒是發自真心，畢竟預先知道越多的情報，就越能推測之後會遇到什麼危險。<br/>
　　呀啊，琳比起傑克有用多了，有了這些資料說不定能推敲出更多的情報……<br/>
　　正當翔算是很聰明沒有把這些感想一併說出來的時候，傑克反倒擁有遙距讀心術般感覺到翔在想什麼而說：<br/>
　　「喂，魔王大人，你該不會在心裡覺得琳比我有用吧？她那些資料可不是外人能夠調查到的喔？」<br/>
　　雖然琳不知道傑克為什麼會突然嗆起聲來，不過還是很認真地回答說：<br/>
　　「嗯，就如傑克所說，這是藍十字繼承了很多前組織所累積下來的歷史資料，有很多外界沒有的文獻。咳咳，還是說回正題。」<br/>
　　她說到這裡頓了一頓，似乎在整理著思緒，然後才繼續說：<br/>
　　「這裡在很久以前是山神族居住的地方，他們是開闢土地的一族，每次移居都有把山搬遷的習慣，因為這座山有著他們族中的王族墓穴，簡單來說就是祖宗，以及還有一個很特殊的祭壇。」<br/>
　　祭壇嗎？<br/>
　　不禁在心裡微吟了一句的翔，耐不住打斷了琳的話問：<br/>
　　「那個特殊的祭壇，是怎樣個特殊法？那些文獻中有提及到底山神在供奉什麼神靈，還是只是供奉祖宗？」<br/>
　　聽見翔的話後琳仍然頓了一頓，她很是小心地細想過後才回答說：<br/>
　　「對於先人的尊敬，應該全都在建造王穴之上，那祭壇應該是另有用途，但是關於用途方面的資料我無論怎樣都找不到，所以我才用特殊來形容……」<br/>
　　「原來如此，不要緊，這已經是很重要的情報了，況且我和銀剛剛也找到一些很可能關於祭祀的壁畫……」<br/>
　　「咦！你們已經進過那些靈界了？你們還好嗎？難道這麼巧進入了祭壇？本來我這麼急著找你們就是要說小心進到王穴，內裡肯定有危險的陷阱……」<br/>
　　聽到這裡翔苦笑不已，因為他們剛剛進去的正是王穴，連陷阱也踏了進去。<br/>
　　「關於這點我和銀剛才體驗過有多危險了……」<br/>
　　「啊！」<br/>
　　琳不禁驚呼了一聲，然後才帶著歉意地說：<br/>
　　「對不起，要是我能夠早點聯絡到你們……」<br/>
　　「不不不，這不是妳的責任，話說回來，眼前最重要的是，知道祭壇的位置在哪裡嗎？」<br/>
　　就算聽到翔這顯得不在意的語氣，琳還是多沉默了一會才恢復過來：<br/>
　　「嗯，關於這個，最有可能的地方是山的最高點，不然也會是那附近一帶。」<br/>
　　「哦……就像祭天的感覺呢。好，我們趁著還有時間現在就去一趟……」<br/>
　　就在翔衡量了目前的情況，作出這樣的判斷時，通訊器突然傳來了類似警報的刺耳聲，全部人都立刻沉默起來。<br/>
　　這聲音應該不是傑克，而是琳那邊吧？發生了什麼事……<br/>
　　翔也只能這樣乾著想，與銀對望了幾眼，後者搖了搖頭表示她也不知道發生了什麼事。<br/>
　　就這樣眾人都不敢作聲過了大約五分鐘，第一把傳出的聲音是琳那氣急敗壞的喘氣聲：<br/>
　　「不……不好了！翔你們快離開，這是師父的陷阱！她早就猜到你的目標是鳳凰山，假裝中了你的聲東擊西，其實早已預先安排好戰力要再次圍攻你們！」<br/>
　　「什麼？」<br/>
　　這番話可真嚇到了翔，畢竟他現在的傷還在治療中，銀雖然表面上已無大礙，但剛剛為了逃出生天而消耗的靈力應該比他還要多，所以要是現在被抓住，他可沒有自信在不傷害對方的前提下成功逃走──<br/>
　　他還是有自信在傷人的情況下逃跑就是了。<br/>
　　「沒時間說了，立刻走，我也要出動……」<br/>
　　也許真的很急，琳說完之後甚至來不及等其他人回應就先掛斷了通訊。<br/>
　　「這可不好，傑克，先不談了，我和銀立刻撤退。」<br/>
　　「嗯，知道了，人員那面我會安排，不過別抱太大期待，畢竟這裡是藍十字的地方。」<br/>
　　傑克說完後便掛斷了通訊。<br/>
　　「總之先走。」<br/>
　　這時翔早已集中治療好自己的右手，至少能夠自己收起通訊器，銀則早已經準備好，二人互相點了點頭便直朝山下奔去。<br/>
　　這一口氣狂奔，比起上山的速度快了近一倍，僅花了五分鐘左右便衝到山腳，當二人察覺藍十字的警戒線與他們進來並沒有多大改變時，總算能夠鬆口氣。<br/>
　　畢竟，要是當真有什麼獵靈少女在附近埋伏，他們二人進入時肯定就會預先感覺得到，所以藍十字的人大概都躲在很遠的地方，她們又怎可能想到翔與銀會收到琳的通知，這麼早便離去。<br/>
　　二人就這樣順利脫離了鳳凰山的範圍，這才感覺得到藍十字的大軍來了，那真的只能以大軍來形容，翔本以為上次圍捕時，藍十字已經沒有低估他這個魔王的實力而派出了那誇張的人數，此刻他與銀在安全的遠距僅以模糊的探索方式來感應，可真有種剛才在靈界內與千軍萬馬對陣之勢。<br/>
　　「這還真是多虧了琳，才不用打這一仗呢……」<br/>
　　翔禁不住發出了這樣的感嘆，在一旁的銀也不住點頭同意。<br/>
　　但無論如何，二人目前都安全離開了鳳凰山，一時之間自然再無機會潛入調查，只好暫時回到安全的地方休息，然後再尋找方法潛入。<br/><br/>

]]>
    </CHAPTER>
    <CHAPTER>
<![CDATA[
　　距離翔與銀在清晨六時左右逃離鳳凰山已經過了十八小時。<br/>
　　這期間他們二人也沒什麼可做，都是優先把傷治療好，睡了一頓養足精神，然後盡量以不著痕跡的方式獵靈補充消耗掉的靈力，最後在鳳凰山南面十多公里外的石灘一直待機。<br/>
　　此時翔正休閒地躺在大石上仰望夜空，享受那海浪不緩不急的拍打聲，至於銀則是待在旁邊，界乎於休息與警戒的狀態。<br/>
　　「吶，銀，在解決了我們被追殺的問題後，妳應該會繼續去追尋自己的夢想吧？那妳覺得我該做什麼？」<br/>
　　翔看了看通訊器，還沒收到與傑克相約好的通訊，一時無聊便向銀問起來。<br/>
　　正四處張望的銀自然回過頭來，望著不單把目光，似乎連思緒都放空了的翔，猶豫了一會，儘管不知道他為什麼會這樣問，但還是認真地說：<br/>
　　「你想做什麼便做什麼，一直以來不都是這樣的嗎？」<br/>
　　「是啊……是啊……一直以來都是這樣，為了尋求刺激什麼都敢做，嘛，犯法的事例外啦。只是我在想，假如真的讓我連『無』都解決掉，連像魔王與獵靈少女這流傳千萬年以上的矛盾都能化解，之後還可以挑戰什麼呢？」<br/>
　　銀一臉不解地望著翔，後者似乎也感覺到那充滿疑惑的目光，卻沒有回望，依然是凝視著漆黑的天空：<br/>
　　「再問妳一個問題，當我和妳不再被獵靈少女追殺後，我只是躲在某一個地方每天睡睡懶覺，閒時獵獵靈，這樣妳要怎麼辦？這和妳的夢想完全相反喔？」<br/>
　　「這……」<br/>
　　對於翔的話，銀一時間答不上，她垂下了頭，挌在抱起的膝蓋上，晃著頭輕輕磨擦著，一副很糾結的模樣，過了一會才回答：<br/>
　　「那我還是要待在你的身邊，待你有一天悶了，就會去別處。」<br/>
　　聽到這回答的翔不禁坐起身來，苦笑地望著銀說：<br/>
　　「是啊，身為獵靈者的我們，只要有靈力就能生存下去，十年，百年，千年，終有一天會悶呢……」<br/>
　　始終是決定要待在我的身邊，更甚於自己的夢想，那個叫派洛的傢伙，真是幸福啊……在覺醒成為魔王之後，知道了是「無」把他的記憶和能力都轉移到我身上，這麼看來我不過是個替身娃娃嘛。<br/>
　　銀自然不會知道翔在心裡想著什麼，聽見翔的話後，認同地點了點頭，露出了很罕見的微笑，那真是讓人覺得心都要溶化的微笑：<br/>
　　「要是真的能解決就好了，那以後就不用再提心吊膽，一整天都被追殺，甚至最後只能選擇躲起來等待死亡。」<br/>
　　「嗯，是呢，眼前的事還得好好努力啊。」<br/>
　　看著那笑容的翔沒有把心裡的問題說出來，可能是因為即將要進行準備潛入祭壇的行動，也可能是因為他不想知道答案。<br/>
　　只是就在這個時候，銀那非比尋常的感覺又在發揮作用，微微側著頭凝視著不敢直視自己目光的翔：<br/>
　　「你累了嗎？可以給你大腿枕休息一下喔？」<br/>
　　眼見銀沒待自己回應便已經往自己移過來，當下翔也不敢把這當成玩笑：<br/>
　　「等等，為什麼會這樣發展，不覺得太突然了嗎？」<br/>
　　翔嘴巴上是這樣說，心裡卻是情不自禁地回想起早前在皇穴中發生的事，那的確是讓人不能自拔的美好體會。<br/>
　　──才不是這樣！得鄭重拒絕才行！可是……<br/>
　　雖然翔只是在心裡產生著矛盾，但銀那超感覺仍然在發揮作用，似乎察覺到翔為自己這樣的舉動感到困擾，其原因即使再不擅長思考的她也能理解：<br/>
　　「抱歉，因為你以前很喜歡，所以我不自覺就……」<br/>
　　派洛！你這混蛋，原來是你的習慣啊！<br/>
　　雖然翔禁不住在心裡咒罵，可是他也感覺得到這是銀看見困擾的自己，竭盡她的所能來安慰他，想要替他打氣，頓時心裡又軟了下來。<br/>
　　始終……還是把派洛投射到我身上，剛剛也是因為派洛的習慣而想要那樣對我……<br/>
　　直至這一刻，翔總算有了另一層體會，他曾經有過既然銀那般深愛派洛，甚至願意和他一起死，現在竟然能夠這樣對待他，這樣的舉動其實很矛盾。可是只要理解銀根本從一開始就把派洛和他當作同一個人，這點反倒就合理得過份了。<br/>
　　翔帶著這樣的感慨自然沒有回話，而銀也不知道該說什麼，正當二人陷入到微妙的沉默中時，所幸翔的通訊器震動起來，如獲救星的翔二話不說就接通。<br/>
　　「怎麼樣，魔王大人？準備好了嗎？」<br/>
　　傑克依然是剛上來就以挑釁的語調說話，翔因為還在意剛才的事所以根本沒理會，偷偷瞧了銀兩眼故作輕鬆的口吻說：<br/>
　　「隨時可以，倒是你，真的要這樣做？我不覺得你能脫得了干係。」<br/>
　　「哈，你也太小看我了吧？放心，這次我可是明正言順出賣你，還能幫我爬不少位子呢，抓不住你可是他們的實力不行，和我無關呀，哈哈。」<br/>
　　「嘛，反正是你的問題，你覺得可以就沒問題了。所以呢？第一個地方是哪裡？」<br/>
　　「從這裡向東十公里。」<br/>
　　短短的會話完畢，銀看見翔若無其事地向自己點了點頭，亦總算從剛才那番她自認為失當的行為而歉疚的狀態恢復過去，趕忙點頭表示自己明白接下來的行動後，二人便沒有多話就行動起來。<br/>
　　之後就是按照傑克的計劃，翔與銀到達指定的目的地後，便留下一些經過的痕跡，相對的傑克就把二人的情報以一定程度的延遲交給藍十字，讓她們總是追著二人的尾巴。<br/>
　　而這樣的事整整持續了三天，在傑克的指示下，翔與銀幾乎遊遍了屬於藍十字的靈區，而且因為有傑克的控制，二人可謂相當輕鬆。<br/>
　　相對的，藍十字一直處於緊繃的狀態，畢竟她們不可能只派少量的人員追捕翔與銀，每次都得勞師動眾去部署，卻又每次都撲空只找到二人曾經留在那裡的痕跡。<br/>
　　至於琳那方面，翔雖然知道有她的幫助會更好，但他還是沒有聯絡她，甚至阻止了傑克那樣做，本來其實也可以向琳詢問關於鳳凰的事，只是最後無論哪一件事翔都沒向琳請求幫助，因為他真的不想把琳拖進這淌混水。<br/>
　　之前第一次琳突然現身，從包圍網中解救了他們，已經是非常冒險而且重大的幫忙，否則當天他與銀難免要造成藍十字方的死傷。其後琳又提供了關於祭壇的情報，非但如此甚至通報了藍十字的計謀，從而讓他們安然逃出陷阱，省去了一番血戰。<br/>
　　因此這一次，翔禁止了傑克再去找琳幫忙，因為琳已經幫得太多了。<br/>
　　最後，鳳凰山那裡差不多沒人駐守，翔與銀自然順利地潛入，畢竟按照傑克的指示，藍十字的人應該才剛到達二百公里外的某座城市。<br/>
　　一路上翔與銀自然難免和山神對打了幾場，不過二人早有準備，而且又不是靈界內那種擁有武裝的山神，再加上數量不多，反倒變成給二人補充靈力的獵物。<br/>
　　最終，二人一路殺上山頂，也就是當初翔帶著銀來到看日落的地方，現在可是凌晨二時，自然不會有什麼美景，唯獨那海浪的拍打聲依舊響亮。<br/>
　　這時一直保持著通話的傑克知道時間差不多了，便說：<br/>
　　「哈，魔王大人，我都幫到這個地步，可不要讓我失望了。」<br/>
　　「嗯，我們進去之後，應該就無法再通訊，不過還真可惜，難得都調走了藍十字的人，你卻找不到專家來。」<br/>
　　「喂喂，你猜那麼容易啊？而且我根據你記憶下來的文字轉交給了專家，不是給了一些簡略的翻譯你嗎？這樣到祭壇裡有相似的文字時，已經足夠判斷大概的價值了吧？」<br/>
　　「是是，總而言之就這樣，我和銀進去了。」<br/>
　　翔說罷便收好通訊器，銀則早已亮出鐮刀表示準備就緒，然後二人就這樣同時向前跳──從斷崖處跳下去！<br/>
　　只見銀冷靜地拿著鐮刀，翔則在旁邊閉眼集中感應，二人就這樣自由下墜。<br/>
　　「準備──現在！」<br/>
　　在這樣的情況下翔自然是拉開了嗓子大喊，銀反應也是敏捷，聽到他的命令後就立即把鐮刀插進岩壁，翔也立即抓著刀鋒的背面，二人在多滑落數公尺後便停下來。<br/>
　　「呼，剛剛好，那麼我用封靈了。」<br/>
　　翔說完便把雙眼的視線集中在一處看上去平平無奇的岩壁表面，就這樣過了數秒後，岩壁便變成了像之前那個王穴的石製拱門，他們輕輕一盪就進到了這通道之中。<br/>
　　想當然鐮刀只需要解除再次召喚即可，所以二人立即快步穿過通道，依舊有著那種發出幽暗藍光的石頭照明。<br/>
　　這次並沒有多深，二人不消一分鐘就來到一個非常空曠的廣場，雖然不及那個地底世界，但這裡的面積推測至少有六到七個標準足球場，高度也有十來公尺。<br/>
　　想當然，這樣的空間其實不怎麼科學，因為中間連一根支柱也沒有，可以想像成一個超巨型的長方盒子。<br/>
　　如果真要說，在這個廣場最深處的中央位置，倒是有一棵類似樹的植物，之所以說是類似，是因為它並沒有樹枝或者葉子，只有那種老樹般的巨型樹根，直接連接著天花板和地面，那幾條特別粗壯的樹根就像是扭麻花一樣纏在一起。<br/>
　　而最特別的便是在這些樹根中央，硬是被某種東西撐了開來，那是一顆大得很誇張的紅寶石，甚至比翔還要大，加上它在藍光的照耀下仍顯得暗淡無光，充滿著詭異味道。<br/>
　　翔與銀首先便是去調查這寶石，畢竟這裡也是一個稍為升起的平台，附近又擺放了幾張石桌，是最像舉行儀式的地方了。<br/>
　　「有種很不舒服的感覺呢……這顆寶石。」<br/>
　　翔在觸摸了那顆帶點微溫的寶石後，不禁咕噥著說，這讓他想起之前傑克跟自己提到的鳳凰傳說。<br/>
　　嘛……不過「無」不可能在這裡，那次遇到他時的感覺並不是這樣，畢竟他有著和我類似的靈力，況且這寶石實在感覺不到靈力呢……<br/>
　　就在翔的思緒亂竄時，銀一副很認真的模樣注視著寶石，還動手或摸或敲檢查起來，不過還是找不到有什麼問題：<br/>
　　「是嗎？我沒感覺。」<br/>
　　無奈下二人只好不再理會寶石，在繞了這祭壇一圈還是沒有什麼發現下，只好轉移目標，走去調查壁畫。<br/>
　　「銀，妳看看這裡，不是很像我們上次在王穴看到的那一些嗎？」<br/>
　　銀立即隨著翔指向的壁畫望去，歪了歪頭想了想：<br/>
　　「嗯……都是有一群人在跪拜什麼，但那裡一樣是一團模糊啊？」<br/>
　　「的確，不會那麼巧兩個地方都因為什麼緣故而看不清楚，換言之可能本來就是那個樣子，他們崇拜的東西說不定連他們自己也不知道是什麼模樣？」<br/>
　　「但如果不知道，為什麼又會去拜祭呢？」<br/>
　　對於銀的提問，翔自然沒辦法回答，只好與她繼續順著壁畫移動，雖然才看了大約四分之一，但所見的圖像與近似文字的內容已經比王穴多了。<br/>
　　饒是如此，大多都是意味不明的內容，翔比照了傑克給他的資料，依然摸不著頭緒。<br/>
　　就這樣，翔與銀從入口左邊的壁畫開始仔細檢查，順著牆壁繞了一圈，來到最後也就是入口右邊那面牆時，卻發現了意想不到的內容。<br/>
　　那裡的圖像非常奇怪，大多是一團團很朦朧、線條很複雜的圖形，所以翔根本推測不出什麼，但是那裡也有比起其他壁畫更多的文字，當翔把它們與傑克提供的資料比對過後，他很有信心推斷出了一段有意思的記錄。<br/>
　　「銀，妳看看這裡，這幾個字。」<br/>
　　銀一邊看著壁上的圖形，一邊看著翔通訊器上的資料，輕輕皺著眉頭說：<br/>
　　「始……靈……有……無……約定……平衡……重整……」<br/>
　　銀讀著每個能對應出來的單字或者單詞，直至看到最後，還是不解地回望翔：<br/>
　　「我看不懂，你看得懂嗎？」<br/>
　　「怎麼可能，但是可以推測啊，如果把這些套進獵靈界，不就有點相似嗎？」<br/>
　　翔一臉興奮地說，在心裡幾近肯定這石壁上的內容有一定的重要性：<br/>
　　「看這裡，始和靈雖然相隔了一大段文字，但始這個字本身就帶有最初、開始、源頭之類的意思，這裡就算不是世界的開始，也應該是什麼重要的開始，至少是這個上古山神族所認為的開始。而他們那個時候便知道『靈』的存在，先不說是不是『無』，至少我們可以確定從那麼久以前就有靈了，那麼魔王呢？『無』的滅世呢？這期間難道沒發生過？真的這麼碰巧過了這麼多時間，上一代魔王派洛是首次出現？」<br/>
　　銀聽著翔說過不停，就算聽不明白也沒有去打擾，任由翔繼續說：<br/>
　　「至於有和無，這個無說不定真的是和『無』有關，當然也可能是『有什麼』和『沒有什麼』的意思，後面的內容無法翻譯出來也是沒辦法。然後是約定、平衡和重整，這是核心啊！約定不就很像人類和靈訂立契約嗎？平衡不就可以對應我之前和琳談到的靈之環？還有重整！不就像那個傳說，魔王與最後的魔女在毀滅世界後再重造世界嗎？」<br/>
　　「誒！這麼說來好像是耶……」<br/>
　　「真的有必要讓傑克想辦法找專家來，哈哈，雖然和藍十字對上了，但總算值得啊……」<br/>
　　就在翔高興地說著，還在不停嘗試會不會找到與手上資料相應的文字時，突然二人都不約而同地停下來，立即把目光轉到入口處，並且退向這個石室的中心。<br/>
　　「該不會又來一群山神吧？」<br/>
　　翔難免把突然冒出的靈力當成山神，可是當他看到首先進入視線的三個人影排成了防守的陣形，把這間石室唯一的出入口封鎖時，就知道來者是獵靈少女。<br/>
　　眼下已經不是想這裡到底為什麼會出現獵靈少女，而是該怎麼辦的時候，可是當翔仔細打量著陸續進來的十多名獵靈少女後，卻發現了一個奇怪的問題：<br/>
　　「銀，那些人身上沒有藍色的十字，該不會是……」<br/>
　　雖然這石室僅靠那種發出幽暗藍光的石頭照明，但對於獵靈者來說，這樣的光亮度已經很足夠，所以翔看得很清楚眼前這群服飾各異的少女，全都沒有代表自己所屬藍十字的徽章。<br/>
　　但這不代表這群獵靈少女不隸屬於任何組織，眼前這十三人所組成的多重防線，其中十二人都戴有臂章或者在衣服上扣上別針，都是印有「?」的符號。<br/>
　　至於剩餘的一人並不像那十二人，她站在最前，全身是黑色的貼身布衣，沒有任何花巧的紋路裝飾，護手和靴子都是純黑色，唯一的不同便是衣服的背面印有組織的徽章，那不是外戴的附加物，而是直接印在防護服上，是一個被黑雲所遮蓋斷成三段的淡黃色彎月。<br/>
　　憑著這一點翔便知道這把頭髮束起來的黑髮少女並不簡單，不是因為那忍者般的裝扮，也不是那雙比銀顯得暗淡的灰色細長眼睛所予人的冷淡感，更不可能是那瘦長身體所突顯的傲人體態，而是烙印在服裝上的徽章。<br/>
　　他不知道這一個徽章的所屬組織，但是他知道防護服是由獵靈者自己生成，而且一旦生成便再也無法改變，可謂與獵靈者融合成一體，就像人類的皮膚一般，所以無論像翔那般誇張的拉風大衣，還是銀那般看上去不適合運動的學生制服，都能夠不受拘束地自由戰鬥。<br/>
　　也就是這個緣故，所以這獨自一人迎向他與銀的少女，絕不簡單，至少她成為獵靈少女的原因並不簡單，能夠推想她在成為獵靈少女之前便已經知道組織了。<br/>
　　就在翔在心裡思忖著這些的時候，在一旁亮出了鐮刀的銀輕輕吁了口涼氣：<br/>
　　「是的，她們……是討伐魔王的聯合軍。」<br/>
　　對此翔默默點頭，畢竟除了這個答案外，也沒有其他可能了。<br/>
　　他看著眼前的陣形，十二人分成了三重，六人守在出入口的位置，其餘六餘以三人一組的方式守在通道中，至於那個忍者少女則站在相當前的位置。<br/>
　　即使通道寬近五、六公尺，想要衝破也不太可能啊……況且也不可能交涉，這一次真的要打了，而且還不是受點傷可以解決的程度……<br/>
　　就在翔苦惱著的時候，在旁邊盯著忍者少女的銀冷不防說：<br/>
　　「被出賣了呢。」<br/>
　　「呀？」<br/>
　　翔一時之間理解不了銀這番話的意思，傻傻地應了一聲。<br/>
　　「祭壇的地點只有你、我、傑克和琳知道。」<br/>
　　銀直接回答了自己這樣判斷的原因。<br/>
　　「不，她不會出賣我們。」<br/>
　　翔雖然還想解釋什麼，可是現實的情況已經容不得他們再多談，因為眼前那個忍者少女正在喚出武裝：<br/>
　　「武裝──身隨。」<br/>
　　隨著這喊聲，她的背後浮現出一股淡淡的黑色霧氣，倒有點像銀那把鐮刀釋出的氣體。<br/>
　　翔也只得喚出自己的武裝「始終」，輕輕嘆了一口氣。<br/>
　　「你就是魔王吧？那麼你應該記得我？」<br/>
　　那少女不只是眼神，就連聲音也是那般冰冷。<br/>
　　翔本以為就要開打了，畢竟現在就是這種肅殺的氣氛，對於被突然問了一句，不禁呆了一呆，然後才苦笑說：<br/>
　　「不，我想妳遇過的應該是前一代魔王，不是我。」<br/>
　　「原來是這樣嗎？不過也沒分別，今天你得死在這裡，記著我的名字……影！」<br/>
　　自稱影的少女在說完之後，便朝翔慢步接近。<br/>
　　那群「?」的人沒行動的打算，只是讓她一個來攻擊？眼下不是長期戰鬥的時候，得趕在藍十字的人未到來之前解決掉……<br/>
　　心裡拿定主意的翔隨即制止銀去迎擊影，低聲對她說：<br/>
　　「去找辦法打亂那邊的防線，傷人……也不要緊了，尋找缺口，然後立即一起逃出去。」<br/>
　　銀遲疑了一下，想了想後還是點頭同意，向後退開打算繞過影，直接去找那十二人的麻煩。<br/>
　　這個時候翔已經拔槍點射，甚至不再使用阻嚇射擊，而是直接瞄準了影的手腳。<br/>
　　只見影背後的黑氣跟隨她的動作流動起來，一個簡單的輕跳避開了射向下肢的靈彈，接著那些射向上半身避無可避的則以纏住黑氣的拳頭打散。<br/>
　　翔可不敢貿然與對方接近，便立即向後退去，只是連番的射擊全都被影輕鬆躲開，不然就是以手腳打散。就在翔不得不補充彈藥的時候，影突然一個伏身四肢著地，然後整個人像是炮彈直向翔撲去。<br/>
　　這衝刺速度快得驚人，甚至連翔也是嚇了一跳，想不到影竟然有不亞於銀的爆發力。<br/>
　　最驚人的，卻是翔竟然不是再向後跳或者往左右閃避，反倒是迎面衝了上去！<br/>
　　這一衝刺，兩人的距離一下子縮短成短兵戰，翔竟然直接揮舞起手槍，右手的白槍直以槍托敲向影的左臂，左手的黑槍倒是對著影的右腰，準備在子彈補充完畢後便施展零距離射擊。<br/>
　　畢竟翔的舉動實在太讓人意外了，一個拿槍的人竟然不是保持距離，反倒選擇與敵人短兵交接起來，令影稍為遲疑了一瞬間，可也就如此而已。<br/>
　　「戰技──化影。」<br/>
　　完全冷靜的聲音響起，時機剛好就是翔的槍打在影身上的時候，可是影彷彿真的變成了影子一般，竟然直接從翔身體穿了過去。<br/>
　　不單如此，影在穿過之後便立即迴身並實體化，從後抓住翔的雙臂，想要就這樣把他的手臂往後拗，翔則使盡力氣想要掙脫。<br/>
　　「你好弱啊……把我一生毀了的魔王，竟然這麼弱，開什麼玩笑？那個叫琳的小女孩比你頑強得多了。」<br/>
　　自認為穩操勝券的影在翔耳邊細語起來，那語氣已經不能用冰冷來形容，因為那簡直就是一根冰錐刺進翔體內。<br/>
　　什麼我把妳一生毀了？先不說我壓根就不認識妳，還有最後那番琳比我頑強得多的話到底是什麼意思……<br/>
　　翔雖然很想回話，可眼前的狀況根本不容許他這樣做，而是得想辦法盡快擺脫影的擒拿。<br/>
　　靈力什麼的，顧不上了！<br/>
　　「能力──零之領域。」<br/>
　　翔迅即決定使用能力，頓時那一直纏繞著影的黑氣消失得無影無蹤，他也立刻感覺得到本來無法掙脫的力量減弱下來，不過僅是這樣而已，他竟然不能從影那處於無法使用戰技以及能力的狀態下掙脫開來。<br/>
　　一瞬間，翔作出了貌似開玩笑的決定。<br/>
　　他放鬆了手臂任由影把他的雙手拉到背後，同時把槍倒轉成反手拿著，畢竟是這樣的零距離接觸，就算亂射也能命中。<br/>
　　本來影對此毫不在意的，可是她突然像是感覺到什麼，毅然決定放開雙手，抬腿往翔背後重踢一記的同時借力向後翻，一口氣拉開十多公尺距離才停下來。<br/>
　　此時翔自然被踢得向前仆去，那一腳雖然踢得凌厲，但對於獵靈者而言，不使用上靈力的攻擊根本不會造成什麼傷害，翔甚至還在仆倒時就翻身改為背朝地面，向影開了兩槍。<br/>
　　然而當影離開了翔十公尺後，她那身的黑氣再次湧現，只見她左右手分別打出了一記漂亮的手刀，直接把靈彈打碎。<br/>
　　翔這才剛落地，突然一道黑影從他旁邊閃過，直接衝到影的面前，緊接便是一道銀光削落，要不是影在千鈞一髮間後退，那便不是在大腿劃開一道血口子，而是整條腿被削斷。<br/>
　　這個出手的人自然是銀，而翔也知道原因，因為在銀替他補上空檔的時候，他已經注意到這個靈界中的人數一下子增加了一倍，算上他們說不定有三十人。<br/>
　　藍十字的人到了。<br/><br/>

]]>
    </CHAPTER>
    <CHAPTER>
<![CDATA[
　　翔面向著出入口因為藍十字出現而作的變動，與背向自己正凝視影的銀低聲說：<br/>
　　「妳剛剛試了那群人的身手，怎麼樣？」<br/>
　　銀那本來就算得上蒼白的臉此刻更是連僅餘的血色都沒了，不過還是以冷靜的口吻說：<br/>
　　「她們是『研究社』的人，實力不怎麼樣，但擁有很多特殊的靈力科技……」<br/>
　　「所以是輔助性質，只留在後面防禦而不進攻，換言之只要把其餘人解決掉就不用擔心出不到去，在團隊上單純是強制讓我們在這裡戰鬥的作用吧……」<br/>
　　翔低聲把自己的分析說出來時，果然看到藍十字的人全都越過那由研究社所組成的防線，饒是如此，她們十二人還是分出了六人在後方，似乎是為了確保出入口的封鎖萬無一失。<br/>
　　也就是說，剩餘的六人是負責攻擊，而在這裡的她們，也絕對會是藍十字中精英之中的精英。<br/>
　　其中一個穿著整套淺黑色整潔裙裝軍服，再外穿一件長到小腿近似披風的寶藍大衣，穿戴金屬質感很重的手套與靴子的少女，她完全吸引住了翔的目光，甚至讓他不禁仔細打量起來。<br/>
　　不單她的衣著很符合藍十字的味道，就連那頭湛藍色梳理得筆直的長髮，修剪得整齊的前蔭，暗藍色的眼睛，全都有「藍」的味道。<br/>
　　此時這少女正以她那銳利並且充滿魄力的眼神盯著翔，雙方的視線就這樣對上了幾秒後，翔忍耐不住說：<br/>
　　「妳就是這次聯合軍的司令吧？」<br/>
　　那少女直認不諱，點過頭後便回答說：<br/>
　　「藍十字的首領，也是這次魔王討伐聯合軍的司令藍染。」<br/>
　　聽著這番理應平常不過的話，翔卻是稍為震了一震，那番氣勢、那番自信就從如此簡單的自我介紹中流露出來，甚至化成一種無形的壓迫力。<br/>
　　你，魔王，必敗無疑。<br/>
　　翔就像感受到這樣的信念，不禁愣住，此時藍染已經接續說：<br/>
　　「雖然我不覺得會有什麼誤會，但你應該就是魔王吧？」<br/>
　　偽裝什麼的早已沒有意義，畢竟那六人攻擊隊之中，就有之前遇見過，那使用「雪走刀」的少女，所以翔索性也像對方一樣，直接點了點頭。<br/>
　　「爽快，但還是請你去死吧。」<br/>
　　就在藍染說出這句話的同時，在她身旁的其中二人行動起來，當中一人便是使用「雪走刀」的少女，另一人則喚出了「暴炎鎚」。<br/>
　　冰火二重奏嗎……<br/>
　　翔在心裡咕噥著的時候，他的雙手可半點也沒閒下來，連番點射的同時朝背後的銀說：<br/>
　　「不用留力，最好可以一擊重傷對手，但還是不要下殺手，妳明白的吧？」<br/>
　　對於這和強人所難沒有分別的話，銀只是毫不遲疑地應了一聲，然後就直接朝影衝去，畢竟即使翔得面對六人，要是背後被偷襲就實在太危險了。<br/>
　　剛剛只有影看見我用近距離的戰鬥方式，兩方似乎還未有交流，換言之接下來使用的話還是會有一定的效果……<br/>
　　翔心裡已經集中精神思考如何戰鬥，畢竟這時早已經沒有避戰的方法，身為魔王，為了自己想要做的事，這點覺悟他還是有的。<br/>
　　只見那把散發著冰霜氣息的刀輕易就能把靈彈凍住然後粉碎，另一名少女拿著和自身差不多大小的巨型鎚子倒顯得有點吃力，她那把鎚子並不像名字一般冒火，只能算是有點熱氣憑依讓視線有點扭曲。<br/>
　　不過就算這樣，翔的雙槍不過十六發子彈，在他不得不一面補充子彈並移動時，雙方的距離便縮短不少。<br/>
　　此時銀早已和影纏鬥起來，兩人都是刺客類型，比起相互攻擊，更像是捉迷藏般互相追逐，往往是看到機會才出手，一時之間難分勝負。<br/>
　　施以第二輪彈幕的翔自然看得清楚，他選擇的戰法則是靠著遊走拉開與出入口的距離，免得被其他攻擊隊成員偷襲。<br/>
　　比起戰鬥更像是試探我的實力，不打算圍攻，也就是說想讓各人先習慣與我對戰吧？得趁這個時候下重手，不然之後那個藍染會採取什麼戰略實在可想而知啊……<br/>
　　想到這裡的翔已經把第二輪子彈轟完，那兩女雖然一個是走輕型的刀路線，一個是走重型的鎚路線，但不得不說二人無論在走位及互補上都配合得相當不錯，自從第一輪射擊時察覺鎚子女難以揮舞武器擋下子彈後，之後基本上都是雪刀女協助。<br/>
　　畢竟這種靈彈雖然威力不大，但這只是對山神那種強大的靈無效而已，對於非防具武裝的獵靈少女來說，靈彈所能造成的傷害不至於能夠忽視的程度。<br/>
　　此時翔正補充著子彈，雪刀女就是抓准了這個機會，一刀插進地面的同時喊：<br/>
　　「戰技──冰天雪地。」<br/>
　　一道藍中發白的光芒從刀直竄進石地，頓時寒氣四起，一條冰之路直朝翔延伸。與此同時，鎚子女二話不說便踏到寒冰之上，喊了聲「戰技──爆炎轟擊」之後鎚子的背面直噴出一道炎流，她整個人更是猶如火箭一般直朝翔衝去。<br/>
　　「銀！」<br/>
　　翔卻是顯得不慌不忙，甚至沒有急著躲避，在低呼了一聲之後，旁邊一道黑影閃過，拉著他的右手衝了出去，至於翔的左手則朝緊追其身後的另一道黑影射擊。<br/>
　　結果就是全身冒火的鎚子女險些撞上影，沒撞上的原因自然是影在最後的一剎那使出了「化影」。<br/>
　　翔與銀可沒理會這兩人，畢竟她們所處的位置是他們的背後。這時在半空中的二人稍為交換了動作，翔收起右手的白槍，變成他抓緊銀的手，接著他落地時便輕輕扭了把身，把銀朝才剛把刀拔出來的雪刀女擲去。<br/>
　　翔與銀這番協力可謂流暢之極，大概也出乎了這三人的意料，正當銀要出奇不意地拿下雪刀女時，卻被一道突然冒出的藍色幽影，以一把超巨型的大劍把她打回去。<br/>
　　想當然，與其說被打退，其實是銀沒勉強纏鬥，選擇借力後退再尋找機會。<br/>
　　這個時候藍染那邊似乎作出了調動，就像翔當初的猜測，鎚子女與雪刀女都被換下，換上的便是除了藍染之外的三人。<br/>
　　一個巨劍，一個拿傘，還有一個拿鞭嗎……<br/>
　　翔默默打量著那三人，此時他正與銀背著牆壁並排，至於不屬於藍十字的影則繼續獨來獨往，站在與藍十字相對的另一方盯著二人，就像獵人盯著獵物一般。<br/>
　　「銀，別用戰技，保持剛剛妳和影的打法，之後她們應該會退下去，改為打車輪戰，在那個時候立即重傷第一輪的人。」<br/>
　　翔決定改變陣形，不再由銀牽制影，畢竟影並沒有與藍十字配合，換言之只要小心偷襲即可，況且她的能力在翔心中已經有了分數，目前最需要的還是削減藍十字的戰力。<br/>
　　銀雖然不知道翔打著什麼主意，可是她並沒有細問，而是點了點頭就直接與正向二人衝來的巨劍女迎上。<br/>
　　這時翔把自己的位置改變成支援，一面牽制圍攻銀的敵人，也趁機偷射兩槍和銀交手中的人，亦不忘注意影的舉動，甚至還能繼續在心裡思考目前的情況。<br/>
　　獵靈少女果然不擅長打團體戰，剛才那兩個雖然配合不錯，但恐怕只是例外，畢竟她們最多也就獵強大的靈時才會合作，而且還以小隊形式輪流攻擊為主吧。對付獵靈者這種細小的個體，無論戰技還是能力方面都不太合適呢，這是我和銀唯一的優勢。<br/>
　　這時巨劍女恃著自己劍的重量以及廣闊的攻擊範圍，每每出手都迫得銀以閃避為主，這個時候長鞭就會趁機甩出，至於使傘的少女很明顯是界乎攻擊與防守的類型，把傘收起時可以當棍棒使，張開時則成為一面護盾。<br/>
　　儘管這個組合包括了強攻的巨劍女、能夠近距輔助攻擊與防禦的傘女以及中長距離支援的長鞭女，然而在翔看來，她們個體分開戰鬥說不定還要更強，這樣聚合起來反倒變弱了。<br/>
　　就在翔想著是不是應該改變計劃，提早在這裡先搶下機會削去對方一個戰力時，一直旁觀的藍染似乎也發現了一這點，利用通訊器發出指令：<br/>
　　「全員聽令，執行『野營計劃』！」<br/>
　　翔自然聽不到，可是他清楚看得到那三人同時撤退，反而一直在後面伺機不動的影朝銀攻擊去了。<br/>
　　相對的，這次又輪到雪刀女上陣，朝翔猛攻。<br/>
　　這一次可真的打起來了，雪刀女所展現出的實力可遠遠不像剛才與鎚子女合作一般，敏捷的動作躲開了大部份的靈彈，要是會影響到她突進的才以雪走刀凍結並粉碎。<br/>
　　這樣翔的射擊幾乎無阻她的接近，至於銀那一邊則完全被影纏住，她們二人竟然不再是那種追逐互相尋找機會，而是影以死纏爛打的方式與銀糾纏。<br/>
　　把我和銀分開，是看準我不適合單人作戰嗎？然後再以車輪戰單對單的方式，發揮個體的最大實力……<br/>
　　翔又回到當初那般選擇在場地中四處遊走，這是他思考過後的行動，儘管他有信心突進會殺雪刀女一個措手不及，可是還是沒有那樣做，畢竟藍染的策略還是他猜想而已，還未百份百確定。<br/>
　　始終靈力就是獵靈者的生命，這場戰鬥又是獵靈者之間的戰鬥，雙方都沒辦法補充靈力，因此車輪戰確實是殺死翔與銀的最佳方法，沒理由選擇強行圍攻令隊友置身於危險。<br/>
　　亦因為這個原因，所以翔沒有多用戰技，就只是不停用靈彈射擊，銀那邊也是如此，甚至連藍十字或者影，都比獵靈時少用戰技。<br/>
　　就這樣拉鋸了將近十分鐘，藍十字那邊已經換了兩個人，輪到巨劍女上場，翔與銀雖然協力了數次，但還是被對方的戰略化解，保持由影纏住銀，藍十字輪流與翔對打這樣的方式持續戰鬥。<br/>
　　終於，在對自己近戰技術充滿信心的巨劍女連續搶攻下，翔不再後退，反倒一個箭步前衝，以「零之鐵壁」硬是把一記上段斬擋住時，再施以「零式風暴」，黑槍在零距離的情況下朝巨劍女肚子發射。<br/>
　　網球大小的黑色靈彈立即變成數以十計的細小子彈，儘管每顆傷害力不高，但在這樣的距離下轟擊，頓時炸得巨劍女腸穿肚爛，連本來喊出口的戰技也沒喊完就倒了下去。<br/>
　　遠在數十公尺外的藍染率先發出驚呼，她是最早察覺異樣，在翔不退反進的瞬間便行動起來，不過也僅僅衝出了十公尺左右，巨劍女便已經沒救了。<br/>
　　翔的白槍對準了巨劍女的頭，就算白槍只射出普通的靈彈，在那樣毫無防備的攻擊下，也完全足以把巨劍女的頭轟掉，更何況現在白槍還有一發「零式風發」。<br/>
　　「停在那裡，妳不會想我把妳隊友的頭轟掉吧？藍染司令。」<br/>
　　翔知道現在是個好機會，無論交涉還是找機會逃脫，都是看現在了。<br/>
　　「魔王……你覺得到這裡來的我們，沒有冒死的決心嗎？」<br/>
　　「我當然知道……」<br/>
　　可是翔還沒說完便已經被藍染打斷：<br/>
　　「你想用小毛的性命來讓我放你們兩個離開這裡？這是不可能的，如果小毛知道我這樣做，絕對會立即自盡，因為我們都很清楚，用一個人換回一整個獵靈界的平安，太划算了。」<br/>
　　完全沒有交涉的餘地啊……<br/>
　　翔雖然是這樣想，不過還是嘗試繼續說：<br/>
　　「好吧，以目前妳們的認知，的確與我這個魔王誓不兩立，那麼在我開槍、妳動手之前，說兩句總可以吧？」<br/>
　　「遺言嗎？我沒興趣。」<br/>
　　「不，畢竟我還有想做的事，不會在這裡死呢……那邊，妳看的到吧？不用怕轉過頭去我會偷襲，在那面石壁上可是有妳想像不到的秘密喔？包括這個世界的開始，還有『無』──也就是魔王的契約靈，他為什麼要我毀滅世界，這些妳難道不想知道嗎？」<br/>
　　藍染倒真絲毫不害怕，或許這也是她的自信──甚至在這刻還未召喚出武裝，仍然擁有完全不怕翔偷襲的自信，就那樣順著翔以黑槍所指的方向望去，畢竟他的白槍還要指著倒在地上昏了過去的「小毛」。<br/>
　　但這一望不過兩三秒，她幾乎沒有思考就回過頭來，那眼神又要比平時銳利了不少，甚至讓翔打從心裡抖了一抖，當然他沒有表現出來。<br/>
　　「憑著那些完全看不懂的東西，是什麼也是隨你說，至於你要是想說什麼根本不是要毀滅世界，反而想殺掉『無』去保護世界的事，琳全都招了……」<br/>
　　招了？<br/>
　　翔稍為錯愕，立即便回想起在開始戰鬥時，銀就曾經明言是琳出賣了他們。<br/>
　　「妳……拷問了琳？」<br/>
　　只是翔萬萬想不到，那個除了自身散發出一股威嚴，樣子看上去應該算是樂觀系的藍染，竟然露出了一個很苦澀的笑容：<br/>
　　「拷問？魔王……你可知道琳是我最疼愛的弟子嗎？而她又花了多少努力，才讓組織內的元老認可，不是我對她的差別對待嗎？而你，就因為你的花言巧語，害她背叛了組織，那可是……可是……」<br/>
　　依翔的猜想，藍染接下來要說的應該是近似於「死刑」之類的話，她才因此無法說下去。<br/>
　　這時的藍染早已經捏緊了自己的拳頭，像是極力壓制著自己，對話一時之間便中斷了，因為這樣的發展實在太出乎翔的意料。<br/>
　　過了短短的沉默，藍染又再次開始說：<br/>
　　「小毛落在你手上，是我的錯，以為你一直不敢與我們戰鬥是實力不足的關係，就算剛剛開始測試過，判斷你不過是空有大量靈力實質缺乏經驗與實力的新人，我還是作出把你靈力慢慢耗光的決定，然後在短短的時間內因為戰鬥急速成長，甚至還留了那一手，令我們落得現在這個田地……」<br/>
　　翔聽著藍染這番話，實在有點不能理解，當然不是不理解這番話的內容，而是不理解她為什麼要說這番話。<br/>
　　「琳的事也是我的錯，因為我這個師父沒好好教導她，令她太天真了……」<br/>
　　聽到這裡的翔終於醒覺問題的所在，因為他瞧到了在他腳旁「小毛」的狀況。<br/>
　　該死，雖然說能夠對話是件好事，但這藍染根本是在拖延時間……<br/>
　　也許藍染亦察覺到翔發現真相，所以不再說下去，只見她突然摸了摸自己的臉頰，竟然拿出了某件類似耳機附麥克風的工具，接著便把它扔掉。<br/>
　　原來是融入到體內？難怪看不到了……<br/>
　　翔難免會立即產生這樣的想法，畢竟他曾經就好奇這群人到底是怎樣在暗地裡溝通，不過他只想了想便立即收拾心神，他已經知道藍染的目的。<br/>
　　「武裝──定海槍。」<br/>
　　隨著藍染的聲音響起，一柄長二點一公尺的全體暗藍色長槍便出現在她的手裡，槍身與槍頭混成一體，隱約能夠看到槍身有著波浪形的紋路。<br/>
　　這次輪到翔苦笑了，他也不知道是不是自己不會殺死獵靈少女這一點被看穿，畢竟他就是沒扣下最後的扳機，任由躺在地上的「小毛」身體緩慢地恢復。<br/>
　　「戰技──疾浪奔馳。」<br/>
　　只見藍染把槍在身前打橫一揮，便劃出了一道一公尺來寬的波浪，在她整個人跳了上去之後，這波浪迅即變成駭浪，直撲向翔。<br/>
　　翔只來得及嘆一口氣，畢竟藍染接近的速度非常快，無奈之下他一腳把身旁的「小毛」踢飛到牆邊，自己則以白槍剩餘的那一發「零式風暴」轟向了藍染。<br/>
　　只見藍染根本不閃避，直接盤槍舞成一個光盾，把所有子彈擋住，勢勁不減地直衝向翔。<br/>
　　「戰技──轟水！」<br/>
　　才剛到翔面前，藍染已經使出另一招戰技，一槍攔腰朝翔掃去，他根本來不及躲避，只好以白槍硬吃一記，卻萬萬沒想到雙兵互擊所發出的卻不是金屬碰撞聲，而是潺潺而流的流水聲，接著完全超乎翔想像的巨力傳來，直把他的槍打飛。<br/>
　　藍染明顯是拚命了，一上來就戰技連發，根本不吝惜靈力，緊接著又是另一記「轟水」從右掃向左，迫得翔只能落地翻滾。<br/>
　　藍染根本容不得翔再站起來，挺槍接連朝滾地的翔狂戳，直把翔迫到了牆邊。<br/>
　　翔早已猜到藍染非常強大，單憑她出現時的氣勢及靈力的感覺就能知道一二，此刻交手，翔才真的服了，那根本不能以強大來形容，而是怪物的等級。<br/>
　　他不惜花費靈力，消去了武裝重新召喚，畢竟他主要的戰鬥<br/>
戰技都是使用白槍，所以失去白槍的他根本無法還手。<br/>
　　「戰技──嘯浪淹！」<br/>
　　就在翔想抓住下一次槍戳空的空檔翻身還擊時，卻沒想到藍染竟又使出新的戰技，一股腥臭帶點鹹的味道倏地出現，他的背後竟然出現了一道三公尺來高的巨浪，要把他推向藍染。<br/>
　　不行，「零之領域」得留下來以防圍攻，但現在這個時候還有什麼能用？<br/>
　　翔猛的一咬牙，還是翻起身，即使知道將會被從後襲來的巨浪所撲倒也沒辦法，硬是使出「零之鐵壁」擋住藍染的戳擊，然後在黑槍指住藍染的同時再使出戰技「絕對零度」。<br/>
　　才剛聽到翔喊出戰技的聲音，藍染便已經反應過來，不與那白光交織出來的光盾硬碰，右手輕推槍尾別過槍頭，儘管來不及挑開翔的黑槍，卻是準確無誤地打穿了黑槍所吐出的黑色靈彈。<br/>
　　然而，翔突然咧嘴一笑。<br/>
　　因為準確來說，槍頭並不是打穿了靈彈，而是靈彈讓槍頭穿入了其中。<br/>
　　最奇妙的是，本來就要撲倒翔的巨浪竟然悄沒聲地消失了，就在藍染也不禁稍為皺起眉頭時，翔趁機搶攻。<br/>
　　十秒！一定要打傷她！<br/>
　　翔心裡只剩下這個想法，直接以黑白雙槍與藍染的長槍戰鬥，當成短鈍器一般與長槍對砸，只要劃出的軌跡有可能射中藍染便扣下扳機。<br/>
　　當下就是靈彈亂飛，不然就被藍染以流暢無比的動作抽槍擋住，短短三秒間翔便以雙槍連射極限速度地把所有子彈轟掉，剩餘補充子彈的五秒則是翔死命地纏著藍染，讓她無法把槍使將展開，趕在「絕對零度」封鎖所有戰技與靈力的十秒界限前補充完彈藥。<br/>
　　剩下兩秒！<br/>
　　藍染才剛以槍頭與翔的黑槍重撞在一起，她也沒想到翔會有那誇張的力氣，索性借著槍彈回來的勢頭，右手從槍中間移到槍的稍前端，左手一拉一放槍尾，立時槍尾便如彈弓一般反彈橫掃出去。<br/>
　　翔看得清楚，這槍從右邊橫掃過來，不擋的話絕對會被敲碎骨頭，可是他也心知藍染的靈力封鎖僅剩兩秒，左手的黑槍剛被彈開，要抽回來也是一秒後的事情，那時藍染一擊得手絕對能藉機跑遠。<br/>
　　這些事不過是一瞬間，翔便把心一橫，不使用白槍擋格，而是直接舉槍射向藍染的胸口。<br/>
　　藍染對此似乎早已料到，也許是從翔的焦急，也許是因為那種封印的能力不可能長時間維持，從此判斷出翔會犧牲掉右手，先對自己造成重大傷害──只是她作出的判斷是，犧牲掉自己的左手。<br/>
　　零距離射擊──藍染張開了左手的手掌擋在槍口前。<br/>
　　同一時間，右手還拿著槍前端的藍染猛的一咬牙加大了力量，槍尾準確無誤地打中了翔的右臂，甚至把翔打得整個人飛了出去，在這之前還聽到了很清脆的骨頭碎裂聲。<br/>
　　翔早在翻身落地的途中，右手因為劇痛而握不住槍，把白槍丟了。<br/>
　　藍染雖然想再雙手持槍向翔攻去，可是左手被轟得一片血肉模糊，就連手掌都看不清楚，畢竟她也是獵靈少女，不是那種天生擁有強大防禦力的靈，那雙槍射出的靈彈對於獵靈少女而言，就像普通人被大口徑的步槍轟中一樣。<br/>
　　一個廢了右手，一個廢了左手，二人的目光在這冰冷的空間交投。<br/>
　　「全員──圍攻魔王！」<br/>
　　藍染扯開了嗓子大吼。<br/><br/>

]]>
    </CHAPTER>
    <CHAPTER>
<![CDATA[
　　「就算再卑鄙，為了殺你也得這樣做……」<br/>
　　這句話的聲量很低，幾乎就是藍染硬從喉頭擠出來，亦因此只有翔勉強聽得到。<br/>
　　此時一直待在出入口附近的四人早已按耐不住，聽到藍染的命令，頓時就像餓虎撲羊一般朝翔衝去。<br/>
　　這就是藍染的算盤，最後一刻她大可以放棄打斷翔的右手，從而扭轉槍勢去打那白槍所射出的靈彈。可是，她的判斷是自己並不是一個人，的確她自己的實力要比翔高出不少，但她也害怕再拖延下去，翔的成長會導致無可挽救的結果──剛剛就已經發生過一次了。<br/>
　　所以，她賭上這一把，用自己的手換翔的手，接下來就可以讓隊友撲殺翔。<br/>
　　藍染與翔的視線仍然對上，讓她不禁輕輕皺起了眉頭。<br/>
　　她看不出翔有任何失敗、緊張、絕望之類的負面感情。<br/>
　　相反，他的眼睛很是鎮靜、自信，就像一切都如他所料一般。<br/>
　　難道還有什麼逆轉的方法──藍染不禁在心裡這樣想。<br/>
　　這個時候翔緩緩地抬起了左手，手上的黑槍橫放在右肩上，然後往左輕輕一拉，拉到左肩上，像是要把頭鋸掉的動作。<br/>
　　在這石室之中，除了翔與藍十字這一邊戰鬥，另一邊也有著銀與影同是不要命的激戰，只是就在藍染大聲喝令的時候，銀猛的迫退了影，並轉頭望向了翔與藍染所處的位置。<br/>
　　銀自然看到了翔那個手勢。<br/>
　　或許藍染感覺到了不妥，也是在這個時候轉頭望向了銀。<br/>
　　與此同時，那四人已經衝到藍染與翔之間，四人呈扇形在翔面前排開，同時舉起了各自的武器，她們的主意也是簡單，任憑翔再強，也不可能同時擊退四人，只要有一個人得手就足夠了。<br/>
　　「小心！」<br/>
　　藍染終於忍耐不住提醒，雖然還不知道是怎麼一回事，但她可以肯定翔與銀絕對有為這個情況做準備。<br/>
　　「能力──零之領域！」<br/>
　　「戰技──夜雨風腥！」<br/>
　　一男一女低沉的呼聲響起，銀一個伏身躲開了從後抬腿掃她的影，接著虛空揮出了鐮刀，把面前所積聚的黑雲化成了萬千雨點，猶如一面針牆朝那四個攻擊翔的人壓去。<br/>
　　在銀這個位置，那四個人幾乎就是排成一直線。<br/>
　　這時那個傘子女因為藍染的提醒而率先注意到銀的偷襲，而她二話不說就來到最前面，張開了傘子打算用戰技抵擋時，卻發覺根本使用不了戰技……<br/>
　　畢竟藍十字這群人都是老戰友了，其餘三人自然完全相信傘子女，當發現無法使用戰技的異樣時，一切都已經來不及，先是傘子被打穿，然後就是傘子女被打成蜜蜂窩，緊接著鞭子女、雪刀女和鎚子女也是……<br/>
　　翔看著眼前幾人錯愣的表情，銀這戰技是以穿透性為重點，加上雨點如針，確切所造成的傷害其實不算太大，但極大量的傷口以及痛楚確實能在短時間內封鎖住四人的行動。<br/>
　　畢竟獵靈少女也是生命體，受到了傷害之後，靈力會自動流向傷口進行修復的工作，這麼大量的傷口，讓她們的所有靈力都分散自動工作起來。<br/>
　　翔便是趁著這個時候揮下黑槍，朝四人的下肢射去，八發子彈剛好打斷了八條腿。<br/>
　　因此綜合來說，並不是眾人弱，而是她們已經身處於翔的「零之領域」，完全無法使用戰技與能力的半徑十米絕對領域──一個超乎想像的強大能力，然後再配合上銀適時的突襲，就算戰鬥經驗再豐富，遇上這樣的配合而導致這樣的結果也是無可厚非。<br/>
　　每秒消耗百份之一的靈力，持續使用一百秒就會死亡……嘛，也因為有這個代價，才會有這麼誇張的絕對效果吧。<br/>
　　翔在心裡咕噥的時候已經解除了「零之領域」，感覺著體內那象徵靈力的火焰，與最旺盛的時候相比，大概只剩下一半的程度。<br/>
　　他望著滿臉怒容的藍染，不理會那些還在地上掙扎的獵靈少女，輕嘆了一口氣：<br/>
　　「不是說無論如何也要打倒我嗎？就算我不想，我還不至於仁慈到雙手奉上自己的性命。」<br/>
　　「呀啊……的確是這樣沒錯……」<br/>
　　藍染像是已經怒到了極點，反倒整個人沉靜下來，低垂著頭，沒與翔的雙眼對上，保持著這個姿勢大喊：<br/>
　　「全都站在那裡不要過來！這是命令，違者殺！」<br/>
　　本來就已經蠢蠢欲動、大概是礙於作戰計劃才猶豫沒有行動的藍十字防禦組，當下完全不敢動了，至於更後方的研究社，似乎本來的定位就像翔所料，就算這現狀也是毫不動搖地留在原地。<br/>
　　唯一例外的只有因為這異變而沒再追擊銀的影，此時她正與銀保持十多米的距離對峙著：<br/>
　　「藍染！妳打算做什麼，這和說好的不一樣！」<br/>
　　只是藍染根本就不理會，依舊垂著頭，低聲說話使用了「嘯浪淹」，把倒在地上，包括在更遠處的「小毛」一眾人全都送到了出入口附近，看見這一切的翔並沒有阻止。<br/>
　　「藍染！」<br/>
　　影又再一次大喊，自然是因為藍染之前剝掉了通訊器，只得透過這樣的方式對話。<br/>
　　「閉嘴！妳和魔王的仇，在我死了之後隨便了妳怎樣做怎行，但現在妳是代表『午夜』，得聽從我們『藍十字』的命令！」<br/>
　　還真閉嘴了啊？<br/>
　　翔雖然這般無聊地想著，但他的目光或者注意力都沒離開藍染，畢竟她那身上所發出的迫力又比之前更甚，讓他不禁以為藍染該不會是現在才動真格。<br/>
　　但餘裕也僅這短短一刻而已，因為藍染單手挺槍，那雙暗藍色的眼睛本來所蘊藏的無形光芒全都消失了，也感覺不到怒火，就像一個深淵一樣，什麼也感覺不到。<br/>
　　翔挺起了自己的黑槍，儘管早在剛剛解決那四人之後便已經補充了彈藥，他卻沒有扣下扳機，只是默默把靈力都貫注到黑槍上，那是最基本的靈力使用方法，就像他們之所以能跑那麼快，能跳那麼高，全都是靈力的運用。<br/>
　　藍染也是如此，幾乎把全身流動的靈力都貫注到長槍上，這並不是代表使用所有靈力，而是在同一時間所能控制的最大上限，不過在翔看來，其實也是差不多了。<br/>
　　這樣的情況變得異常地詭異，應該說是詭異到了極點才對，銀不知道翔打算做什麼，但她就是默默地相信著翔，所以留在他與影之間，她的任務就是不讓影打擾到翔與藍染的戰鬥。<br/>
　　就這樣，翔與藍染幾近是以步行的形式，向對方慢慢步近，然後發生的事根本連詭異都沒辦法形容了，翔揮出的黑槍與藍染刺出的長槍竟然對上了。<br/>
　　但說對上也不太對，因為槍口和長槍的槍頭並沒有物理上的碰撞，而是雙方都散發出一股透明的波動，是這兩股波動對沖著。<br/>
　　畢竟獵靈者都是透過消耗靈力使出有莫大效果的戰技與能力，像這樣直接燃燒靈力對決，是非常罕見的。<br/>
　　只是，這二人確實是這樣對上了，看上去就像是完全不知道為什麼會這樣做，但就是心有靈犀一般──正因為雙方都想這樣做，才能出現這樣的對決。<br/>
　　「魔王……你到底背負著什麼，讓你拿起槍，扣下扳機？」<br/>
　　這傢伙……真的是怪物，竟然還能說話？<br/>
　　翔就連這樣分神想想也很是勉強，因為稍一不集中，槍上的靈力便會減弱，所以根本無法答話。<br/>
　　「向契約靈許下的願望？還是那邊可愛的銀髮少女？抑或真的是這個世界？」<br/>
　　翔完全不知道藍染到底想做什麼，因為這樣對著消耗靈力，其實就像強行轟破別人所創造的封靈，是直接用上靈力去抵消，而身為魔王的他先天在靈力量方面有著極大的優勢，儘管他感覺得到藍染也算是海量級的怪物，但也應該不如他。<br/>
　　無法答話的翔只能在心裡默默想，任由藍染單方面繼續說：<br/>
　　「我這把槍所背負的，可完全超乎你的想像。我自己的願望？去它的算什麼東西！我認識的朋友，我創立的組織，僅僅這裡維持的平衡，知道有多少個獵靈少女嗎？沒了她們，失去平衡的這裡，知道要死多少百萬人嗎？」<br/>
　　也許藍染並沒有翔想像中那麼強，因為就在她說著這番話的時候，他感覺得到她的靈力稍為減弱了。<br/>
　　「然後，這些獵靈少女中又有多少願望呢？她們又各自背負了多少？因為靈沒有被獵殺，弱小的靈去吸食普通人，當普通人都陷入絕望時，又有多少會簽訂新的契約？」<br/>
　　翔還是無法理解，眼前這個挺槍刺向自己的人，到底在想著些什麼。<br/>
　　「我背負的就是這些了，對比整個世界來說，說不定真的微不足道吧，但是我這槍的重量你應該深深體會到了吧？那麼你呢？我可完全感受不到你的槍有什麼重量，連羽毛都不如！」<br/>
　　彷彿響應了藍染這番話的氣勢，本來逐漸減弱的靈力竟然一下了增強起來，甚至漸漸把槍頭壓向了翔那邊。<br/>
　　直至這一刻，翔終於想通了，知道眼前這個怪物不單止是形容她的力量上，還包括了那腦袋。<br/>
　　他敢肯定，藍染之所以這般以純粹的靈力向自己發動攻擊，便是觀察了剛才發動「零之領域」時的情況，當時四人的武裝並沒有消失，可是喊出的戰技或者能力都沒有效果。<br/>
　　藍染就是憑著這樣的情況，判斷出翔那能力應該有兩個效果。第一個是一定程度削弱了武裝的效能，畢竟就算是戰技也不應該如此輕易穿透傘子女的武裝。其二便是封鎖「靈言規則」，也就是獵靈少女必須透過說出戰技或者能力的名字，才能把靈力轉變成各種特殊效果。<br/>
　　因此現在像這樣硬是以靈力對砸，就算翔再次啟動「零之領域」，也無法讓藍染陷入危險。<br/>
　　在這裡藍染甚至有多一重算計，就是知道翔會考慮到自己的靈力比她多，因此會接受這樣靈力的對砸。<br/>
　　然而，翔在靈力量方面佔優也是個事實，這是無可動搖的事實，因此藍染在做的事，就是不要性命地把所有靈力在極短時間內激發出來，比的不是消耗，而是爆炸性！<br/>
　　哈……在不要命的這點上是我輸了，畢竟我可半點都不想死，但說到背負的東西，從我決定要以魔王身份來行動時，就沒有人能比過我了……<br/>
　　「因為──我可是妳們眼中與世界為敵的魔王啊！」<br/>
　　翔發出的咆哮非常駭人，響遍了整個祭壇，而他竟然就是憑著這股氣勢，硬是把被藍染推前了數公分的長槍推了回去，甚至反倒壓住了藍染。<br/>
　　就在翔說不定可以這樣壓制藍染的時候，他聽到了遠處傳來了一聲低沉的聲音：<br/>
　　「戰技──幻影。」<br/>
　　與此同時，祭壇內另一處還在戰鬥的地方也冒起了一聲驚呼：<br/>
　　「翔，小心！全是實體！」<br/>
　　翔此刻可沒辦法分神，就算眼角處看到竟然同時有兩個影衝向自己，他也沒辦法有任何行動。<br/>
　　畢竟，他與藍染都把全部力量貫注在這一擊上。<br/>
　　「戰技──換影。」<br/>
　　聽到這聲音的翔可看不出朝自己襲來的影到底出現了什麼變化，他只是聽得到銀的鐮刀劃過血肉的聲音，但她所處的地方並沒有人倒下，因為鐮刀劃過的身體在瞬間化成了黑色的氣體消失了，直至這時銀才全力向翔衝去。<br/>
　　可是兩個影比銀早一步行動，大概再過五到六秒的時間就可以攻擊此刻毫無防備的翔。<br/>
　　「別礙事！」<br/>
　　雖然藍染發出了這樣的喊聲，可是她也的確把所有力量貫注到與翔的對決上，所以根本什麼都做不了。<br/>
　　翔自然不會坐以待斃，只是他右手的臂骨被打碎，連舉也舉不起來，黑槍則正與藍染的長槍對碰，根本沒有任何辦法。<br/>
　　而翔想到的唯一的辦法──其實也稱不上辦法，應該說是一場賭博，就是扣下黑槍的扳機，他不知道這個時候加入由武裝所射出的靈彈會發生什麼事，但他也只能賭了。<br/>
　　第一顆靈彈射出，停在了槍口前方僅僅十公分左右，抵在了那槍頭所流露出來的無形靈力牆上。<br/>
　　然後翔再次扣下扳機，槍口吐出的新靈彈硬是與前一顆擠在一起，不斷磨擦起來。<br/>
　　到得他第三次扣下扳機時，從槍口噴出的靈彈根本沒有多餘的空位，第三顆未成形的靈彈硬是擠向第二顆靈彈，這些靈彈在強壓下多磨擦了半秒之後，就像外殼被磨掉一般失去了外層，緊接著三顆融合在一起，之後竟然漸漸縮小起來──不脹反縮！<br/>
　　不只如此，這三顆融合後不斷縮小的靈彈，甚至開始吸入翔與藍染用盡全力對砸的靈力，但體積仍然不斷縮小！<br/>
　　這一瞬間翔與藍染二人心裡都冒出了不好的預感，只是在二人都不知道該怎樣做──或者說根本什麼都做不了的時候，快要縮小得消失不見的靈彈突然砰的一聲爆炸起來！<br/>
　　這爆炸的威力超乎想像，翔與藍染率先被炸飛出去，黑色的光芒向四方擴散出去，變成了一個半徑差不多三公尺的球體，其爆風甚至遠達數十公尺，而當這一切消失的時候，當初黑色球體佔據的空間內，所有物體全都消失了。<br/>
　　也就是說，中心點大約離地近一點五公尺的黑色球體，轟出了一個差不多一點五公尺深的坑洞，正確來說那不是爆炸所造成，因為沒有揚起什麼煙塵碎屑，而是直接把接觸到的石頭給湮滅了。<br/>
　　要是翔與藍染沒被那爆風炸飛而是硬撐在原地，那麼二人應該也會像地板那般消失得一乾二淨。<br/>
　　這時一直衝向翔的影也似乎受到爆風所累而停在原地，可她背後的銀連想都沒想，就把擋在前方的其中一個影從後以鐮刀割掉雙腿，當收割動作完成之後，這個影便消失了，因為那又是影弄出來的幻影。換言之另一邊，在銀右方大約十多公尺外的影便是真身。<br/>
　　只是銀並沒有理會，她沒有因為自己所攻擊的不是真身而感到可惜，便繼續朝翔的所在衝去，可是才衝到半路，她察覺到藍染竟然也挺著槍朝翔衝去。<br/>
　　此時翔正撞到牆上，不知道狀況如何，銀猛的一咬牙再次加速，勉強趕在中途攔截住藍染。<br/>
　　銀色的閃光與藍黑色的身影相互交纏，各自攻擊的軌跡迥異卻又準確地對上，每一下金屬的碰撞聲猶如爆炸一般震撼，短短數秒間已經交接了三、四次。<br/>
　　正當銀與藍染各自分開又準備再次接近交手時，影已經沒有發呆，冷不防地從旁倏地冒出，揮拳直取銀難以防備的右腰間。<br/>
　　此時銀可正專心對付藍染，就算只剩下一條手的藍染，其實力也是超乎想像，當她察覺到影從旁偷襲時已經來不及收回鐮刀防禦，況且要是真收回了，也絕對會在下一擊被藍染重傷。<br/>
　　無奈下銀只好把靈力集中到右前臂，揮手硬吃了這一拳，藉著影傳來的巨力轉移了本來慣性的前進方向，趕在被藍染或者影追擊之前退後回到翔身前。<br/>
　　這樣吃了影的全力一擊，儘管銀什麼也沒有說，只是再次擺出了迎擊的姿勢，但是把一切看在眼裡，從牆上落下來剛站穩的翔，他知道她的手絕不可能安然無恙。<br/>
　　翔放開了左手的黑槍，讓其懸浮在空中，然後才用左手輕輕搭上銀的肩膀說：<br/>
　　「銀……抱歉，要妳陪我到這個程度。」<br/>
　　「不要緊的，我還能戰鬥……」<br/>
　　銀大概是因為猜到翔看到自己剛才被影重擊，所以急忙表示自己還能夠戰鬥，甚至揮了揮鐮刀想裝個樣子，卻沒想到剛才影那一擊的威力超出她的意料，此刻整條右臂都在發麻使不上力，這樣的舉動反而成了逞強的破綻。<br/>
　　當然，那是很細微的破綻，翔也是因為把手搭在銀的肩膀上，才感覺到她身體使力的不自然。<br/>
　　不過就算知道這一點的翔，還是鬆開了手，把目光放到了藍染與影身上，此時她們二人大概因為翔已經恢復過來，再加上銀的加入，一次之間不敢胡亂攻擊。<br/>
　　翔緩緩吸了一口氣，以非常平靜的語氣說：<br/>
　　「戰鬥……當然還要戰鬥。」<br/>
　　接著他拿回黑色的手槍，站前了一步與銀肩並肩：<br/>
　　「但是，勉強就到此為止了，接下來就讓我們一起全力應戰吧。」<br/>
　　藍染與影自然聽不到二人的低聲對話，但單憑二人的動作，便深深感受到那股濃烈的戰意，只是影對此不過輕輕嘖了一聲，便準備展開新一輪的攻擊。<br/>
　　不過就在這時，藍染竟然橫槍攔住了她，不讓影有說話的機會便轉過頭，朝著那群只能乾急著等的防禦組喊道：<br/>
　　「帶進來吧。」<br/>
　　起初翔還不知道藍染到底想做什麼，可是當他看到藍染那即使極力抑制也無法隱藏那張痛苦扭曲的臉容，加上防禦組那邊也似乎有些意想不到的輕微騷動時，他已經約略猜到一二了。<br/>
　　只見藍染帶著一臉不爽的影朝著出入口那邊退去，翔與銀則是待在原地，畢竟他們兩個都受了傷，趁著這個時候能治療多少就是多少。<br/>
　　然後大約過了十多秒後，從通道中走出了二人，準確來說，是一個人押著另一個人走著。<br/>
　　翔完全沒理會押著人的那個少女是誰，因為被押的人完全吸引住他的眼睛。<br/>
　　把棕色頭髮綁成雙馬尾的少女，此刻被戴上了黑色的眼罩奪去了她的視野，至於那瘦小身體所穿的，那身紅黑搭配的露肩騎士服以及暗銀色的護胸甲，上面也被不知是什麼材料製造的繩子所綑綁著，她的雙手自然也是被押到背後緊綁，看那繩子緊得勒進衣服裡的感覺，可以知道當事人被綁得半點也動彈不得。<br/>
　　而這個人，自然就是琳。<br/>
　　這一刻，翔已經理清楚目前的情況，只是他萬萬沒想到，在他旁邊的銀似乎有了變化，咬得牙齒格格作響，甚至想要動手的模樣。<br/>
　　翔不知道銀這樣的舉動，是不是因為看到以她的理解，害他們二人落到現在這個狀況的兇手出現，但他已經猜到接下來事情將會怎樣發展了，所以輕輕吁了口氣，以已經勉強能動的右手拉住銀：<br/>
　　「別急，趁這個機會調整靈力。」<br/>
　　銀沒有回過頭，依然盯著被五花大綁的琳，但還是點了點頭。<br/>
　　此時琳已經被押到藍染身後，後者二話不說就舉槍指住琳的喉嚨處。<br/>
　　正當藍染準備開口說話的時候，卻被琳搶先說：<br/>
　　「翔，對不起！別……」<br/>
　　只是她還沒有說完，僅僅能把「翔」二字清晰說出，本來就已經勒得很緊的繩子彷彿活過來一般，竟然又再寸寸收緊，甚至勒得琳發出「啊啊」的痛苦呼氣聲而說不下去，整個人支持不住跪倒在地弓著身體。<br/>
　　這一次就連翔也咬著牙發出了「嘖嘖」的聲音，本來把槍指住琳的藍染，則只是把頭壓到最低，不讓任何人看見她的臉，垂槍指著琳的背心。<br/>
　　心臟的位置。<br/>
　　一時之間，場內只剩下琳那痛苦的喘息聲。<br/>
　　不用她說下去，翔也知道她想說「別理會我」。<br/>
　　沒待藍染有進一步行動，翔率先解除了武裝，以足以讓藍染聽到的聲音說：<br/>
　　「放了琳吧，她只是受到我的力量所支配而已。」<br/><br/>

]]>
    </CHAPTER>
    <CHAPTER>
<![CDATA[
　　翔這一句話，對所有人所造成的震撼，恐怕比起整個空間倒塌更強烈。<br/>
　　翔心裡早想得清楚，藍染那番垂頭不忍，後面防禦組的輕微騷動，其實就是藍染決定利用琳來要脅他。<br/>
　　而她們有這番反應，自然是因為拿琳作為要脅這件事本身發揮作用的話，就代表她們不得不承認魔王也是一個有情有義的人，他並不是一個絕對的壞人，或者邪惡的人。<br/>
　　所以翔真的徹底想清楚了，才作出這樣的舉動──解除了自己的武裝。<br/>
　　藍染稍稍抬起了頭，一臉難以置信地望著翔，畢竟她心裡也清楚，無論翔作出什麼決定，她本身拿琳來要脅就是一個最大的矛盾。<br/>
　　到底應該期望翔不理會要脅而全力進攻──這樣的話要脅本身又毫無意義，還是期望翔像現在這樣解除自己的武裝──這樣又叫她們怎樣不聞不問就下手。<br/>
　　即使如此，藍染還是被迫得使用這手段，不得不用自己的愛徒琳來要脅翔，因為她其實並不是那麼無情，無法要所有人陪自己送命以換取殺死翔這個結果。<br/>
　　二人的目光相對，大家都清楚各自的內心在想著什麼。<br/>
　　藍染默默地把槍轉向指住緩步走近的翔。<br/>
　　「不是很明顯嗎？琳剛才的舉動就證明她是被我控制，她心裡知道那束縛會因為叫聲而收緊，令自己痛不欲生，卻還是出聲提醒我──因為她收到我的訊號，我叫她用苦肉計，分散妳們的注意力。」<br/>
　　會就這樣殺我嗎？嗯……不會吧？但無論如何得確保琳安全，再靠近一點才動手……<br/>
　　翔心裡想的和嘴上說的完全不一樣，可是在這般詭異的情況下，大概沒有人會理會他在說什麼。<br/>
　　只是就在這時，影突然以一輕很輕佻的口吻冷笑說：<br/>
　　「哈，魔王，你這番話可真的讓人無法不笑啊？你控制了琳？一般來說的確可以這樣矇騙過去，但是關於你的事，可是用我的戰技『讀影』來獲取的，包括你們之間發生過什麼事。」<br/>
　　嘖……原來是類似閱讀記憶之類的能力，而不是屈服嗎？這可真是出乎意料，不過這也確實解釋到藍染為什麼那般心痛吧……<br/>
　　翔不動聲色地在心裡想著，打算先說一番話轉移視線時，卻突然──<br/>
　　地動山搖！<br/>
　　這厲害的程度彷彿連空間都震動起來，甚至連為了安全而急著後退、以槍挑起琳的藍染及影都不禁失去平衡摔了一跤。<br/>
　　儘管這對翔來說是最好的時機，可是他並沒有行動，因為他感覺到一股極度噁心的靈壓。<br/>
　　是什麼？山神大軍？不對……而且我們被關進封靈裡？也不是，四周的景色都改變了……在靈界裡改變？<br/>
　　剎時眾多的問號在翔的心裡頭浮現，藉著思考無法找到答案的他只好緩緩轉過頭，竟然只是這樣轉頭也耗費了他好大的力氣。<br/>
　　只見那靈壓源頭便是翔與銀一開始所調查的黯淡紅寶石，不過此刻那寶石正發出妖異的紅光，有著一種猶如鮮血般的稠密感，那些盤繞著寶石的樹根也為光芒所染紅。<br/>
　　然後，一切都燃燒起來！<br/>
　　這時眾人幾乎都無法移動，全部人都蹲下來穩著身體，免得發生什麼突發的情況時來不及反應。<br/>
　　「翔！」<br/>
　　銀自然也是迫於無奈地蹲下，擔心翔的她只得在原地大喊。<br/>
　　「小心，保護自己！」<br/>
　　翔僅能如此應了一聲，因為他實在不知道現在到底發生什麼事，特別是四周變成了凹凸不平的岩地，以紅寶石為中心大概在半徑一公里的位置直豎起了環形的岩壁，確實的高度也無法掌握，因為就算抬頭也僅能看到井口般大小的天空而已。<br/>
　　翔真的想不透，但這和他是個獵靈者新手無關，他肯定在場的其他人也弄不懂這到底是怎麼的一回事──簡直就像他們所有人都被傳送到另一個地方。<br/>
　　就在近乎所有人都陷入到混亂的時候，那些被血色光芒照射到的樹根早已經被燒個乾淨，紅寶石就像擺脫了枷鎖一般，飄浮到約兩公尺高的半空。<br/>
　　彷彿活物般的紅寶石依然發出那妖異的血紅色光芒，那光芒並不刺眼，相反像是能夠吸引人的眼球一般，就這樣過得幾秒，寶石的四周竟然憑空燃燒起來。<br/>
　　沒有任何可以燃燒的東西，橙紅色的火焰就那樣在空中搖曳著，非但如此，這火焰似是要吞噬四周一切，遇風即長，不消幾秒火焰燃燒的範圍竟然翻了幾倍。<br/>
　　直至這時空間的震動才總算稍為緩下來，讓他們能把注意力分到這個身處的空間。只是在這個環形巨壁內，眾人根本無處可逃，任何人都不知道到底發生了什麼事，應該怎樣做。<br/>
　　唯一能夠判斷出來的，就是那顆紅寶石絕對不是普通的紅寶石，至少它內裡藏有超乎想像的靈力，其量恐怕是翔十倍、百倍、千倍、甚至萬倍之多！<br/>
　　無底深淵！<br/>
　　這……這該不會是……<br/>
　　就在翔心裡總算有了些眉目時，那些火焰突然不再是漫無目的地四處擴張，而是彷彿要排除眾人一般，首先攻擊的便是與它靠得最近的影以及藍染。<br/>
　　此時二人自然早在戒備，看見一個不比她們小的火球猛然轟來，藍染便立即挑起琳，直接把她甩去了防禦組那邊，自己隨即連番後躍，影則是取巧地向旁側滾。<br/>
　　火球轟到地上便爆炸開來，附近一帶頓成火海，很顯然那並不是普通的火焰，而是使用靈力所造成的火焰，亦因此才會這樣無物也能燃燒。<br/>
　　就在影才剛避開了這個火球，緊接著第二、三、四個同時向她轟去，那堆火球速度雖稱不上極快，但已經足以覆蓋影能衝刺躲避的距離。<br/>
　　這是必死無疑的火海，影很明顯察覺到這一點，所以果斷地使用出戰技「化影」。<br/>
　　翔知道這看上去沒有什麼變化的戰技，卻是能夠穿過一切，想當然影也是知道這一點才使用「化影」，使用的同時開始與紅寶石拉開距離。<br/>
　　可是下一秒，影被火焰燒起來了……<br/>
　　也許就是太有信心的緣故，她完全被火球吞噬了才反應過來，即使她拚了命衝刺，當她衝出火海時已經全身燒得一片焦黑，再多走幾步後已然傷重倒地。<br/>
　　這情況完全沒有人預料得到，要是翔知道，或者藍染知道都會出手相救，可是影就是這樣倒下了，而且是一聲不吭就倒下了。<br/>
　　不論翔還是藍染都沒辦法去察看影的情況，因為在眾人被強制傳送到這地方不過短短一分鐘而已，從那紅寶石所釋放出來的妖異火焰讓整個空間彷彿成了熾熱煉獄一般，連空氣中的水份也被蒸發成白煙，在場的人每一次呼吸都被灼得像是吞下三尖八角的硬物一般。<br/>
　　一分鐘，就讓一個獵靈界的資深者倒下。<br/>
　　看著這情況的翔，終於耐不住把心中想到的說出來：<br/>
　　「鳳凰……那不是傳說，而且還是靈，是神物等級的靈……」<br/>
　　與此同時，鳳凰似乎覺得以火球的方法轟殺翔等人實在太慢了，便把那些像是毫無目的飄浮著的火焰，全都聚集到高處成了一片螺旋狀的火焰雲，既然是雲，緊接著便是下起火雨……<br/>
　　翔連忙重新召喚出武裝「始終」，扔掉了黑槍，改以左手拿著白槍施展「零之鐵壁」抵擋落下的火雨。<br/>
　　至於銀則以她的機動性盡力閃避，要是真的避不了便揮起鐮刀把落下的火焰彈轟散，可是那樣做並沒有好處，散開的火焰多次灼傷她，只是變成不致命的傷害而已。<br/>
　　研究社及藍十字防禦組等人所處的位置既是這空間中距離紅寶石最遠的地方，再加上她們從戰鬥開始就一直待機，此時她們的靈力自然充沛，只是她們大概沒想到，理應是最安全的地方，事實卻是恰恰相反。<br/>
　　似乎就是因為她們那裡人多，絕大部份的火雨都落到她們那裡，防禦組的人先不說，各自都是召喚出了武裝施以戰技抵擋，研究社那群人卻不是使用武裝，而是紛紛拿出了不知道之前藏在哪裡的不明機器，數以百計的白色小盒子竟然能放出半透明的藍色屏障抵擋住豪火雨。<br/>
　　只是翔，甚至藍染也看得清楚，就算那奇怪的機器現在確是擋住了火雨，但那光芒明顯是在漸漸減弱，加上火焰在屏障外漸漸累積起來不斷燃燒，那恐怕撐不了多少時間。<br/>
　　此時藍染猛的咬牙，竟然朝著環形牆壁施展封靈，把整個空間──包括紅寶石以及所有人在內的地方都拖進了她的封靈內。<br/>
　　翔不知道這個人到底打算做什麼，但他清楚看到那群人的處境實在太危險了，就在藍染使用封靈的短短幾秒間，那些機器已經壞掉大半，十二人的隊伍超過半數被燒得亂跑，剩餘的則是被藍十字的六人所保護。<br/>
　　不好，這樣琳她……<br/>
　　翔在一片混亂之中找到了琳，她正倒在那群之前為他與銀所傷的攻擊組中，一同受到苦苦支撐的防禦組保護。<br/>
　　那繩子肯定是獵靈者的剋星，有封鎖靈力的能力，得先把繩子解開，不然琳絕對要死在那火雨中……不行，現在該想的不應該只是琳一個，還有其他人，要怎麼辦？那可是鳳凰……<br/>
　　翔沒想過黑提及的鳳凰竟然真的存在，並且就在這個時候在這裡出現，其擁有的力量非比尋常，已經無法以言語來形容，那模樣根本可以輕易毀滅掉整個世界，不是靠數量就可以取勝的對手。<br/>
　　遇上山神族已經是一個很大的意外了，沒想到此刻更是遇上傳說中的鳳凰，而且完全沒有任何靈性，直接攻擊眾人。<br/>
　　對於目前這個情況，就算是魔王的翔也不知道能夠做什麼，目前他想到的只有兩個方向。一是把眼前這紅寶石轟碎，希望這就是鳳凰的本體；另一個就是嘗試轟掉困住他們的環形石壁，期望這個空間說不定和封靈一樣能夠轟掉。<br/>
　　「能力──海之域！」<br/>
　　聽到藍染那粗沉的呼喝聲，這才讓翔想起現在他們身處的已不再單純是那詭異的空間，更是多了一重藍染不知為何而設下的封靈，畢竟這個封靈不可能保護眾人，她必須把紅寶石一併拉到封靈內，否則那些火焰將會直接攻擊封靈，一下子就會耗盡藍染所有靈力。<br/>
　　緊接著翔只覺腳下的感覺一變，他沒想到這個地方竟然瞬間就被海水淹沒，停在了大約小腿高的位置。<br/>
　　嘛，總不可能無目的地胡來，是因為要用這個能力才施展封靈吧。<br/>
　　翔看著藍染開始指揮後方時，心裡不禁如此想著，正當他準備把全副心神都投放到解決鳳凰上，卻在海水不斷被蒸發的霧氣中察覺到了異樣。<br/>
　　這時無論攻擊組、防禦組還是研究社的人都把全身潛進海水裡，全都聽從藍染的指示分散開來，這之中唯一有個人不同，自然就是被束縛住無法動彈的琳。<br/>
　　只見她順著海流，離開了人群的位置向翔的位置緩慢飄浮過去。<br/>
　　還真不坦白，是要我這個魔王去救人……<br/>
　　翔一看就猜到藍染的心意，畢竟這海水的流向是由藍染所操作，亦因此那些像是浮屍般的攻擊組才能那般平均地分散待著。<br/>
　　由始至終藍染都沒對翔說一句話，她大概只是用眼角瞧了瞧翔，知道他行動起來後，便兀自深吸了一口氣，朝著那光芒越來越深邃的紅寶石挺槍衝去。<br/>
　　說自己背負了所有，能夠把生命賭上……要是真的這樣，現在只要什麼都不做，讓鳳凰把我們一起都滅掉就好啊，藍染。<br/>
　　翔在心裡感慨著的同時已經來到琳身旁，看著她那蒼白的臉，難免心生歉意，立即快手快腳地把繩子解開。<br/>
　　恢復自由的琳連忙脫掉眼罩，儘管她一直看不到，但憑著聲音也知道目前情況有多危急，只朝翔點了點頭便立即喚出了自己的鎖鏈武裝「秩序」。<br/>
　　這時翔還真不得不佩服藍染，就在他衝去解救琳直至現在，前後不過二十秒左右，藍染竟然已經越過重重火海，避開了絕大部份的火球或者火箭什麼的，硬是衝到了紅寶石前面。<br/>
　　只見她這時一跳而起，看來是把所有剩餘的力量都注入到這一擊中，拉開了嗓子喊出「戰技──轟水」，僅剩餘右手的她，索性把手掌托在槍的底端用盡全身的力氣把槍推出去。<br/>
　　從旁兩道向她咬去的火舌已經來不及，暗藍色的槍頭準確刺中了紅寶石的中央，猶如瀑布一般的水聲轟然響起，在這空間迴盪不停，可是長槍連半分都刺不進去。<br/>
　　正當藍染去勢已到窮末，似乎是紅寶石的勝利時，靜止在半空中的她也不知道是怎樣做的，竟然放開了推槍的手，原「空」一個轉身，以驚人的氣勢大喊：「給我刺進去！」緊接一記旋風腿踢在槍的尾端。<br/>
　　這一下，終於在光滑的紅寶石上打出了一道凹痕，而藍染亦是用盡所有力量，無奈落地接住掉落的槍，為了躲避火焰的連翻追擊只得向後退去。<br/>
　　即使這樣也不行嗎……<br/>
　　或許藍染的表現太驚人，翔一時之間也只是傻站在原地看得出神，忘了應該趁這個機會加以狙擊。<br/>
　　就在藍染退開後，那道被槍刺損的凹痕附近突然多了幾道細微的裂痕，然後這些裂痕漸漸擴大和延伸，本來僅僅的數道細痕一時間便變成數十道，接著漸漸開始有碎片脫落……<br/>
　　「成……成功了？」<br/>
　　站在翔旁邊的琳不禁驚喜地說。<br/>
　　「不……看來我和藍染都想錯了……」<br/>
　　只是翔卻倒抽了口涼氣如此說，舉起了手槍指向了紅寶石：<br/>
　　「琳，用上妳最強的戰技，一擊……」<br/>
　　聽見翔如此凝重的口氣，雖然不知道原因，但琳還是立時反應過來認真回答：<br/>
　　「我不是攻擊型的，沒有……」<br/>
　　翔沒等待琳說完，便已經對那紅寶石脫落得最多的位置，也就是藍染所刺中的地方使出「零時狙擊」，然後朝琳苦笑說：<br/>
　　「去把藍染帶走，然後保護那些人吧……」<br/>
　　「你要做什麼……」<br/>
　　琳不禁問了一句，可是當她看到翔的苦笑，便不再多說什麼，甩出了鎖鏈把連續被兩個火球轟中、苦苦支撐住的藍染，在帶著藍染向後退去的同時也把散開的人再次集合起來。<br/>
　　琳才剛走，此時水手服多處被燒爛了的銀總算找到機會，趕到翔身旁，眼見他已經闔上右眼，左眼死盯著那露出核心的紅寶石，還是緊張地耐不住說：<br/>
　　「翔，你到底打算做什麼？」<br/>
　　翔自然聽到銀的話，不過他沒理會而是抬起了左手，把西瓜般大小的白色靈彈射向天空，這才回過頭說：<br/>
　　「我們猜錯了，這紅寶石就像一顆蛋，內裡的才是鳳凰，要是不打破這個外殼，鳳凰說不定還會繼續沉睡，我們只要盡力打破那個空間說不定就可以了。只是現在外殼已破，鳳鳳真的要醒過來，只能期望他在剛破石而出的一剎那，我們把它殺掉，否則全部人都要死在這裡。」<br/>
　　就在翔說明的時候，那顆白色靈彈早已沒入天際，化成一道光束直轟向那紅寶石上最大的破洞，頓時加劇了四周結晶外殼的脫落。<br/>
　　他沒理會這一擊到底對鳳凰造成了多少傷害，而是勉強抬起了右手握回白槍，左手則拿起重新喚出的黑槍，可以看得出他右手的傷還沒康復，僅是水平舉起白槍便顫動不已，但他還是咬牙強忍下來：<br/>
　　「銀，妳還有多少靈力？」<br/>
　　「勉強還有六成吧？」<br/>
　　銀完全不知道翔有什麼打算，但聽到那「必死」的結果，當下完全不敢問，立即乖乖回答。<br/>
　　「呀……這也算是我們的幸運吧？妳那招自創戰技，沒記錯是消耗五成左右的靈力？」<br/>
　　「咦？要用嗎？」<br/>
　　就算在心裡已經決定要聽從翔的話，銀還是意外地回答。<br/>
　　「嗯……這是最後的手段，不然就絕對死定了，待會我會用黑白靈動的最大輸出功率，把剩餘的四成靈力全都投放進去，應該能夠完全吸引住鳳凰的注意，那時就靠妳的一擊必殺了……」<br/>
　　翔說到這裡，朝銀露出了淺淺的微笑。<br/>
　　就連翔自己都不知道這微笑想傳遞什麼意思，因為他與銀的關係實在過於複雜，所以他沒有多想，就對銀做出了當下心裡想做的表情──就是一個微笑。<br/>
　　看著臉上有點黑色的煙灰、全身也沒有哪一處完好的翔，銀對於這樣的微笑，先是稍稍出了下神，然後才「嗯」了一聲行動起來。<br/>
　　「戰技──黑白零動。」<br/>
　　「戰技──夜闌人靜。」<br/>
　　在這個時候，二人的聲音顯得異常平靜。<br/>
　　翔默默把手上雙槍併在一起，那些黑與白的光點凝聚起來的時候，銀的身體則被其鐮刀上散發出來的黑色霧氣所包裹，不消幾秒鐘就消失了。<br/>
　　不論是鐮刀還是鐮刀的黑氣，抑或她的身體，甚至是她的氣息，一切都消失了，彷彿不存在一般。<br/>
　　翔任由眼前已經有足球大小的光彈繼續吸收黑與白的光點，把全副注意力都放在剛剛才被他轟完的紅寶石上。<br/>
　　此時其實已經不能用紅寶石來稱呼那物體，因為經過剛才翔的「零時狙擊」轟炸，結晶的外殼已經全部剝落，內裡的核心曝露出來，但那到底是什麼實在無法形容，因為那僅能稱得上是個橙黃色的火焰球而已。<br/>
　　嘛……鳳凰是鳥中之王，人類中的瑞鳥，理應有著鳥類一般的外型，但畢竟都是傳說中的內容，所以就算是一團無法分辨樣貌的火焰，倒也不能否定這便是鳳凰。<br/>
　　不禁這樣想著的翔很快就丟棄這個念頭，始終無論這團光是鳳凰與否，那靈壓在破開外殼後得以進一步提升──或者其實一直只是被封印在紅寶石內，直至此刻才完全解放開來，那強大的程度是無法否定的。<br/>
　　這時翔那雙槍前的光彈已成混沌，比起剛才脹大了一倍，可是他知道這遠遠不夠，繼續默默把靈力傾注進去。<br/>
　　一直到了現在，其實那從天而降的火雨未曾停歇，不過就像是被人數吸引住一般，全都傾向落在藍十字與研究社那邊，一開始是這樣，之後由藍染命令眾人分散時也是，現在眾人再次被琳集合，並由她使用能力「鎖鏈之森」所創造出來的超強力防禦型結界自然都是如此。<br/>
　　絕大部份的攻擊都落在那以鎖鏈交纏出來的半球體，這讓翔輕鬆了不少。<br/>
　　嘖嘖嘖……一開始明明是被迫著在這裡開打，怎麼情況好像反過來似的，變成在合作打大魔王……不過話說回來，鳳凰這麼厲害，那麼「無」的實力……<br/>
　　正當翔開始在腦袋想些有的沒的，大概是不想自己去想會不會在這裡完蛋的時候，他終於感覺得到全身陷入近乎虛脫的狀態，他知道自己所有的靈力已經完全注入到眼前那個足有半個他大小的光球中。<br/>
　　然後翔二話不說，雙手同時扣下了扳機，先是一道混沌般的灰色光束激射而出，接著是一股超乎想像的震波向四方擴散，彷彿連空間都撕裂開來的呼嘯聲轟得翔頭昏起來。<br/>
　　就在那灰色的光束終於與橙黃色的光球即將接觸之際，一道半透明的模糊屏障突然在光球與光束之間展開，灰色的光芒在耗盡轟射在屏障上的力量後便散射開去。<br/>
　　翔咬緊了牙關，苦苦撐住自己的身體免得被那震波推飛，在多堅持了兩、三秒後，那透明的屏障發出了類似玻璃的碎裂聲，讓翔覺得說不定真的能靠他這一擊來取勝。<br/>
　　可是鳳凰似乎也察覺到這一點，一瞬間就把大部份降下火雨的火雲召回，然後透明的屏障隨即變成了熊熊燃燒的火牆，竟然反過來吞噬翔所射出的光束，不消兩秒已經吃了一半！<br/>
　　看見這情況的翔還沒有反應過來，他的右手便率先忍受不住槍上傳來的巨大反作用力，右手手臂無力地一曲之下白槍與黑槍分開，戰技自是立即中斷。<br/>
　　嘛……看妳了，銀。<br/>
　　看見火焰還是向著自己撲來，翔也不糾纏，連忙向後退去，卻是沒料到自己的身體因為缺少靈力，已經弱化到一個誇張的地步而險些摔倒，當然也有這裡的海水浸過小腿導致難以行動的關係。<br/>
　　而正當鳳凰追擊著翔的時候，在鳳凰背後，也就是半空中有一絲黑色的霧氣突然浮現，那真的是毫無預警，在完全沒有先兆的情況下就出現了，然後一柄鐮刀從中伸出，直至鐮刀揮下準確命中了鳳凰之後，銀的身影才總算完整地出現。<br/>
　　這時翔已經躲進水裡，看見水面的火焰沒再追著自己，而是停在半空中時才從水裡探頭，立即便看見銀揮下的鐮刀把鳳凰從中間一刀兩斷。<br/>
　　不……不可能……<br/>
　　只是看見這情況的翔，立即便驚呼：<br/>
　　「銀，快逃！」<br/>
　　因為翔清楚感覺得到，鳳凰的靈力非但沒有因為重傷減弱，反而變得更強。<br/>
　　只是即使翔如此大叫，近在鳳凰背後的銀又是在半空中無從借力，一下就被火焰羽翼包裹在其中。<br/>
　　是的，此時的鳳凰總算不再只是一個火焰球，而是長出了一雙類近於大鵰，骨架很大、羽毛很長的羽翼。<br/>
　　可……可惡，身體沒力了，靈力差不多耗光……真是諷刺啊，四周都是火焰，但在體內象徵靈力的火焰則快要熄滅……<br/>
　　翔已經連站起來的力氣都沒有，剛才他想要站起來向銀伸出手──儘管這動作根本毫無意義，但他還是那樣做了。最後他卻因為沒有力氣而向前跪倒，僅僅以黑槍插在地上支撐著身體，抬起頭望著那外形漸漸起了變化的火焰團。<br/>
　　這時翔才發覺他的槍是直接觸碰到地面，換言之藍染的「海之域」已經解除，令他不禁回頭看了一眼，在後方本應由琳使出的「鎖鏈之森」亦已經解除，所有人都倒在火海之中。<br/>
　　翔輕輕吁了口氣，目光再次放回到鳳凰上，此時他不只長出了會煽出火焰的羽翼，還能隱約看得出鳥的體態，最明顯是他那細長的脖子，至於頭部則僅有一張與雞相似的啄。<br/>
　　而此時那啄處正漸漸匯聚出一個巨型的火球，這樣的攻擊之前翔看過好幾次，那並不是很難躲避的扇形擴散火焰吐息，只需要快速轉移位置就能輕鬆躲過──當然是指在正常的狀態下，此時的他根本沒有力氣去避開了。<br/>
　　全滅嗎……<br/>
　　翔也只能這樣在心裡默忖一句，眼看著本來不過佔據了近半視野的火球，此刻全個視野都是熊熊的火焰。<br/><br/>

]]>
    </CHAPTER>
    <CHAPTER>
<![CDATA[
　　一秒、兩秒……還是十秒，翔不知道過了多久，他只是覺得目前的情況實在匪夷所思。<br/>
　　此刻身處火焰中的他，非但沒被烈焰焚身，甚至讓他有一種泡在溫泉裡的感覺，好不舒服！<br/>
　　該不會是死後世界吧？這麼舒服應該是天堂？但火海的感覺怎麼看比較像是地獄……<br/>
　　翔在心裡胡思亂想起來，想要動一下身體看看能不能在這像是在水裡飄浮的空間移動時，卻察覺到另一個問題。<br/>
　　他的右手臂已經不痛，而且還活動自如，不僅如此，甚至連體內的靈力都恢復到了顛峰的狀態。<br/>
　　就在翔疑惑著這到底是怎麼的一回事時，突然一道分不清楚是男是女，聽上去感覺很遙遠，十分散渙的聲音從前方傳來：<br/>
　　「魔王，四年不見了。」<br/>
　　「你……你是鳳凰？」<br/>
　　翔也只得這樣想，不然他實在找不到任何說法。<br/>
　　「嗯，按照約定，你終於來了。」<br/>
　　約定？唉……肯定又是派洛那傢伙吧？他到底是怎樣的人，竟然與鳳凰有約定？那麼銀會知道嗎……不，如果她知道的話，在聽到鳳凰傳說時就會說出來了，想來當時派洛和鳳凰應該也像現在這般，是在這種特殊的空間內對話吧。<br/>
　　翔一面這樣思忖，一面想著到底該如何從鳳凰那裡套取有用的情報：<br/>
　　「那是什麼約定？」<br/>
　　只是聽到翔這問題的鳳凰沉默了，他像是在思考一般，過了一會才回答：<br/>
　　「沒什麼，你現在只需要知道像我等上古之靈不會違背遠古的盟約就可以了。」<br/>
　　這……完全搭不上邊啊？思維跳躍到哪裡去了？<br/>
　　翔無從推敲這番話到底是什麼意思，無奈下只好繼續問：<br/>
　　「那麼現在是什麼情況呢？你把我們全殺了？」<br/>
　　「不，在我從沉睡中恢復意識之後，就不能殺任何獵靈者。」<br/>
　　「所以那……嗯，紅寶石所放出的火焰，就像是自動防衛系統之類的東西？」<br/>
　　「是的，避免我錯過這唯一一次降臨現界的機會，為了與你相見並遵守昔日之約定，只有以你魔王的靈力才能喚醒我。」<br/>
　　翔聽到這裡不禁捏起額頭，實在有太多他弄不懂的事，但他從短短幾句話中隱約推測出了一些大概。<br/>
　　鳳凰並不是普通的靈，肯定知道一些重大的秘密，而有一個所謂「遠古的盟約」在規範、限制著他，而內容很有可能是不能干涉人類或者獵靈者的事情。而此時出現在我面前，是為了遵守與上一代魔王派洛所訂下的約定，至於派洛以前是到底怎樣遇到鳳凰，又或者做了些什麼事而訂下了一個怎樣的約定就不得而知了，畢竟就是那麼湊巧我沒有這段相關的記憶。<br/>
　　只是還有一個問題，那就是為什麼那個約定不能跟我說？明顯鳳凰知道我沒有上一代完整的記憶，該不會是他想違反與派洛的約定吧？但如果想要違反就根本不用多說，直接離開消失就可以了。抑或是因為不能影響獵靈者……也就是他所謂的「現世」嗎？<br/>
　　但無論如何，一切都能解釋了，想來「無」應該和鳳凰類似都是什麼上古之靈，大概因為那個「遠古的盟約」的關係，所以即使「無」擁有再強大的實力，也沒辦法直接毀滅世界，才需要我這個魔王代勞，一切都能解釋了啊……<br/>
　　正當翔在心裡迅速整理著目前已知的事時，前方突然冒起了一團與別不同的小火球，看上去其實更像一隻有著火焰紋路的蛋，這蛋緩緩飄到翔面前再落到他的手裡。<br/>
　　「我的降臨已經對現世產生太大的影響，得趕快再次沉睡。那麼按照約定，我把她交給你，她就是你想要得到，能夠幫助你的──我的眷屬。」<br/>
　　根本沒有讓翔詢問的機會，四周的火焰便漸漸消去，待得翔回過神來時，四周的火焰已經全都消失，他身處的地方亦變回當初山神族的祭壇，鳳凰則化回了那顆紅寶石，不過其發出的光芒雖然不能說是刺眼，但也不能稱之黯淡，就像跟所有人說剛才的經歷並不是幻覺。<br/>
　　翔只得無奈地嘆了一口氣，看著手中鳳凰交給自己的焰紋蛋。<br/>
　　鳳凰提到這是他的眷屬，而且還能幫助我，該不會因為有什麼遠古的智慧，所以能解讀那些壁畫與文字吧，甚至這傢伙知道關於「無」的事？<br/>
　　逃過大難的翔倒是挺有興緻地打量著手中的蛋，也不禁幻想起這隻蛋到底會孵化出怎樣的生物。<br/>
　　正當他無聊的幻想越來越鮮明，甚至不禁罵了一聲怎麼可能時，蛋裂開了。<br/>
　　一隻只有巴掌大小的人形生物，正拍著他那一雙小小的黑色羽翼飛到半空中，一雙圓滾滾、把天真無邪演繹得淋漓盡致的紅眼睛不停地對翔眨著。<br/>
　　「雖然說鳳凰應該有翼，但那些什麼女僕貓娘的幻想拜託不要這麼完整地呈現出來啊！」<br/>
　　就連翔也禁不住吐槽自己的時候，銀已經帶著一副完全弄不清楚到底是什麼情況的模樣，輕快地跑到他的身邊。<br/>
　　「翔，我們成功了嗎？」<br/>
　　大概銀也覺得很不可思議，畢竟當時她的攻擊並沒有消滅掉鳳凰，相反她更是被火焰吞噬了，不過她的狀況應該與翔一樣，靈力恢復到最佳狀態，傷勢也全部癒合，大概就是這個緣故才令她得出了成功殺掉鳳凰這一個解釋。<br/>
　　翔對於這個情況，其實也僅僅多知道了一點而已，只得苦笑說：<br/>
　　「這事說來話長，但就結果而言算是成功吧？」<br/>
　　「呼……那真是太好了，我們沒消失啊……那麼，這是什麼東西？」<br/>
　　銀聽到翔的話先是鬆了口氣，緊張的目光總算緩和下來，然後注意力便轉移到翔面前那隻稱得上「不可思議」的生物。<br/>
　　「嗯……是鳳凰給我的東西，詳細以後再說明，先試試能不能和她交流……」<br/>
　　翔搖了搖頭，望向因為自己的幻想而長有一雙毛茸茸貓耳、身穿動漫中十分常見的黑白調女僕服小女娃：<br/>
　　「那個……妳聽得懂我們的說話嗎？」<br/>
　　還在緩緩拍著翼，在翔面前上下飄浮著的小女娃，張著那雙圓滾滾的眼珠點了點頭。<br/>
　　「好……好可愛，她叫什麼名字？」<br/>
　　只是沒想到銀搶在翔前頭說話，她幾乎就要耐不住伸手去摸一下那女娃。<br/>
　　「呀……我怎麼知道？」<br/>
　　翔自然沒想到銀會有這樣的反應，因為銀那雙眼睛簡直稱得上是在放光。<br/>
　　「那、那可以叫小菲嗎？」<br/>
　　「小菲？」<br/>
　　雖然翔不知道原因，但還是聳了聳肩：<br/>
　　「嘛，只要她不介意的話。」<br/>
　　就在翔有點不知所措地回答的時候，似乎比起翔，小菲更喜歡銀，她已經在銀伸出的手附近盤旋飛著，不停地磨蹭著銀的手，這也讓銀笑得很高興，一大一小竟然在這樣的情況下玩了起來。<br/>
　　「那個，總而言之……小菲，妳看得懂那些牆上的壁畫和文字嗎？」<br/>
　　苦笑不得的翔無奈地打斷二人的玩樂，所幸的是小菲聽到了翔的話後便點了點頭，多和銀稍為玩了一下後，便跟著翔去到牆壁開始以符合其外形的幼女聲音解釋起來。<br/>
　　在這之前，翔趁著銀和小菲玩耍的空檔查看過倒在出入口附近的聯合軍，眼見她們全都陷入昏迷，幸好的是各人的狀況看上去還算穩定，應該還是被鳳凰救了，只是不像他與銀那般完全恢復了靈力並治療了傷勢，只能算是把靈力補充到僅能維持生命的水平。<br/>
　　直至小菲解釋完最後那段壁上的文字，翔不得不對剛才聽到的內容感慨地嘆了一口氣：<br/>
　　「還真沒想到，竟然會有這樣的事……」<br/>
　　在旁的銀自然沒有翔想得那麼多，但僅僅是聽到那段內容，也足以讓她驚訝得說不上話。<br/>
　　「嘛，總而言之此行的目的達到了，先離開這裡吧。」<br/>
　　就在翔與銀一同轉過頭向出口走去時，卻沒想到倒下的人當中有個人跳了起來，是極力讓自己站起來的琳：<br/>
　　「不行，我不會讓你傷害前輩和師父……」<br/>
　　只是她早前為了保護其他人已經把靈力耗得七七八八，再加上被火焰燒傷，單是這樣站著也顯得很勉強，所幸的是剛剛鳳凰有給眾人補充最低限度的靈力，再給點時間恢復的話倒可以回復到能正常走動的程度，但也僅如此而已。<br/>
　　看見琳那認真的表情，翔知道她誤會自己要對藍染或者其他人動手，便微笑地說：<br/>
　　「放心，我不會傷害她們，只是有點事想解釋清楚而已。」<br/>
　　就在琳微微皺起了眉頭不知道該怎麼做時，她的背後響起了另一道聲音，原來藍染也已經醒了過來：<br/>
　　「琳，退開吧。他要殺人的話，之前就有很多機會了。」<br/>
　　既然是藍染的命令，琳自是不再多說什麼退到一旁。<br/>
　　而藍染更是二話不說，再次施展了封靈，這一次封進內裡的人僅有翔與銀，當然還包括落在翔肩上休息著的小菲。<br/>
　　自然是藍染不想有其他人聽到翔的話，畢竟她心裡也大概猜到他很可能會說一些引起哄動的話。<br/>
　　「所以呢？魔王，想要解釋什麼。」<br/>
　　就算藍染知道翔當下要殺她真是易如反掌，她仍然沒有半點膽怯，相反還是很有氣勢地說出這番話。<br/>
　　不過翔對此沒有怎麼在意，只是聳了聳肩，以平靜的語氣說：<br/>
　　「目的沒有改變，我只是不想和獵靈少女處於敵對狀態。嘛，這一點妳已經從琳那裡知道了。」<br/>
　　「那麼你只是在枉費唇舌而已，就算你說想要毀滅世界的是「無」而不是你本人所想，但你是「無」的契約者，以及你是全個獵靈界唯一一個男性獵靈者這一點，是不會改變的。」<br/>
　　「因為我是一個特殊存在，會令到一直安穩的獵靈界變得不安定……是這樣的意思吧。」<br/>
　　翔苦笑地答了一句，這件事，或者說這個事實他已經多番體驗過了：<br/>
　　「嘛，總而言之，我只是在做我能力所可以做的事，妳就當作是聽一個路人說故事吧？」<br/>
　　「反正我也沒有別的選擇。」<br/>
　　藍染輕輕聳了聳肩，翔對此笑了一笑才繼續說：<br/>
　　「以下說的內容是從山神族那裡遺留下來，就是在戰鬥開始之前，我提及的那些壁畫和文字，或許妳不相信吧？我肩上這個叫小菲的小女娃，其實是鳳凰給我的，能夠看懂那些壁畫和文字。」<br/>
　　「看來你的經歷也真配得上魔王的身份。」<br/>
　　「嗯……總而言之，先說一下妳……或者妳們不知道的事吧。那裡一共記載了三個要點，第一個是這個世界的起源，第二個是關於獵靈少女的約定，第三個是「無」為什麼要毀滅這個世界。嘛，第二和第三點其實有很大的關係。」<br/>
　　聽到這番話的藍染不禁有點嚴肅起來，但她什麼也沒有說，默默等待翔繼續說下去。<br/>
　　「那麼先說起源吧，有一個稱為『有』的靈在這個世界中誕生，神一般存在的他為這個世界添加了色彩。包括人類，這個以靈之環維持的美好地球，靈區，各種靈的誕生，想當然還有獵靈者……總而言之一切與靈有關的規則都是由『有』制定的。」<br/>
　　「嗯……就這樣？」<br/>
　　藍染顯得一副不怎麼在意的模樣，不過這也是理所當然，畢竟這番話並沒有什麼實感，當真只能當作是故事來聽。<br/>
　　「關於起源這點就是這麼多了，不過有趣的是，隨著『有』的誕生，另一個被稱之為『無』的靈也誕生了，『無』可不是由『有』去創造，是相對突然出現的靈。」<br/>
　　「『有』和『無』，而且『無』還是魔王的契約靈……所以呢？」<br/>
　　「沒什麼所以，接下來就是關於約定的事，這也算是獵靈者，不……應該說是獵靈少女，畢竟說不定獵靈少女才是起源，咳咳……」<br/>
　　翔察覺自己這番話有點跳躍，所以咳了兩聲之後便回到原本的話題上：<br/>
　　「剛才說過『有』是創造這世界裡一切的靈吧？雖然不知道他創造的原因，但是他至少想要人類過得快樂，只要確定人類不快樂，就會啟動機制，把世界毀滅重鑄。」<br/>
　　「快樂？這種事也能衡量嗎？」<br/>
　　「嗯……不是用人類的標準，而是用『有』對他所創造的世界而定下的標準，那就是獵靈少女的數量。」<br/>
　　「什……什麼？」<br/>
　　這一下，終於讓藍染露出了驚訝的表情，看她那緊接著微微垂頭沉思的樣子，翔覺得她已經隱約猜到背後的原因，不過他還是繼續說：<br/>
　　「原因是人類與靈簽定契約時，情感上必須是陷於絕望的狀態，但這絕望到底怎樣定義就不得而知了，這是那牆壁上的原文。因此越多的獵靈少女，就代表這個世界越不快樂。」<br/>
　　「這……」<br/>
　　藍染本還想說什麼，可是最後搖了搖頭沒再說下去，翔則不以為然繼續說：<br/>
　　「然後就是重點，記得我剛才說過的『無』吧？妳也已經知道他就是我，也就是魔王的契約靈，至於石壁上還有幾個他的名字我就不說了，免得混亂。那個約定就是『有』和『無』之間的約定，一旦獵靈少女超出一定數量，那麼『無』就會甦醒，也就是我這個魔王會誕生，把這個世界毀滅掉後重鑄。順帶一說，在不知第幾輪的世界中，山神正正是被歸類為人類中的其中一個部族。」<br/>
　　藍染終是輕輕嘆了一口氣，畢竟翔這番話實在有點顛覆了她的觀念：<br/>
　　「你這番話不是本末倒置了嗎？如果像你所說，這個世界會變成是『有』率先創造了獵靈少女，然後才有那些靈讓獵靈少女獵殺，產生額外的靈力以補足靈力的循環，這樣聽下去不就矛盾了嗎？」<br/>
　　翔對此卻是輕鬆地笑了笑，大概覺得話題總算打開了：<br/>
　　「不，在我看來，更像是『有』完全注重人類，萬一人類陷入絕望，就讓靈給他們帶來希望，雖然會陷入不得不戰鬥的困境，但妳不覺得……這就像妳一直說的守護嗎？守護著還在生存的親人和朋友，那個她們依然留有眷戀的平凡世界。」<br/>
　　聽見翔這番話，藍染禁不住深深吸了一口氣，然後又搖了搖頭，不想與翔爭論這個話題，畢竟她還有一點是肯定的：<br/>
　　「就算知道這些，你──魔王還是我們的敵人，這一點還是沒改變。而且我聽到你說，那是鳳凰吧？那麼『無』不也至少是那個等級嗎？你要如何對付『無』呢？」<br/>
　　面對這樣的問題，翔自然是沒有辦法回答，所以他選擇沉默地聳了聳肩。<br/>
　　只是沒想到這時，一直在旁沒打擾二人對話的銀突然握著拳放到胸口前，一副認真誠懇的模樣開口了：<br/>
　　「那又怎樣？總會有辦法的！就像現在我們不是找到關於『無』的確切情報了嗎？那麼再調查一下，說不定就找到他的弱點了！況且，我們還有小菲！」<br/>
　　喂喂……這和小菲有什麼關係……<br/>
　　雖然翔心裡這樣想，但是嘴巴上自然不會說出來，但不得不說的是銀這番話倒緩和了沉重的氣氛，他便趕在氣氛轉變成尷尬之前接著說：<br/>
　　「大致上就是這樣，最後再說一件事吧。獵靈者之所以全部都是女，是因為『有』參照了自身擁有孕育的能力，而相對的『無』自然就是男了，所以整個獵靈界只有我一個男的，別再用這理由來討伐我啊。」<br/>
　　想當然，這句話聽起來更像玩笑，不過翔是不理會的了，既然話已經說完，又沒辦法說服藍染，便打算帶著銀以及小菲離開。<br/>
　　此刻他們還在藍染的封靈內，只是翔覺得廢話太多，索性直接行動起來，他以為藍染會自動解除封靈，卻沒想到她非但沒那樣做，甚至叫停了他：<br/>
　　「等一下，你把話說完，那我也有話要說……」<br/>
　　「喔？」<br/>
　　藍染的反應倒出乎翔的意料，讓他連忙回過頭來望向她，她卻依然背對著翔：<br/>
　　「我知道你沒操控琳，是她自願幫助你們的，你應該沒想到吧？那條繩子可是依照她的戰技所製造出來。」<br/>
　　藍染這句話的意思，就是暗示琳知道自己將要承受如何的痛苦，還是選擇大喊叫翔別理會她。<br/>
　　「這個時候沒有其他人在，就別說什麼暗話了。妳是想我帶走琳？」<br/>
　　翔如此直白的話，讓藍染陷入到沉默中，直過了好一會，她才輕輕地「嗯」了一聲。<br/>
　　只是翔聽到這回答後想都沒想，或者說，其實他早已經想清楚：<br/>
　　「我的答案是不，我不會帶走琳。」<br/>
　　「什麼？」<br/>
　　藍染大概沒想到翔這麼決斷，終於耐不住轉身想再要說什麼的時候，卻沒想到翔在這時喚出了武裝並且說：<br/>
　　「解除掉封靈，我們要走了。」<br/>
　　「你……你……」<br/>
　　只是藍染說不下去，畢竟是她有求於人，再加上翔對她來說根本就是敵人──她自己亦是一直這樣堅持，所以根本沒有資格去說翔的不是。<br/>
　　就算是組織的創立人，經歷過大風大浪，一直表現得堅強，此刻卻完全想不到任何辦法救自己愛徒的她，亦只能默默解開了封靈，然後不再說話。<br/>
　　回到祭壇中的翔，卻是直接朝琳走去。此時琳正一臉緊張，大概是在緊張藍染與翔到底聊了什麼，在封靈內又會不會發生什麼事，不過當她看見眾人安然無恙出現在面前，頓時鬆了口氣。<br/>
　　琳眼見翔朝自己走來，就像預料到似的，也不等翔來到面前便率先說：<br/>
　　「翔，真的很對不起，結果還是害你們被抓了……我雖然知道這樣很任性，但能夠請你讓我跟你一起走嗎……」<br/>
　　唉……果然，當初決定幫我時，大概早就有發展成現在這個情況的覺悟，所以才能這般叫我讓她跟著，決意離開藍十字……<br/>
　　翔心裡默默想著，又嘆了一口不知道今天嘆了多少次的氣，然後再緩緩搖頭說：<br/>
　　「不可以，我不能帶妳走，因為和我這個魔王在一起，就等於與世界為敵，雖然妳沒聽到我剛剛和藍染聊的內容，但是現在我啊……就算再自大，也不覺得單憑一張嘴巴就可以說服獵靈少女了。被追殺就被追殺吧？在這樣的處境下把『無』解決掉，以此證明我的決心，這就是我以後要做的事……」<br/>
　　「可是……」<br/>
　　「沒有可是。」<br/>
　　翔以比起琳那張認真的臉孔更認真的語氣打斷了她的話：<br/>
　　「這麼痛苦的事，我真的不想再增加一人了。」<br/>
　　大概沒料到翔竟然會說出這樣的話，琳不禁愣住，可是翔並沒有理會，而是更加湊近了琳，在她的耳邊說：<br/>
　　「妳沒看見而已，在其他人把妳押到藍染身旁，以及她不得不把槍舉起指住妳時，她那張扭作一團的痛苦嘴臉。坦白說吧，我想妳也懂得不能把這件事說出去，其實藍染剛才也拜託我帶妳走。」<br/>
　　說到這裡翔便抽身繞過琳，畢竟那樣耳語其實很容易引起別人的誤會，至少跟在他身後的銀會誤會就是了。<br/>
　　而聽見這番話的琳，則不禁瞪大了眼睛望向藍染，她雖然沒看到藍染和翔談話時的模樣，但在她的心裡，也已經猜到絕對是藍染放下了自己的尊嚴，去求翔帶走自己。<br/>
　　疼愛徒弟的師父，尊敬師父的徒弟，此時彼此的目光似是注定一般對上了。<br/>
　　藍染心裡知道，畢竟她是看著琳在獵靈界長大的人，自然熟知琳的性格，所以才會放下尊嚴去求自己的敵人，就是想成全琳。<br/>
　　琳心裡知道，畢竟藍染一直都在細心指導她，自然清楚藍染的個性，所以此刻才會這般愣住，感動不已的同時也不知如何是好。<br/>
　　只是翔早已料到這情況，在臨別之前對琳說：<br/>
　　「我知道妳在藍十字是待不下去，但能去的地方也不只是我這裡，去當個流浪者……如果妳真的那麼想幫我，就去嘗試說服那些妳遇到的人吧……」<br/>
　　嗯……這樣的結果應該是最好的了。雖然說藍染想拜託我，大概就是擔心琳一個人自己在外面，也許其實她心裡也有點相信我，但是無論如何，已經害了琳一次，總不能再害她第二次，這可不是不負責任……<br/>
　　也不知道是不是為了慰藉自己，翔在心裡這樣想著，與銀及肩上的小菲離開了祭壇。<br/>
　　離開靈界之後二人自然回到斷崖的岩壁上，本來他們二人都預料要費一番力氣爬回山頂，倒沒想到這裡早已由聯合軍的人設置了臨時的攀爬工具，倒省去了他們不少力氣。<br/>
　　「呵……銀妳看看，還真沒想到，上次來這裡的時候是日落，現在剛好是日出。嘛，可惜太陽是在東邊升起，不過現在這風景也挺有趣不是？我們這裡還是灰黑的雲，那邊已經顯得金黃了。」<br/>
　　銀自然也看得到，畢竟她們剛爬上來的時候就是面向東方，只是她並沒有之前看日落的興奮模樣，反倒是有點嚴肅地望著翔：<br/>
　　「翔……你其實是不是有點心事？不能跟我說嗎？」<br/>
　　看見銀以這模樣看著自己，實在叫他禁不住苦笑：<br/>
　　「妳對這種事倒是很敏感啊……好吧，反正我已經覺得自己沒有事能夠瞞住妳。」<br/>
　　翔說完便找了塊扁平的石坐下來，銀自然也坐到旁邊，然後他才說：<br/>
　　「是因為鳳凰的話而推斷到的事……銀，妳還記得當初派洛叫妳，要是魔王再次覺醒的話要做什麼吧？」<br/>
　　「嗯……殺了你，可是我根本下不了手，我還是很喜歡你，因為我覺得……你就是派洛。」<br/>
　　聽見銀這有點緊張的話，翔只是微笑地說：<br/>
　　「我知道，我不是想說什麼啦。只是現在想來，說不定就連妳最後不會殺我這一點都被派洛想到……妳不覺得這實在很巧合嗎？傑克說鳳凰山有『無』的線索，其後才跟我們說有鳳凰傳說，而這裡竟然真的是鳳凰沉睡的地方，而且鳳凰還是因為與傑克的約定才在這裡沉睡……」<br/>
　　翔說到不禁回想起當時傑克跟他提及鳳凰傳說的模樣，也難怪當時傑克不像平時那般爽快直接，想來就是傑克與派洛串通，要他去找鳳凰的。<br/>
　　想到這裡的翔為了撇清這大殺風景的思緒，便微微抬起頭，望著橙黃色的光芒正漸漸往他們這裡渲染過來：<br/>
　　「就是有一種難道這樣走來，也是那個已經死掉的派洛所計算出來的嗎──的感覺吧。妳知道的，我很不喜歡這種感覺，我喜歡自己做選擇。」<br/>
　　聽到這番沉靜中帶點激動的聲音，銀不禁稍為瞇起了眼睛看著翔。<br/>
　　翔回望著眼裡只有自己的銀，心裡的思緒卻無法自控地遠去。<br/>
　　接下來恐怕又是要等傑克提供情報，當下也不過是知道這個世界的起源和為什麼「無」要毀滅世界，但如何反抗……不，至少勉強還算是知道，「無」擁有著鳳凰那般的實力，就不是武力可以解決得了……<br/>
　　這麼說來，就算真的有辦法讓「無」保持沉睡而無法毀滅世界，「有」所謂的絕望──獵靈少女代表的絕望，代表的不快樂，就這樣讓獵靈少女不斷增加，這個世界又會變成哪一個樣子呢？<br/>
　　好像有點想太遠了……<br/>
　　翔覺得自己的腦袋開始有點打結，便想放空思緒，讓自己稍為休息一下，這時肩頭上突然落下輕輕的重量，柔軟泛著細微香味的銀髮弄得他的頸有點癢，是銀突然把身向他倚靠，頭輕輕挌在他的肩上：<br/>
　　「嗯……我知道，所以以後我不會跟你說什麼地方危險不能去，這樣做危險不能做的話，無論想要做什麼都會跟著你。」<br/>
　　這舉動對於翔來說已經進入親密的範疇，令他不禁縮起肩頭避開銀的依偎，銀對此倒是毫不在意，甚至稍為坐直了身子，正面對著翔，頭微微地垂下不禁直視翔之餘，說話的語氣也顯得比平時柔和：<br/>
　　「那個……翔，我有個小小的請求。」<br/>
　　翔不禁因為銀這樣的表現而愣住，畢竟在翔的眼中，銀可是一個在戰場上能毫不畏懼地戰鬥的戰士，平常絕大部份時間也予人一種感覺上冷漠和有點強勢的人，對於現在看到她這柔弱的一面，他頓時有點不懂得該怎樣應付：<br/>
　　「啊，儘管說就好，只要我能做到的話，畢竟一直以來妳都這麼努力。」<br/>
　　「嗯，你絕對做得到的……能親我一下嗎？」<br/>
　　什麼？<br/>
　　翔全身一震，張開了嘴巴好一會兒說不出話。<br/>
　　大概是感覺到了翔的反應，銀連忙坐直了身子，垂著頭說：<br/>
　　「對不起，不想也沒關係，明明說過要從同伴關係重新開始的……」<br/>
　　「不……不過竟然叫別人親妳，沒想到妳還真的很大膽啊……」<br/>
　　銀並沒有什麼羞澀的姿態，相反就像翔所說般很大膽，特別是聽到翔這個回答後，意會到翔願意時，更是微微抬起了頭直直凝視著翔，既像等待又是期待。<br/>
　　「那個，能闔上眼睛嗎？別看我這樣，可也是第一次……這樣被妳盯著看實在有點緊張。」<br/>
　　聽見翔的話，銀立即乖乖地闔上眼睛。<br/>
　　翔看著這張漂亮的臉龐，早在銀叫他親自己時，心便怦怦亂跳個不停，但他還是說出那樣的話，答應了銀的請求，可是來到現在，他又有點想退縮了。<br/>
　　畢竟就如他所說，這可是第一次啊。<br/>
　　翔凝視著銀那張漂亮的臉蛋，那沒有半點緊張，一切都顯得自然的表情，腦海中迅即閃過自從成為魔王後一直以來的事情。<br/>
　　看上去柔弱卻實際很大膽敢於把自己想法說出來並加以執行，腦袋不怎麼好使卻為了替別人分憂而苦苦思考，會因為擔心別人而莫名地執著，但只要認真說理便能漸漸理解並體諒，無論提出怎麼苛刻的要求都會盡力完成，把自己喜歡的人放在比自己更前的位置。<br/>
　　這樣的人便是翔眼前，依言閉眼靜靜等待一吻的銀。<br/>
　　謝謝妳，就當成是獎勵吧──最終，翔那比起銀顯得乾燥的嘴唇，輕輕落在銀髮間的額頭上。<br/>
<br/><br/>

]]>
    </CHAPTER>
</CONTENT>
