<CONTENT>
    <CHAPTER>
<![CDATA[
　　「米德爾」是這個世界的名字，卻代表著兩個差天共地的世界——黑暗地獄的過去與耀眼天堂的未來，或許人們只會在這一刻覺得未來是天堂。<br/>
　　一個不知自己身世的少年，懷著不足兩個月的傷痕，戴上一個人形面具，希望以笑來掩飾悲傷，希望以呆來忘記過去，殊不知自己慢慢變成了面具的真正主人。<br/>
　　世界的齒輪從不會停轉，而且會把更多細小的齒輪推動，沒有齒輪能夠逃得過。<br/>
　　特洛塔，是這個世界的齒輪嗎？沒有人知道。能夠知道的，只是又有一個小齒輪被推動了……<br/><br/>

]]>
    </CHAPTER>
    <CHAPTER>
<![CDATA[
　　「這個地方真無聊啊！可以逛的地方都去過了，還有哪裡可以玩呢？」<br/>
　　爽朗活潑的嗓音來自一個十五歲的少年，他有著黑色短頭髮，有點綠的眼珠，一顆小小的痣在鼻樑旁邊，下唇頗為豐滿肥潤，下巴圓滑再配上左右兩只不扁不挺的耳朵。此時少年身處於一個四四方方的房間，約五米乘五米的大小，牆壁是天空藍的，上面點綴著色彩繽紛的不規則圖案，整個房間充滿了青春的活力，假如有陽光的話將會更好。<br/>
　　「不知不覺又過了一星期，好像沒有人理會我啊……」<br/>
　　少年伸著懶腰的同時看了看放在床頭旁邊的日曆，上面寫著「二月三日」。接著他離開了房間，到了走廊盡頭的洗手間。看來這裡是一個宿舍，只不過現在這裡好像沒有人。<br/>
　　「好吧！那麼就轟轟烈烈地做點事出來，引人注意一下也好。嗯……不過有什麼事是轟烈的呢？」少年刷牙的同時腦海裡不停打轉，只不過他滿腦子都是壞主意。<br/>
　　「啊！我想起來了，楚燕大姐說過特洛塔是嚴禁進入的，那麼就……哈哈！」<br/>
　　他連忙漱口，接著拿起帶來的毛巾胡亂地擦了幾下，便飛奔回房間換了套休閒服──印著黑色的骷髏頭的白色短袖衛衣，以及深藍色的及膝短褲，無論怎樣看都是再平凡不過的服裝。<br/>
　　少年換好後也不理會亂七八糟的頭髮，大踏步出了房間，不一會兒就落了三層樓梯來到地面大堂，途中一個人也沒有遇見。<br/>
　　大堂的布置十分簡單，不過說成沒有布置可能更為適合，除了剛剛少年所走的樓梯那裡掛了一個牌子「男生宿舍」及對面樓梯那的另一個牌子寫著「女生宿舍」外，只剩下銀色的牆壁與照亮這裡的光管，還有兩部剛剛上了漆油的升降機。<br/>
　　少年走近了大堂門口，玻璃門的感應器接收到了訊號，自動門便打開了，頓時熱烘烘的陽光照射在他的臉上，刺眼的感覺令他不得不立刻把眼睛瞇起來，接著便大喊了聲「出發」，興致勃勃的他全然想不到這是惡夢的開始。<br/>
　　直至少年出了建築，還是一片柔和的亮度，回頭一看原來是龐大宿舍所造成的影子，依照剛剛少年所居住的房間來算，從門口至最右估計有十個房間，此幢建築可是有二十五層啊！連女生那面一起算不是就有五百個房間了嗎？從少年這個角度自然是看不透這個宿舍後面有什麼，不過假若從空中看下去，才會驚見類似的建築還有五個，只是都處於施工狀態而已。<br/>
　　如果說這些建築已經令人震驚，那麼，在宿舍東面的景像將會把人嚇暈！這是一幢圓柱形的建築物，倒不知是如何建築的了，因為這座塔從地面看上去根本就看不見塔頂。直至這一刻終於明白為什麼少年的房間沒有陽光了，原來是被這座塔擋掉了陽光。這座塔形成了一道極大的影子，遮蓋了半棟宿舍。<br/>
　　「不知道特洛塔內有什麼呢？為什麼要禁止進入啊？說不定內裡有點好玩的事物，是大姐怕我玩得什麼都忘記才說不能進入吧？嘻嘻，不許我進去我更要進去！」<br/>
　　少年大刺刺地走著，直至此時才看到其他人，只不過他們都沒有理會這個穿著與他們全然不同的少年。話說回來，這些人的衣服都有著同樣的設計，只是顏色不同而已。<br/>
　　走了約十五分鐘，少年才從宿舍走到了特洛塔的入口，想不到兩者看起來雖近，走起來卻也要十五分鐘之多。他直至來到入口前才察覺到了這座塔的怪異，塔是由石磚建成，表面卻是光滑得很，沒有凹凸不平之感，而且也沒有明顯的石縫，從遠處看去就像是一塊極巨大的石頭。<br/>
　　少年想也不想就推門，豈料看上去普通不過的木門卻是絲毫不動，突然一道聲音從少年頭上傳來。<br/>
　　「掃瞄進行中……進入者為普通市民乘風，權限不足，不能進入。」是機械式的聲音，毫無高低抑揚與感情之言。<br/>
　　「誒？不能進入？哈哈……我找對地方啦！不能進入的地方……內裡一定藏了什麼驚人的東西啦！」乘風說話的同時向後退開了幾步，擺成起跑的姿勢，接著用力一衝。<br/>
　　然而這扉像是只要稍為用力就能撞破的木門仍然安然無恙，乘風完全承受了反撞力向後跌去。<br/>
　　「可惡！這還叫木門嗎？」乘風一邊吼著一邊退後，直至有十步左右的距離才停了下來。<br/>
　　偶爾經過的人雖然有望過來，不過也不知道乘風在做什麼所以也沒有理會。<br/>
　　「先把自己的心靜下來，慢慢控制自己體內的能量，然後集中一點釋放，把能量控制在球體形狀，鞏固最外層……」乘風閉上了眼睛默默地想著。<br/>
　　逐漸的一個個綠色光球出現在他的身前身後，直至出現了五個光球後他才睜開眼睛，只見他的手向著木門一揮，五個光球立刻加速撞去木門，光球在木門上磨擦了一會便消失，不過中途聽到了一聲清翠的「啪嚓」。<br/>
　　「什麼！還是進不去嗎？那麼就是迫我用屬性魔法了？」<br/>
　　乘風仔細地檢察木門，上面一點痕跡也沒有，就像沒有發生過任何事一般，依然緊緊地把門口封得密不透風。<br/>
　　乘風滿肚子是氣，也不理會剛才那衝撞的教訓，就這樣用力一腳踢去，卻大出意料之外，木門竟然打開了！<br/>
　　「啊！原來要用踢的不能用撞的……很特別的地方唷……」乘風笑著說，把自己的想法當成事實，全然不知是剛剛的魔力彈把門鎖轟開的。<br/>
　　木門打開後是一片漆黑，完全看不見內裡有什麼，看得乘風打了個冷顫。<br/>
　　乘風先是把手指伸了進去，接著是整隻手掌，確認什麼特別的感覺也沒有之後才踏進去。當整個人踏進了塔後，他的身影消失於現實，被黑暗所吞併……<br/>
　　「離開的方……」每粒字慢慢地浮現在乘風的腦海，絕對不是任何聲音，而是直接傳入腦海，不過乘風還來不及理會，便已經被身處之地嚇傻了。<br/>
　　「這裡是？哇……」乘風驚喊著，因為他往下看之時，竟然不是地面，而是一望無際的黑暗！<br/>
　　他頓時手足無措起來，喊著救命的同時胡亂抓著，直至半分鐘後才冷靜下來，因為他並沒有向下跌去，而是浮在半空之中，當他回頭看進來的地方時，再一次給了他一個嚴重的打擊，剛剛進來的位置消失了！<br/>
　　「剛剛進來的時候好像聽到點聲音，這裡會不會有幽靈……不要緊不要緊，既然能進來的必定能出去，先在這個有趣的地方逛逛吧！」<br/>
　　乘風安慰著自己，不過他的眼神與臉部表情已經出賣了他，看來他是個極度害怕幽靈鬼神的人呢。這個地方真的大得可怕，不論仰望還是俯瞰都望不到盡頭。<br/>
　　「咦？這個是什麼東西？」<br/>
　　乘風花了一兩分鐘便明白了在這裡移動的方法，也就是如同日常般使用飛行魔法，而他第一樣所發現的東西是懸浮在半空中的一塊石碑，灰黑色沒有亮澤的表面有著古怪的符號，乘風看了一會後便放棄不理會，繼續在這個地方探索。<br/>
<br/>
<br/>
　　距離特洛塔約五分鐘路程，是一幢樓高六層的白色建築，採用了平頂式的設計，窗戶也是以長方形為主，大小絕對是宿舍不能比擬的，恐怕面積要大個三四倍了，正門的牌子上面寫著「魔法管理局總樓」。<br/>
　　正當乘風打破、或是推開了木門之時，這幢大樓內的二樓的一個房間中，內裡有著十多個畫面投映在空中，由四面柔和綠色的牆壁所組成的約百平方米的房間沒有絲毫壓迫感，即使這裡有的只是一位男局員和一大堆畫面。突然這個房間出現了第三樣東西，是警報聲！<br/>
　　「呃？世界書庫被人闖入？還是先向上級交代吧。」那個坐在可滾動式椅子上的局員被突如其來的警報嚇得彈了起來，接著便在身前的虛擬鍵盤上敲打，不過數秒間便出現了一個畫面，是一個穿著整齊制服的女人。<br/>
　　「稟報梅茲爾少校，世界書庫被人闖入，最新的資料紀錄是一個平民被拒登入，名字是……竟然又是乘風。」那名男軍人即使螢幕相隔也不忘做了個敬禮，語氣恭謹地說。<br/>
　　「那個警報系統還是測試階段，未知是不是誤報……嗯，可以了，交給我處理吧。」梅茲爾同樣敬了個禮後便關掉了聯絡畫面，而男局員則關掉了警報系統繼續監視其他地方。<br/>
　　「那個小子，即使有元首作為後台也不會這麼過份，私自進入世界書庫吧？還是聯絡當值的搜查隊去看看比較穩當。」梅茲爾自言自語又搖了搖頭，同時向當值的搜查官發出了訊息，對方立時就回應了會派出隊員去視察。<br/>
<br/>
<br/>
　　「這裡……這裡……這裡絕對不好玩！」乘風大叫大嚷著。<br/>
　　他終於弄清楚這個是什麼地方了，是一個巨型的圖書館，不論往上飛還是往下飛都是書架，成環型把人圍在中間，說成書海也不足為過了。<br/>
　　「出口在哪啊？為什麼找不到的？嗚……要把我困在這裡多久啦……」乘風說完後也覺得無奈，這裡根本沒有其他人，即使說什麼也不會得到什麼回應，只不過藉著這點聲音，至小能夠知道自己還清醒吧。<br/>
　　接著是短短一分鐘的寧靜，對乘風來說卻已經像過了數小時一般，四處都是一式一樣的書本、書架，甚至連石牆的顏色都是清一色無異。這是一個無窮無盡的世界，只剩下他一人的孤獨的世界。漸漸的，他把身體蜷曲起來，不停在內心裡對自己說「沒有事的、幻覺」云云，藉此來麻醉自己的驚慌。<br/>
　　「喂，你的名字是叫乘風吧？你為什麼會進來世界書庫？這裡可是嚴禁擅自進入的！」一個穿著啡色長袖矮領外套的青年說道。<br/>
　　這是一個十七歲的男子，樣貌平淡無奇，就像街邊招牌掉下去也會碰死幾個的樣子，卻給人一份睿智的感覺，而最突出的部份莫過於那道右頸上的傷痕，感覺似乎隨時會滲出血來。<br/>
　　「有幽靈啊！救命啊！」乘風聽到聲音後第一個反應便是大叫，整個人向著與聲音相反的方向跳去，同時以雙手遮掩了自己的視線。待了一會他才微微張開了手，從指縫中偷偷看去。<br/>
　　「我才不是幽靈……竟然會接到這種任務，不過也好，我也是第一次進入世界書庫，之前都只是看坊間的傳聞書本而已。」那個穿著制服的青年從無奈的語氣變得驚嘆。的確，無論任何人看見這個景象也必定會驚訝。<br/>
　　「啊！這個就是傳聞中的石碑嗎？」青年一眼便看到那個半空中的石碑，接著以驚人的速度來到石碑的前面，看著上面的古怪符號令他的眉頭都連成一線。<br/>
　　「那個……那個……」乘風的臉逐漸通紅起來，說話也口吃起來。<br/>
　　那個穿制服的人卻沒有理會乘風，而是在看完石碑後便飛往書架，乘風心裡想著的是不願啟齒叫對方帶自己離開，畢竟是自己「偷偷」進來的。<br/>
　　「在這裡沒有監控設備，看上一會兒才帶那個平民出去也不遲吧。」那個青年自言自語地說著，把原本在心裡的躊躇一掃而空，專心看著那些書本，直至此刻細看之下才發覺那些書的外皮上竟然沒有任何文字。<br/>
　　「可能是這裡的問題吧，去另一面看看。」青年一眼掃過了上百本的書，卻全都一樣是黑色的外皮卻沒有文字，雖然他想過先取下一兩本來看看內容，不過這裡龐大的藏書量也不急著一時。<br/>
　　正當他轉身想往對面飛去之時卻嚇了一跳，乘風恰恰站在他的背後，雖然青年比一米七的乘風還要矮一點，然而兩人的嘴巴還是對個正著……<br/>
　　「呸！呸！呸！你幹嘛突然轉身的！」乘風別過了頭吐了幾口口水，同時指著眼前的青年大罵，一瞥之下看見了那個在外套上的金黃色名牌，上面寫著「下士札拉托」。<br/>
　　「你才是！怎麼會悄然無聲地站在別人背後，還要站得那麼近！」札拉托也不忙與乘風鬥嘴，而是用手抹了抹嘴巴才回罵，當然他的反應沒有乘風那麼誇張了。<br/>
　　「我叫了你很多聲你也沒有回應啊！還惡人先告狀，我只是打算來拍拍你而已！」乘風的臉頰變得更紅，像是快要從眼裡噴火、鼻孔噴煙了，兩人為了這件事直吵了十餘分鐘才停了下來。<br/>
　　「現在不是說這個的時候啦，假如太久不出去的話恐怕是會引起懷疑的，都是你啊，害我不能看這裡的書！」札拉托看了看手上的腕錶，才驚覺進來至今已經過了快二十分鐘。<br/>
　　「對！對！現在不是看書的時候啦，快點帶我出去！」乘風看見札拉托那偷瞄腕錶的動作，也就急不及待地附和著札拉托，希望他快點帶自己離開這個貌似有幽靈的地方。<br/>
　　札拉托以奇異的目光看著乘風，把口撐得大大的卻沒有說出半句話來，直至半晌後才說：「你進來的時候沒聽到其他聲音嗎？」<br/>
　　「啊！幽靈的叫聲！你也聽到了？嗚……這裡真的有幽靈！」乘風說著的同時打了個冷顫，不停環顧四周，看看有沒有「可疑物體」正在靠近。<br/>
　　「好啦……這個世界不存在幽靈，別再疑神疑鬼了！不是有一段話從你進來的時候傳入了腦海的嗎？離開的方法是心中默唸『米德爾』三次，接著傳送之門便會打開。」札拉托向著乘風解釋的同時閉上了眼睛，在心裡讀了三次「米德爾」。<br/>
　　接著他的身前出現了一個像被撕裂了的空間，內裡全是黑色什麼也沒有，他先是猶豫了一會才進去，而乘風則跟在後面，也不過眨眼間兩人已經回到了特洛塔的門口。<br/>
　　「呼……終於離開那個鬼地方了。」乘風深深地吁了口氣，看著那猛烈的陽光與寬大的影子，不禁想起剛剛在世界書庫那種悸動的感覺。<br/><br/>

]]>
    </CHAPTER>
    <CHAPTER>
<![CDATA[
　　「喂，你的名字是叫札拉托吧？無論如何，謝謝你救了我出來喔。」乘風很快便收拾了心情，滿臉歡笑地與札拉托道別，後者則是與身前螢幕裡的搜查官匯報，全然不知身後的乘風已經偷偷溜開了數十米外。為什麼札拉托聽不到乘風的說話？是因為乘風說話的聲浪比蒼蠅飛過的聲音還要低。<br/>
　　「嗯，大致的情況明白了，乘風這個人嘛，他所做的事經過我處理的又多了一件……咳，無論如何先把他帶回來吧，畢竟這次他的行為挺嚴重的。」札拉托接到命令後便敬禮並關掉了通訊，回頭看門口那個位置時卻已經空空如也，四處眺望之下才發現乘風在向著宿舍走去。<br/>
　　「你這個小子，剛剛害我沒書看，現在還要我來抓你？」札拉托心裡想著，此刻彼此已經有二百餘米距離，恐怕還沒追到就會給乘風發現，那時就要花費更多的氣力了。於是，他把心一橫，靜靜的運行體內的魔法能量，一雙淡淡的啡色小翅膀在腳踝處展開，接著整個人便飛到了空中，向著乘風飛去，這樣的速度恐怕只要十多秒就能追上。<br/>
　　乘風感覺到身後的氣流急劇轉變，轉頭之時正看到一團啡光正向這邊飛來。<br/>
　　「糟糕，被發現了！被抓回去的話不知又會給關多久了，萬一楚燕大姐遲來個幾天我不就是要悶成人乾嗎？反正現下也沒有什麼東西可以做，不如和這個人玩玩捉迷藏？」他心裡想著的同時也飛了起來，一雙與札拉托一樣的小翅膀出現在相同的位置，不過顏色是淺綠色。<br/>
　　二人一前一後地飛著，也不過十餘秒便已經飛過了宿舍，向著後面的建築地盤飛去。乘風倒也沒什麼，只是當在玩遊戲一般，可是札拉托心中已經非常驚訝，除了從後追趕以免距離被拉開外就什麼也做不到，畢竟乘風在他心目中不過是一個平民啊！其飛行技術可是與他相差不遠、甚至略勝一籌呢。<br/>
　　待札拉托冷靜下來，兩人又已經越過了一個地盤，這樣飛下去再過不久便會到達進出這個魔法管理局區域的關卡。只見札拉托在自己左手上的腕錶按了兩下，接著通訊的螢幕再次出現，向搜索官提出運用武力捕捉對方的要求，而對方沉吟了一會便批准了，還說會通知其他局員前來協助。通訊結束後，札拉托卻不敢相信眼前的事。<br/>
　　「喂，札拉托，我和你玩捉迷藏好不？限時一小時，範圍是整個魔法管理局的範圍，輸了的懲罰嘛……輸了才說吧！」沒錯，乘風竟然停了下來，他說話間兩人的距離已經縮短至約百米，札拉托並沒有回應，心底裡卻是笑著乘風是個笨蛋，這樣停下來不就是給了一個大好機會他嗎？<br/>
　　此時兩人並非在空中，而是在地盤間穿越，四周的工人早已經放下了手上工作，紛紛向兩人貌似會經過的相反方向逃去，想是他們已經習慣了面對魔法使的戰鬥吧，過往人們因為些微的紛爭而觸發魔法戰鬥的事猶如家常便飯，大家都是潛意識的躲避，只有一兩人去到地盤管理室那裡去報告。<br/>
　　乘風與札拉托的距離只剩下五十米了，札拉托先是不明白乘風為什麼會停了下來，卻見到乘風身站的位置是在兩面牆壁之間，形成一條單方向的路線，也就是說乘風要逃走的話沒法向左或是向右，只能向著與札拉托來的相反方向逃去。<br/>
乘風放棄逃跑的念頭只在札拉托腦海裡出現了一刻，立時便被掃除了，因為正當札拉托將到乘風的面前時，突然一個圓形與三角形交織的魔法陣出現在札拉托的腳下，接著四個極小的龍捲風從陣中向上伸延，把札拉托的四肢綑在陣上。<br/>
　　「你中了我的風之枷鎖啦，別想逃了喔！」乘風笑著說，此時兩人已經臉對臉，被束縛著的札拉托只是滿臉怒容，與嘻皮笑臉的乘風可謂兩極了。<br/>
　　「可惡！這個小子早已選定了這個地方，運用了地形來引誘我墮入他的陷阱嗎？」札拉托心裡想著的同時也沒有放棄反抗，默默地運行體內的魔法能量，注入到了對方的枷鎖之中，嘗試著分解對方的魔法。<br/>
　　「呵呵，我可沒有說你是負責捉的人啊，其實你是被捉的人呢！」乘風仔細地打量眼前這個人，結實的軀幹與略帶古銅色的皮膚，其實在乘風心裡根本沒有算計過這裡的地形，只是碰巧的在這裡想到自己不一定要是被捉的人，可以把角色互換，因此才停下來而已。<br/>
　　「還好，魔法能量的結構還不算緊密，只要花上半分鐘還是可以解開的，先找點話題拖延一下時間吧。」札拉托雖然對著乘風那在身體上左捏右扯的動作怒極，不過當下之急是破除身上的束縛，不然只是肉隨砧板上而已，只聽他裝作失敗的語氣說：「好了，我承認我輸了，那麼有什麼懲罰？」<br/>
　　乘風聽到後也停止了那些行為，頭左搖右晃地想著，前後踱步四、五次後突然腦海靈光一閃，正想轉身說之時卻看到怒瞪著他的札拉托，而那個束縛魔法也已經消失無蹤，頓時嚇得連退了幾步。<br/>
　　「啊啊！你很喜歡玩遊戲的吧？那麼就讓我來陪你玩吧，你想玩審訊遊戲還是關禁遊戲呢？」札拉托說著時一步步逼近，嚇得跌到地上的乘風也不爬起身來，直接四肢觸地往後爬，被嚇得冷汗流遍全身的乘風倒也明白札拉托的意思，那可不是遊戲啊！<br/>
　　札拉托眼見乘風已經無意逃走，便從身後放在腰包內的束縛索拿出來，這是一種兩個巨漢用力拉扯也拉不斷的索帶，被綁上的人是極難自己逃脫的，札拉托打開了索帶的扣子，卻萬萬料不到乘風會突然發動魔法，更料不到乘風會發動風系的魔法……<br/>
　　「竟然不用唸咒語就能發動屬性魔法……」札拉托只來得及驚呼一聲，連忙舉手擋在身前，一個淡啡色的半透明牆壁出現，光滑的表面被那幾枝散發著綠色光芒的箭磨擦著，最後還是有驚無險的把攻擊擋下來，只是乘風已經不知去向。<br/>
　　札拉托走出了這條單程路，不過一會兒就已經發現了乘風，畢竟這個地盤裡的人都已經放下了工作不知到了哪裡去，要發現那個少年著實不難，而且那裡還有兩個局員正在進行攔截。<br/>
　　「乾涸的裂土，濕潤的泥濘，飛舞吧！為我而飛舞吧！」札拉托二話不說便唸起咒語，因為他擔心其他局員會被乘風襲擊，鎖定好了方位、預測好了距離後便發動魔法。<br/>
　　只見一個由四個不同方向的三角形所組成的魔法陣出現在地面上，接著十多道啡光經由地面向著乘風竄去，猶如在叢林中爬行的蛇，找到了一隻龐大的獵物，接著利用自己的身體慢慢獵物勒死，當然札拉托的魔法是不會把乘風勒死的了。<br/>
　　待乘風察覺魔法之時已經太遲，身體已經被牢牢地綁在地上，其餘兩名局員都紛紛向著啡光來自的方向望去，待看見札拉托後都敬了個禮，只見札拉托一面走來一面回禮。<br/>
　　札拉托瞧了瞧在地上鼓起腮子、滿臉不甘心的乘風，然後向著那兩名局員說道：「你們兩個可以回到自己的崗位去了，接下來的事交給我吧。」接著便把束綁索套在乘風的身上，此刻乘風插翼難飛了。<br/>
　　「三個抓我一個，不算不算！」乘風在地面上不停撒賴，雙腳不停的踢著令地面揚起不少灰塵，活像一個四五歲的小孩向父母喊著要玩具一般，札拉托頓然變得無奈，這樣的情況倒真像是大人欺負小孩了。<br/>
　　「咳……現在以擅闖世界書庫、拒捕並逃走、危險地使用魔法以及企圖傷害魔法管理局局員的罪名將你拘捕，希望你放棄不必要的反抗行為。」札拉托把魔法管理局所定下的罪名背誦出來，接著就拉緊了束綁索的扣子上伸出來的那一條約半米長的帶子。<br/>
　　這帶子上面又有個半圓形的扣子，是用來把其他束綁索扣在一起的，只要被人用力一拉，那麼束縛索的鬆緊度也會增加，基於倒扣的設計在拉緊後是不會放鬆的，也就是說被綁著之人假如不跟著走，便會被越束越緊了。<br/>
　　畢竟乘風害得札拉托花費了不少力氣、又用了不少功夫才抓到，所以札拉托也不理會乘風，盡管無情地一拉，乘風頓時感到索帶正在不停收緊，感覺快要喘不過氣來，只好乖乖地站起身來跟著札拉托走，嘴上還大叫大鬧的。地盤的工人都逐漸回到了各自的工作崗位，不時也會向這兩人望來。<br/>
　　兩人就這樣一拉一扯地往魔法管理局總樓走，途中加入了一個與札拉托穿著相同服飾的人，只是衣服顏色換成了紅色，想來這就是那個搜查官所派來的幫手吧。<br/>
　　「掃瞄進行中……身份確認，土系陸戰部隊下士札拉托，逮屬搜查一部，批准進入。」札拉托等三人已經來到總樓門口，這個聲音與乘風嘗試進入特洛塔之時的一模一樣，隨著不透明的玻璃門打開，內裡的氣氛可是與外面極度不同了，四處都有穿著不同制服的人員正在匆忙地走來走去。<br/>
　　這裡是一個超乎想像的大堂，屋頂採用了特製的透明玻璃，穿透進來的陽光一點也不刺眼。樓層的設計可謂令人嘆為觀止了，大堂把這棟大樓分為左右兩翼，而每層也有架空的路段連接著兩翼，層與層之間的路段設計卻又不同，錯綜複雜之餘卻又給人一種精心設計的感覺，地面兩側主要是電梯與不同的部門。<br/>
　　然而札拉托三人卻沒有怎樣詫異，畢竟札拉托與另一位同僚是在這裡工作，而乘風則是早把這裡遊了個幾天，也就沒有什麼新奇有趣之感了，不然以他的性格定必又大叫大嚷地去這去那的。<br/>
　　「待會被關住必定會悶透了，倒不如現在肆意倒亂一下吧？」乘風自知難逃一劫，倒不如現在盡興一下，反正最後只會給多罵兩句而已，接著立刻大聲嚷嚷著「拐帶」之類的話語，頃刻間，忙碌著的局員都把目光轉移到三人身上，乘風看到後更是加以誇張的演技，甚至有些局員開始往這邊走來。<br/>
　　「真是麻煩的人……你去解釋吧，我帶他上去。」札拉托看見這樣的情況倒也無可奈何，只好硬拉著乘風到電梯處，而他的同伴則去了向走過來的局員解釋。兩人乘坐升降機到了一樓，甫出門口的景象自然是對面右翼，二人往右一拐，一條灰銀色的走廊出現眼前，左右兩旁也是門上掛著牌子的房間，而第一間房間的牌子上正是寫著「搜查一部」。<br/>
　　札拉托在他一手推開門之時被嚇呆了，不過只是一瞬間便收拾了心情，分析著發生了什麼情況，因為這個地方一個人也沒有，只剩下二十張工作檯以及一大堆全都打開了的文件檔案。<br/>
　　「喂……你出來時這裡已經沒有人了嗎？」札拉托向身後的人問著，直至問了兩聲後才記起同僚沒有跟來，只好一個人拉著乘風往隊長室走去。<br/>
　　「呼……內裡感覺到強大的魔法能量，應該就在裡面的吧？」札拉托想著時終於走到了門前，氣氛越來越緊張，四周的空氣快要凝結成冰點，那扉門雖然掩埋了，卻沒有關上，札拉托透過極小的門縫看進去，心跳不自然地加速，連在他身後的乘風也沒有發出半點聲響，唯一的聲音只是發自兩人吞唾液的「咕嚕」聲。<br/>
　　突然一隻手拍在札拉托的肩上，嚇得他整個人彈了起來，頭也自然撞在門柄上，接著門便打開了，內裡二十雙眼睛都往門口看來，此刻札拉托被乘風壓在地上，拍他肩頭的那個人正是他的同僚，這個場面當真尷尬之至……特別是現在這個時候。<br/>
　　「咳……札拉托，快點向風元首敬禮吧。」搜查一部的隊長嘗試打破這個情境，其他局員有的則在強自忍笑，有的則是失望、因為搜查隊的臉都被丟盡了。<br/>
　　「這就是你所推薦的下士嗎？看來……」說話之人正是那個風元首，內裡穿上一件白色襯衣，外則披上一件淡綠色的披肩，配上一條及膝的淺綠色裙，服飾雖然簡單卻在不知不覺間散發出一種獨特的魅力，仿佛綠色就是為了她而存在的。<br/>
　　「楚燕大姐！你的消息真是靈通啊！這麼快便來救我……」乘風本想著這次要被關上多少天，卻想不到他的楚燕大姐已經在這裡，頓時興奮雀躍起來，不過這個大姐嘛……都已經三十七歲了。<br/>
　　「夠了！別再吵，這次你犯的事可不簡單，我早已經說過特洛塔是絕對不能進入的。」原來風元首正是楚燕，她還刻意地提高了「絕對」二字的音量，乘風立時不再說話，因為他從來沒有聽過楚燕會對他用這樣的語氣說話。<br/>
　　跌在地上的札拉托早已爬起身來向楚燕敬禮，接著便回到了其他局員所站的位置，看他眼神呆滯，不知是因為失禮的事還是對突如其來的大人物而發呆了。<br/>
　　「那麼就如剛剛所談一般，拜託了。」楚燕說出這一句來，剛進來的三人全然不知什麼事，只見那位隊長說了兩句恭謹的說話後便敬禮離去，其餘人的表情都變得一致了，都在竊笑著，甚至連隊長也是，接著房間只剩下楚燕、乘風與札拉托三人。<br/>
　　「乘風，最近你很悶吧？」楚燕猶如變了臉般，從剛才那嚴肅的樣子立時變得溫柔，用柔和關心的語調說著。現在才像是姐弟了。<br/>
　　「對、對！有什麼好玩的東西嗎？」乘風的束縛隨著其他人的離開已經被解除，全然想不到楚燕竟然一句責備的話也沒有說。<br/>
　　「假如有點很好玩的事情，你會想去做嗎？」楚燕一步步地引誘乘風，因為她知道直接說出最終目的的話，乘風必定會拒絕的。果然乘風逐漸跌進楚燕的陷阱，立時便答應了。<br/>
　　「嗯，很好！那麼你先出去等待一下，我和札拉托有點東西要談。」乘風聽到楚燕的說話雖然不情願離去，不過既然有好玩的事情也就什麼也不要緊，再加上不用被責罰，也就高興地走了出去。<br/>
　　「元首果然是元首……很會玩弄心理呢……」札拉托一直在旁邊觀看著，早已猜到楚燕有一個陰謀。<br/>
　　「咳……先禮後兵，你給我的印像並非很好。我要你做的事很簡單……」楚燕對札拉托的說話也不在意，因為只要是普通人也能看得出她在做什麼。<br/>
　　乘風出了房間三分鐘後，只聽到一聲大叫，喉嚨快要撕破般的喊出「什麼」兩個字，這把聲音是由札拉托發出的。<br/>
<br/><br/>

]]>
    </CHAPTER>
    <CHAPTER>
<![CDATA[
　　「誒誒！發生了什麼事嗎？」門「?」的一聲被撞開，乘風跌跌撞撞地進入了房間，卻只是看到札拉托與楚燕無奈地搖頭。<br/>
　　「嗯，以乘風與元首的關係，假如我真的能帶好乘風的話，想來這份功績是少不免的，然而任務行動失敗的話可是會拖累我，那麼要賭一次嗎？」札拉托的腦袋不停轉動著，想著要作一個怎樣的抉擇。<br/>
　　「沒有什麼事，我和札拉托還有其他事要談，你再等一下吧。」楚燕以柔和的聲線說著，這一刻還真像個天使，乘風聽到後滿臉索然，畢竟以為又有什麼有趣的事發生了。<br/>
　　「不要這個樣子吧，元首在要我帶你到處去玩呢，只是有點細則要跟我說，你就在外面等吧。」札拉托毅然說出一句來，乘風聽到後猶如變臉般，直笑得皮也要爛開來，哼著不知名旋律走出了房間並輕輕的關上了門。<br/>
　　「嗯？你答應照顧乘風，與他一起進行任務了嗎？」楚燕從那溫暖的臉孔逐漸變得冷淡，不過總比最初看見札拉托之時好得多了。<br/>
　　「對，這個任務我答應了。不過能請元首你回答我幾個問題嗎？」札拉托的語氣甚是恭僅，不過其語意卻像是在威逼著楚燕。<br/>
　　「哈……小小的一個下士也有這般膽量，和我談條件嗎？好吧，姑且回答你兩個問題，只要我能夠回答。」楚燕開始對札拉托感到了興趣，畢竟這一個多月來以她元首的身份從來沒有人敢對她這樣說話。<br/>
　　「這麼多問題要問，卻只有兩個機會嗎？第一個一定要問關於乘風的事，必須要拿到她對我的好感，第二個才問真正想問的問題，嗯……」札拉托在腦海中衡量著哪一個問題是最重要，接著一個一個的剔除，最後只剩下一個他認為最重要、也是最想知道的問題。<br/>
　　「第一個問題，既然乘風將會與我成為隊友，那麼我應該對他瞭解多點吧，特別是能力方面，我想知道乘風為什麼不用咒語便能夠發動屬性魔法。」札拉托認真地說道，他對乘風過去的事雖然也感到興趣，然而乘風令他最難忘的，是在地盤那時不用唸咒便能發動魔法攻擊的事。<br/>
　　「什麼？」札拉托意想不到楚燕會有這麼大的反應，看著楚燕那略帶一絲憤怒的樣子，札拉托已經猜出個八九分來，心裡想著「這是一個機會了！」<br/>
　　「放心，乘風所使用的魔法並非是攻擊我，而只是用來逃跑而已。」札拉托把事實顛倒了說出來，只是語氣稍微改變了，把「攻擊」二字略為加重，也就是暗示了事實並非如他所說一般，嘴上給楚燕一個下台階，背後卻是脅迫著她，只要把這事向其他人上報，即使元首也沒有辦法掩飾。<br/>
　　「這個人心計不簡單，只憑我的反應就能推測出我想的事嗎？說不定這兩個人會出現意想不到的效果呢。」楚燕在心裡想著，同時把波動的情緒平靜下來，接著便開始解釋關於乘風的事。<br/>
　　「首先就說說你對魔法的認識吧，不然我很難解釋乘風的事。」楚燕問道，而她腦子裡則是想考驗一下札拉托的能力，對魔法是否擁有確切的理解也是一門重要的學問。<br/>
　　「反而問回我來著？」札拉托心中雖然猜想著楚燕的動機，不過還是認真的回答：「嗯……魔法是由魔法能量所組成，大致上能夠分為兩種，純能量魔法與屬性魔法，兩種的分別在於是否需要吟唱咒語，唸咒的作用為把普通的魔法能量轉變為帶有屬性，也就是風、火、水、土了。」<br/>
　　「嗯，回答得很好，只是有些微的錯誤而已，還知道更多的嗎？」楚燕點了點頭說，同時神色間又少了幾分冷淡。<br/>
　　「到底元首打著什麼主意呢？而且我剛剛有說錯什麼嗎？我從書上學到的都是這些啊……」札拉托心裡想這卻嘴上說那：「魔法能量是人類體內的一種能量，每個人天生也有一個最大限額，根據發動的魔法，能量會隨之消耗，而失去的能量需要靠時間來恢復，由身體自行製造。」<br/>
　　「對魔法能量的關係也很熟悉，那麼強度方面的知識又如何呢？」楚燕已經擺明了車馬，是在考驗札拉托了。<br/>
　　「單以魔法的強度與威力，而不論使用者的技術，主要由所使用的量與質來決定，每個人自出生起，量的多寡已經被限制，這樣看似每人的強弱被注定了一般，其實並沒有，因為量小的人會更容易去訓練質，質是能夠透過魔法練習來提高，相反量大的人會比較困難去提高質，因此形成了平衡。」札拉托可真不簡單，對答如流，聽得楚燕不停點頭。<br/>
　　「至於要看一個魔法使能量的質，需要看其顏色，以最深、接近黑為最濃，最淺、接近白為最淡。首先帶有屬性的能量基本上能限定為綠風、赤紅、棕土、藍水四種，當然也有情況是例外，如土系的進階能力是把物質的排列次序改變，並靠著魔法能量來維持改變後的次序，從而形成實物，不過一旦其中的能量消失，改變後的排序也會變回原本那樣，總而言之實物的顏色也就不局限於啡色了。至於沒有附帶屬性的能量，其顏色是沒有限制的，因個人而不同，所以出現四屬的顏色也不代表其能量帶有屬性。」札拉托繼續朗聲說著。<br/>
　　「愈高質的能量並非代表更強的效果和威力，因為每個魔法也有各自最適合的質來發揮至極限，哪怕多一點、少一點，威力也不是以十減一的方式降低，而這個臨界點也只有魔法使自己才知道，別人是無法指導的。」札拉托越說越起勁，像是忘記了自己正在元首面前回答。<br/>
　　「哦……還有沒有其他補充？」楚燕輕描淡寫地說出一句，看似漫不經意，然而在她的心裡是想著札拉托對魔法已經有一定的程度認識，剩餘的只是他能否把這些知識運用在魔法上，而不是只會說而不會做。<br/>
　　楚燕眼見札拉托略微皺起了眉頭，便給了點提示說：「例如回復能力呢？」雖然給了提示，然而楚燕心知這個問題已經是屬於高級魔法使的知識範疇，即使回答不了也是正常的。<br/>
　　「回復能力……」札拉托奮力地在腦海中翻尋記憶，直至半分鐘後楚燕想說話之時才終於記起了，他稍為整理了一下才說：「也有人不去注意魔法的質，同時也無視了個人能量的多寡，不斷去訓練自身能量的回復力，也就是說在消耗的同時進行回復，甚至能達至源源不絕……」<br/>
　　「這裡錯了。」楚燕把札拉托的回答截停，心裡對著眼前這個人完全改觀了，至小是在知識的領域上改觀，不過頃刻間便收搭了心情解釋道：「首先更正你認為源源不絕的想法，假如真的能練至這個地步，恐怕這個不是人，無限的能量所代表的東西，你應該明白這是不存在的吧；再者，修練回復能力的難度比你想像的更難，或許可以說，這是你不能想像的，這與擁有極大限額魔法能量的人去修練質的程度不能相提並論，總之，已經不是能以倍數來表達了。」<br/>
　　「還有提高回復力，也可以換算成短期內提高戰力的方法，甚至可以造成極短時間內爆發的效果，不過正如你所說，魔法能量是由我們的身體自然產生出來，這可不是無中生有的，而是會消耗身體內其他能量轉變而成，而且這個轉變速度每人所能承受的程度也不同，強行超越的話也會對身體造成嚴重損傷，有可能令身體不能再產生能量，甚至可能失去生命……」楚燕慎重地說，刻意加重了最後的語氣。<br/>
　　「至於你回答的唸咒轉換能量，只答對了一半，這個也算是你想知道的答案一部份了，唸咒是把身體內的能量變換，不只是把純能量轉換成帶有屬性的能量，同時也可以把帶有屬性的能量轉變回純能量的。」楚燕清晰的解釋著。札拉托聽得入神，畢竟這些知識都是從來沒有聽過的，普通的書本上也沒有記載，自己的父親也沒有教過，這是只有具備相當程度的魔法經驗之人才能說出來的。<br/>
　　「無論如何，你已經算很出色的了，不愧是帕德軒斯家族的人……」楚燕難得地露出了笑容，應該是說對著乘風以外的人露出笑容，而札拉托聽到「帕德軒斯」這四個字後眼裡露出一絲顫動，整個人不自覺的抖了兩下。<br/>
　　「嗯……看來在任用我前便把我的背景查得一清二楚呢，也難怪，父親是這裡的上校……」正當札拉托把驚訝趕退之際，楚燕又再說：「假如你完全明白之前我所說的話，要解釋乘風不用唸咒便能發動屬性魔法的事也就簡單得多了。」<br/>
　　「因為乘風不需要把魔法能量轉變成帶有屬性的魔法能量，他本身就已經擁有風屬性的魔法能量。」楚燕頓了頓後說，只是札拉托整個人變得僵硬，呆滯的眼神令楚燕知道他接受不了這件事。<br/>
　　「不可能……我從來沒有聽過有任何人的魔法能量本身便已經附有屬性，不……應該說是身體能夠產生帶有屬性的能量。」札拉托從腦海中搜了一遍又一遍，當然是什麼資料也沒有，藉著說不可能來減低自己的震驚。<br/>
　　「也許真的不可能，沒有人知道……咳，不過這也未必是一件好事，在他使用純魔法能量時則需要藉著唸咒來變換了。既然你已經得到想要的答案了，那麼問第二個問題吧。」楚燕欲言又止，還好札拉托還處於驚慌，未聽懂楚燕之意，兩人保持了數分鐘的沉默，最後還是由逐漸回過神來的札拉托來問第二個問題，也就是關於世界書庫的問題。<br/>
　　楚燕臉有難色，躊躇著是否要回答，她心裡知道這件事暫時是一個謎，沒有人知道真相的謎，不過眼前這個人，眼神中那一份感覺，就像在告訴她要說出來，直至數分鐘後楚燕才緩緩把所知的說出來。<br/>
　　「以你家族的能力，相信也聽過不少相關的傳說或傳言了，其中也有不少是謠傳或謠言，而我要說的這個，是最近才得出的、最接近真相的答案。」札拉托在楚燕說話之時不住點頭，與書庫相關的事流傳於人口中的不下數十。<br/>
　　「最近我們搜羅到不少懂得奇形文字的學者，大部份與你一樣也是來自不同家族，從而成立了一個新部門『歷史研究部』，其職責是翻譯那些奇形文字，暫時我們給了一個統稱那些符號──米源文字，取自這個米德爾世界第一個字及始源之意。」楚燕說。<br/>
　　「當時我帶領著那些學者進入了特洛塔，也就是世界書庫，首當其衝的是看到了那座漂浮在半空中的石碑，在此之前我和其他元首也到過內裡的，只是完全不明白上面寫著的符號是什麼意思。」楚燕就像一部播音機，把腦海中的印象緩緩讀出來。<br/>
　　「嗯……我也看過，難道說那些學者看懂奇形……米源文字嗎？」札拉托期待著楚燕說下去，卻又打斷了楚燕說話。<br/>
　　「米源文字，每個符號也有獨自的意思，即使串聯起來也不會成句，只是一堆單字併在一起，而他們翻譯出了這些字來：壹、武器、魔法、嚴禁、非；貳、事件、遺下、嚴禁、銷毀；違反、後果。部門經過長時間的討論，結果把全部符號分為了三段……」楚燕就像看著講稿般讀出來，這些看似毫無意義的字可是十分難記的。<br/>
　　「應該是壹：嚴禁使用非魔法武器；貳：嚴禁把遺下的事件銷毀；違反的人後果自負吧？不過怎麼第二條條文好像不太暢順的？」札拉托在聽到楚燕一字一字讀出後便已經把它們串連起來，他懂得拼湊之法只是因為在家裡常常看到不少這類文意不通的詞組，從而學會了些許拼湊之法。<br/>
　　「不得不再一次讚嘆帕德軒斯族了，竟然米源文字也略懂一二，那些學者花了三天時間才肯定地拼出原意呢。」楚燕誤以為札拉托看過碑文後曾經自行翻譯，全然想不到札拉托只是立刻拼湊出來，而非懂得翻譯，只聽楚燕繼續說下去：「確切的原意應該是，在第一段內魔法與武器中間加上『的科技』三字，而第二段則重組為『嚴禁把書庫中被銷毀的歷史以任何形式來紀錄與保存』，最後的那段則是『假如違反以上守則，後果自負』。」<br/>
　　「慢著，這些條文、這塊石牌是何時出現的？」札拉托本是揣摩著楚燕的說話，突然腦海子靈光一閃，才記起自己根本不知道石碑的來歷。<br/>
　　「關於這件事，恐怕事實是無從稽考了，其傳言可信度雖然不高，然而也只有一個，說給你聽聽吧。米爾前２７０年（註一），當時的世界書庫是被一個組織所擁有，該組織的規模和名字也沒有記錄。正當踏入那一年，也就是一月一日的零時零分，發生了一件匪夷所思的事，整個組織人間蒸發，消失得無影無蹤，與此同時，只要有人的地方，在漆黑的夜空中就會出現一段文字，而該段文字的內容與石碑上的一模一樣。」楚燕努力地回想，顯然這件事她也不太記得，說的時候斷斷續續的。<br/>
　　「接下來怎樣？有沒有發生其他事？那些人有沒有違反條文？」札拉托接二連三地提出問題，害得楚燕不知如何回答是好。札拉托或許是一個很好的討論對像，不過絕對不會是一個良好的聆聽者。不知不覺間兩人間職級的距離好像消失了。<br/>
　　「咳……要說發生了什麼事，也要說一下當時的背景了，那個時候人們鬥爭都會使用火藥式或是激光式武器，而自從這件事發生後，最初是沒有人理會這些條文的，但是逐漸發覺使用這類武器的人突然消失，這引起了一陣恐慌，不少人都前往了世界書庫尋找發生了什麼事，那些人不單止看到了石碑，更發現過往的歷史記錄都消失得一乾二淨，最後人們都遵守了這些條文，也沒有人敢把這件事之前的歷史紀錄下來，甚至連口述也不敢，最終這次事件前的歷史都變成了空白，其後的人稱這件事為『世界書庫事件』。」楚燕想了想後解釋說。<br/>
　　「原來是這樣的……想不到竟然會發生這種事，哪些人能夠做到這些事呢？啊！對了，其實世界書庫的作用是什麼？」札拉托聽得津津有味，完全意想不到過往曾經發生過這樣的事，雖然這件事還未知道真偽，然而當成故事聽也不錯。<br/>
　　「它的作用，超乎我們的想像……」楚燕語氣深長地說出這句，札拉托連忙集中精神聆聽起來。<br/>
<br/>
<br/>
註一：「米爾」是一個年份曆法，米爾１年是指魔法管理局成立的首年，也就是說「世界書庫事件」發生在２７０年前。<br/><br/>

]]>
    </CHAPTER>
    <CHAPTER>
<![CDATA[
　　「世界書庫內裡的書藉你應該看過吧？」楚燕不待札拉托點頭便繼續說下去：「那些書不單是記載了過往的歷史，甚至連科技、生活、旅遊、學術……包羅萬象，只要過往發生過的事都會被自動紀錄下來，是自動。」<br/>
　　「自動？這是什麼意思？慢著，我的確有看過那些書藉，然而不論是封面還是內裡也是空白一片，什麼也沒有啊！」札拉托奇怪著楚燕為什麼要突顯「自動」二字。<br/>
　　「呵呵……那裡既然能夠稱為『世界書庫』，必定有它的理由，的確內裡有數之不盡的書是空白的，然而其中也有不少書寫滿了米源文字，要找出這些書來，只有靠搜索魔法了，假如隨便揭開都能找到有字的書，你當真紅運當頭呢。」楚燕笑著說，兩人就像同輩般聊天，氣氛變得越來越輕鬆。<br/>
　　「至於自動的問題，這麼龐大的藏書量、再加上是由米源文字寫成，絕對不是人的能力範圍之內，那些書本裡的內容均是隨著時間而出現的，是『自動』地出現在書庫喔，這也是整個書庫最神奇的地方了，應該沒有一樣東西在那裡是沒有記載的，只是怕你找不到而已，不過我想那些個人日記不會出現吧？」楚燕最後開了個玩笑，兩人的會談亦即將步入完結。<br/>
　　「呵……」札拉托識趣地笑了笑，把心中最後一個聯想到的問題也說了出來：「那麼內裡的書本最新日期是哪時？也就是說內裡最新的資料與我們現在的時間相差多遠？」札拉托略帶興奮的問道，畢竟他對書藉有著濃厚的興趣，何況剛剛到了世界書庫一遊，那神秘的味道正充溢在他的心裡。<br/>
　　「關於這一點，我也無從得知，畢竟在內裡找資料是必須有目標去找，而且也需要時間來驗證。」楚燕的表情微變，札拉托自然是看得出楚燕想終止這個話題了。<br/>
　　「要回答的問題也差不多了，雖然乘風不應該有如此功績，不過為了方便你們行動，他的職位將會是上士，至於技術等級那裡早已經被默定了一個等級，我想你不會介意吧？」楚燕根本不是在問札拉托，而札拉托當然也不會笨到去說介意。<br/>
　　「你們今天先休息一天吧，明天才開始執行簡單的任務，你一會帶乘風去拿制服之類的東西，啊……對了，把你的魔法知識教給他，嗯，包括現在局裡的情況以及最近的大事都告訴他吧，不過記得他很怕悶的，宛轉一點說給他聽比較好，其餘的都交給你囉。」楚燕說完便站起身來，緩步向門口走去，只剩下札拉托的驚訝，下巴都掉到地上去。<br/>
　　「不知道局的情況也不奇怪，只是掌握純熟飛行技術的人竟然對魔法知識方面一竅不通？」札拉托在心裡評估著乘風，到最後得出了一個結論──為什麼自己會遇上這樣一個怪人。<br/>
　　「喂……喂！」乘風叫了幾聲也得不到札拉托的回應，只好來一個轟天咆哮，已經離開了搜查一部的兩人在走廊上行走，頓時引來其他人的注目，令札拉托尷尬非常，此刻的他當真想拿膠帶把乘風的嘴巴封上。<br/>
　　「你能停一下不說話嗎？從元首走後你就一直說個不停，我已經跟你說了待會就向你解釋啦！」札拉托終於停下步來，轉身向著乘風喝道。<br/>
　　「我知道啊！我只不過想和你說，我叫乘風！我們也沒有正式說過自己的名字，又沒有握過手，怎算是朋友？」乘風說話的同時伸出了右手，而他的左手更是捉住了札拉托的右手來握自己的左手，札拉托無奈地看著比自己還要略高一點的乘風，答了句「我叫札拉托」，想不到這個十五歲的少年會做出這樣的行為來。<br/>
　　兩人至此後就沒有再交談過，沒有交談不代表沒人說話，乘風一直在說個不停，主要就在訴說自己的「豐功偉績」，聽得札拉托頭也大了好幾倍，認定了眼前這個人將會比元首更難應付，不知不覺間二人已經來到了位於地面右翼的衣物部，這裡主要是負責替局員清洗及補領衣物的。<br/>
　　「乘風，嗯……以後我帶你去玩的地方，都要穿著特別的衣服才行，待會你便會拿到，而且之後也要穿著，明白嗎？」札拉托總覺得自己像人口販子正在誘拐小孩，而乘風也當真是個小孩，聽到玩的就點頭不理會，倒也令札拉托鬆了口氣。<br/>
　　「麻煩你了，局員乘風前來拿制服。」札拉托禮貌的向負責職員說了一句，對方也接收到剛剛更新的訊息，確認了乘風上士的職位，以及逮屬風系空軍部隊搜查一部，本來札拉托也沒有理會對方說話，待看見對方拿出來的三套同款式的制服，就不得不理會了。<br/>
　　肩頭至手臂是淡淡的綠色，身體的部份均是白色，白色長褲的兩側也是淡綠，外加一條漆黑發亮的皮帶，札拉托一眼就看出了是空戰部隊的制服，驚訝著乘風竟然被編入了空戰部隊。<br/>
　　「一直也想加入的我不知花了多少時間也得不到提拔的機會，這個少年卻才加入便已經是空軍部隊，難道真的就如父親所說一般，只有靠關係才能上位？」札拉托心裡暗歎著，把一大袋制服交給了乘風，離開時卻被剛剛的局員截住，告知了他的宿位將會移至與乘風同住，札拉托意識到現在才是惡夢的開端。<br/>
　　既然已是事實，這條路也是札拉托自己選擇的，就只好走下去。札拉托不知花了多久時間，才勸服了乘風帶路，幾經辛苦才到了宿舍，當札拉托知道乘風所居住的房號是３０５後，便回到自己的房間去把收拾東西。<br/>
　　「唉……待會還要把魔法知識和管理局的架構等事告訴他，有什麼方法能令他安靜地聽呢？」札拉托一面收拾著自己的衣物和私人物件，一面苦惱著與乘風溝通的方法。<br/>
　　「難道要學他裝傻，又或是變得瘋瘋癲癲的才能溝通？或是把他綁起來……」不知不覺間札拉托已經收拾好，推開房門後卻聽到一陣憂鬱的旋律，心跳逐漸隨著緩慢的旋律變緩，身體感覺也不受控制，步伐迎接了音樂的節拍，一曲既終，札拉托已經回到了３０５號房間前。<br/>
　　「乘風……想不到你懂得音樂啊！」札拉托推開了房門，看見乘風手上拿著一個手掌大小的樂器，一閃一閃的發出銀光，是一只口琴。<br/>
　　「……你怎麼偷看別人啦！」乘風的反應令札拉托意想不到，他竟然臉紅了……<br/>
　　「看來這個琴對他有特別意思呢，不過這點還是遲點再說，現在也兩點多了，他也應該肚子餓了吧？」札拉托看著把口琴藏在背後的乘風，問了問他餓不餓，乘風就如變臉般舉手大喊「出發！」，札拉托的無奈感還在一步步地增長中。<br/>
　　「……札拉托……」乘風自從與札拉托握手後，心裡一直都浮現出這三個字，嘴上亂說一通，表情渾渾噩噩的讓札拉托以為他不想回宿舍，實情是他心中實在太興奮，不自覺地就拿起了自己僅有的物件──口琴來吹奏他唯一懂得的歌，只是那首歌的旋律與他的心情是背道而馳罷了。<br/>
　　「乘風怎麼突然靜了起來呢？」札拉托走在前面，難得的嘗到與乘風相遇後的寧靜，此時他已經換上了白色的短袖衛衣與深藍色的牛仔褲，輕便的服裝與他穿制服時判若兩人，那份略為嚴肅的感覺變成了年青的活力。<br/>
　　「喂……乘風？」兩人再次回到了總局大樓，身處於地面左翼的食堂，札拉托已經決定了要吃什麼了，只剩下乘風一個呆呆的沒有反應，直至札拉托叫了好幾聲後才唯唯諾諾地回答了一句。<br/>
　　「嗯？小子你今天不要多醬、極多醬和超級多醬嗎？」負責食物的大嬸看來和乘風挺熟絡的，應該是乘風每次來也會諸多要求吧。<br/>
　　「怎麼變得怪怪的，早前還不是在大笑大叫的嗎？難道剛剛偷看真的惹怒他了？」札拉托心裡想著，手上拿著一碗五色撈麵，有甜、酸、辣、麻和鹹五種不同味道的麵，至於乘風吃的是混醬炒飯，內裡的醬是食堂的秘製配方。<br/>
　　此時飯堂早已沒有幾個人，因為午飯時間在兩時完結了，只剩下他們兩個在吃午餐，以及廖廖數個工作人員在清理，兩人進食的聲音也能遙遙地傳開去，可謂靜得可怕。早前札拉托走在前頭沒有看清楚乘風，現在對著坐，終於發現乘風心不在焉的樣子，只是一時想不到有什麼話題能說。<br/>
　　「乘風……你在氣我剛剛看到你吹口琴嗎？」札拉托想不到任何宛轉的辦法，畢竟他不知道乘風有什麼嗜好之類的，只好直接了當地說出來。<br/>
　　「不……不是。」乘風口吃地回答著，把那堆略帶金黃的飯放進口裡，沒噬了幾下便吞了下去，接連數下極快的動作便把炒飯吃了半碟，突然間卻停下手，然後整個人彈起身來，嚇得札拉托也停下來看著他。<br/>
　　「札拉托！」乘風猶如鬼魅，突然間雙腳用力一撐，向著札拉托飛去，全然不知道發生什麼事的札拉托整個腦子都是空白一片，眼前的乘風就如慢動作般一格格向他飛來，自己就化身為石像……砰！<br/>
　　「兩個男人飛抱在一起，結果椅子也受不住，一同臥倒在地上。」這是兩人急急把午餐吃完，離開時聽到那些飯堂人員的其中一段對話。<br/>
　　「呼……你啊！怎麼突然向我撲來？」札拉托氣憤憤地說，嘴邊的調味料還沒有抹乾淨，當然乘風也是一樣。<br/>
　　「實……實在……實在令我太興奮啦！」乘風雙眼就像放光般，他心中蘊藏的情緒看來這一刻就要爆了，他甚至目泛淚光、感動地說：「札拉托，除了姐姐外，你是第一個和我相處最久的人啦！」<br/>
　　「什麼？我只是從早上到現在和你在一起，還不到五小時啊！」札拉托詫異著乘風的話，不過想深一層，的確沒有什麼人會願意和他在一起吧，畢竟短短的時間內就會發生不少不應該發生的事。<br/>
　　「嗯嗯！你已經是我最好的朋友啦！也是第一個朋友唷，你是不是很高興呢？所以今天我就破例一點，聽你話囉。」乘風笑著說，一副天真無邪的樣子。雖然札拉托不太明白這個人在想什麼，不過突然間感到一陣舒暢的感覺，就像沒有壓力一般。再者，他聽到最重要、也是最想聽到的四個字「聽你話囉」。<br/>
　　「即使是聽我話，也不能一開始就悶透他的，不然待會反口可就麻煩了，還是先教魔法的知識吧。」札拉托心想又少了一件煩惱，畢竟要乘風乖乖地坐下來，慢慢聽他的解說應該是件十分困難的事。<br/>
　　「是你自己說聽我話的，那麼你先回答我的問題吧，你喜歡魔法嗎？」札拉托覺得自己問了個很奇怪的問題，不過在邏輯上又沒有問題，因為討厭魔法的人也可以懂得使用魔法。<br/>
　　「以前很喜歡……現在……」乘風一下子從笑臉變成苦臉，吞吞吐吐的說得不清不楚，可是剛又答應了札拉托，現下不知如何是好，他最不想見到的景像再次出現在腦海中。<br/>
　　以札拉托的智慧，自然可以鑑貌辨色，知道乘風一定有著別人不知道的事，而這種愛玩百厭的性格，恐怕也是他刻意做出來，用來引人注目的，不過此刻札拉托也不知道乘風的過去發生了什麼事，只好再說其他話來分散他的注意力。<br/>
　　「不想說不要緊的，我帶你去玩魔法的遊戲吧，如何？」札拉托所說的當然不是指真正的「遊戲」，只是為了引起乘風的興趣而美化其名而已，乘風也只是點了點頭，沒有多大反應，跟在札拉托的背後，兩人乘座電梯到了大樓的三樓。<br/>
　　「嗯？帶我來這裡幹什麼呀？這一層什麼也沒有，我逛了很多次啦！」乘風漸漸對札拉托所說的遊戲產生了興趣，整個人又開始活躍起來。<br/>
　　「因為當時你沒有資格啟動吧，進去吧。」札拉托指了指面前灰色的門，乘風自是清楚不過門後只是一個白色四四方方的房間，內裡什麼也沒有。<br/>
　　「都說了什麼也沒有的啦！」乘風把門一推開，果然是如他的想像般，空空如也的白色房間。<br/>
　　「風系空戰部隊上士乘風，要求啟動中距離訓練場。」札拉托把門關上後說出一句話來，乘風呆呆地看著他不知正在做什麼，突然一把機械式的聲音響徹房間。<br/>
　　「身份確認中……確認完畢。使用資格，允許。開始進行模擬……完成程度百分之十、十五……」機械式的聲音傳來。<br/>
　　「喂……札拉托，你在玩魔術嗎？怎麼白色的房間會變成……」乘風詫異的問道，正當機械式聲音數至百分之百時，突然四周的環境變成了深藍色，而且空間也被擴闊了十倍有餘，整整百米乘百米的大小，而剛剛進來的門也消失了。<br/>
　　「難道這裡又是特洛塔？」乘風唯一聯想到會突然沒有了門的地方只有世界書庫。<br/>
　　「當然不是，這裡是運用最新科技所模擬出來的空間，在這裡無論如何破壞也不會對現實造成影響，所以是一個很適合用來進行魔法練習的地方。」札拉托解釋著說，他也只是看過這裡的簡介，使用還是第一次，畢竟他只是陸戰部隊，不能擅自使用這裡的設施，現下他的心情和乘風沒兩樣，都是十分興奮。<br/>
　　「乘風，我知道你對魔法很熟稔，不過你所知的魔法知識有多少呢？」札拉托認真地問著乘風，他的樣子欠些嚇倒了乘風。<br/>
　　「魔法知識？不就是突然在腦子裡閃出來，然後集結能量再釋放嗎？」乘風也認真地回答，然而這個樣子令他變得怪模怪樣。<br/>
　　「嗯……魔法的招式確實因人而異，不同的人也擁有不同的使用方式，雖然也可以強硬地學習別人的魔法，然而只會事倍功半，除了這些你還懂得什麼嗎？」札拉托點著頭說，在腦海裡想著兩個圓靶，接著在房間的另一端牆上當真出現了兩個約一米直徑大小的圓形靶子。<br/>
　　「誒！突然彈出來的？很有趣唷！」乘風沒有理會札拉托的問題，他的注意力已經放在那兩個突然出現的靶子上。<br/>
　　「這裡的訓練場是可以依照使用者的幻想來製造出目標的……」札拉托向乘風解釋著，突然間感覺到四周空氣的流動速度漸漸提高，四方八面的風都向著乘風流去……<br/><br/>

]]>
    </CHAPTER>
    <CHAPTER>
<![CDATA[
　　「喂……我可不是要你攻擊啊！」札拉托本想喝止乘風，可惜一切已經太遲，隨著氣流急劇轉變，加上淡淡的綠色光芒，兩支約三尺長的光矛出現在空中，這一刻還在面前，下一刻已經插在圓靶上，直至數十秒後風才停下來。<br/>
　　「完全命中！怎麼樣啊，札拉托？你也來玩玩吧！」乘風轉過身來對著札拉托笑了笑。<br/>
　　「目標受損程度為百分之三十七。」伴隨著乘風的笑容是機械式聲音，報告了圓靶受損的程度。<br/>
　　「三十七嗎？雖然我不擅長這種距離的魔法，不過還是試一下吧。」札拉托沒有理會乘風，連忙重新塑造兩個目標，因為他想知道自己的水準。<br/>
　　「乾涸的裂土，濕潤的泥濘，飛舞吧！為我而飛舞吧！」札拉托輕聲唸出咒語，身上淡淡的啡光湧現，卻又一點一點地離開他的身體，落在地上，逐漸堆砌成兩個啡色光團，最後更幻化成巨鎚的形狀，隨著札拉托心念一動，兩鎚同時間向著靶子飛去，碰上後再次消逝為破碎的淡光。<br/>
　　「目標受損程度為百分之三十一。」札拉托整個人呆掉，明明看見那個圓靶已經被魔鎚擊個粉碎，而早前的乘風所造成的傷害只是單單的一點，造成四散的龜裂而已。<br/>
　　「嗯？為什麼札拉托整個人呆掉了的？」乘風看見札拉托的魔法後便以為又到自己玩了，等待著新的目標出現，然而那個被粉碎的靶子沒有更換，而且怎樣叫札拉托也沒有任何反應，乘風只好陪著他一起呆站。<br/>
　　「我明白了！」數分鐘後札拉托突然大叫，嚇得乘風彈了起來，問著明白了什麼。<br/>
　　「沒事……我只是想通了為什麼我的魔法所造成的傷害比你低而已。」札拉托隨口解釋道，同時也在腦海中收拾了那些碎片。<br/>
　　札拉托與乘風多玩了兩遍後，札拉托便向乘風說明其他魔法知識，意想不到的是乘風竟然聽得不亦樂乎，就像忘記了之前自己有所難言的現在不喜歡魔法。當然，令他忘記這件事的功勞當然要歸於札拉托了，因為教學其間他附以不同的小遊戲例如移動狙擊、能量小型爆炸等，令乘風高興得笑個不停，只是札拉托驚奇的是乘風對每項的魔法運用竟然和自己不分上下，甚至略勝一籌。<br/>
　　「假如可以的話還真想和你進行一場模擬戰鬥呢，可惜時間不夠。」札拉托看著正在嘗試把魔法能量貫注在物件中的乘風，一面幻想著與乘風對敵的情況。<br/>
　　「砰！」物件爆炸的聲音當真不少，乘風在爆炸之時也運用了魔法屏障保護自己，只是那爆炸聲令到兩人的耳朵嗚嗚作響，半晌也聽不到對方說話，兩人只好無奈地笑了笑，等待耳朵的恢復。<br/>
　　「今天玩了很久啦，也差不多了，我們回去吧？」札拉托看了看腕錶，才驚覺已經晚上七時多了，只是乘風一聽到要離開，便就地撒賴不願走，一時之間札拉托也無可奈何。<br/>
　　「你忘記了答應過我說會聽我的話嗎？現在不聽了？」札拉托早已經把這句拋諸腦後，直至見回這個搗蛋的乘風時才想起，這個時機倒也適合。<br/>
　　「嗚……多待一會兒吧？我還沒有餓啦，多教我一樣，好嗎？最後一樣！」乘風苦苦地求情，還真像小孩子向著父母喊著要買玩具一般，札拉托頓時心軟下來答應了。<br/>
　　「你對魔法掌握的程度也不錯，就是不知道你能不能把帶有風屬性的能量提煉成更高級的能量，也就是電了。」札拉托苦思了很久才找出了沒有教過的知識，畢竟他不知不覺間已經把自己大部份熟悉的魔法基本知識都教給了乘風，這些都是他努力十多年的成果，從沒有想過會在短短的五小時內便教了大半，可能是乘風的魔法底子好吧，而且他也一聽就明白了，乘風的這個優點是暫時唯一令札拉托佩服的。<br/>
　　「電？電是什麼啊？」乘風突然問出這一句來，札拉托也不知如何是好，難道走去以物理學的角度去解釋嗎？<br/>
　　「嗯……總之就是一種能量，現在我們身處的這個虛擬世界也是靠能量形成，其中的就是電了，至於是什麼啦，你把它當成是另一種魔法能量就好了。」札拉托苦苦思索之下只想到用這種最淺白的方式來解答，乘風也乖乖的不再問下去。<br/>
　　「作個比喻好了，現時管理局所推出的貨幣分為米幣、德幣和爾幣三種，每千米幣就能兌成一個德幣，每千德幣又能兌成一個爾幣。現在你的魔法能量為米幣，當其質不斷提升，直至能夠濃縮至一定程度，就當成一千米幣吧，便會開始轉變為德幣，然而這個時候只是風屬性能量與雷屬性能量的混合，只有再提高此時的質，把所有德幣轉換成爾幣，才是真真正正的電屬性能量。」札拉托明白直接說明是極難讓乘風聽懂的，也就借用了最近開始實行的貨幣政策來解釋。<br/>
　　「貨幣又是什麼東西？我又沒見過啊！關魔法什麼事了？」乘風就像剛出生的嬰兒什麼也沒有經歷過，令札拉托的煩惱再次回來，不過這次的煩惱不是早前的那種不想去解釋，而是不知道怎麼去解釋了。<br/>
　　「貨幣也就是用來買東西的東西吧？想得到屬於別人的物品，就需要付出，而付出的東西就是貨幣，順帶一提，現在的貨幣並不是實物，是電子貨幣，存放在人民的電子身份卡內。至於與魔法的關係嘛，把你想要的物品看成一個魔法，要發動一個魔法就要一定的魔法能量，也就是貨幣了，就像你到局外的餐廳去吃一個午餐，便宜的大概要十多個米幣就可以了。」札拉托嘗試著用一些普遍點的例子，心裡希望著乘風不要再問下去。<br/>
　　「喔……那麼只是要把魔法能量的質提高就行了嗎？」乘風聽了這麼久，看來也略為明白札拉托在說什麼了。<br/>
　　「一起試試吧，就用最基本的魔力彈，控制著魔法能量的範圍，固定了大小，然後不斷注入魔法能量，不過要緊記一點，別超出自己的負荷，這個臨界點你自己應該很清楚的。」札拉托說著的同時也運起了魔法能量，接著眼前慢慢出現一個啡色光球，約莫拳頭大小的，其顏色亦緩緩加深。<br/>
　　十秒過後，札拉托一直專心於控制自己的能量，畢竟要煉成進階的能量是需要高度集中的控制，否則會釀成能量反噬，令自己受傷，最終札拉托成功地把能量光球變成了一個同樣大小的鐵球，拿在手上望向乘風時，嚇得連鐵球掉在自己腳上的痛楚也感覺不到。<br/>
　　「乘風……你真的是第一次嘗試嗎？」札拉托口吃地問道，只見乘風充耳不聞般繼續把能量貫注進綠色的光球，而上面則是跳著「??啪啪」的電弧，其聲音好不嚇人。<br/>
　　隨著乘風累倒坐在地上，大口大口的喘著氣，刺耳的聲音終於停了下來，帶點黃色的光球逐漸變回綠色，最後消失於空中，札拉托連忙走過去察看乘風的狀況。<br/>
　　「沒事啦，只是身體有點怪怪的，整個人提不起勁來，一種很空虛的感覺吧。」乘風笑了笑說，嘗試獨自站起身來卻不成功。<br/>
　　「難道消耗過多能量嗎？」札拉托心裡想了想，然後運起體內的魔法能量，一絲絲地從手掌吐出，在乘風的身體上各處遊走，棕色的光芒時而強，時而弱，直至三圈後才回到札拉托的身體裡。<br/>
　　「明明感應到不少的能量存在啊，應該不會是消耗過度的，而且也感覺到身體正在產生能量，那麼到底發生什麼事了？能量反噬又不應該是這樣的樣子，書上說是……」札拉托不明白乘風到底發生什麼事，唯一的想法是送他去醫務室作個簡單檢查，也就把模擬系統關閉，四周頓時變回白色的房間。<br/>
　　「札拉托，剛剛的是什麼東西啊？感覺癢癢的很舒服啦！喂……你想做什麼？」乘風正想叫札拉托再來一次剛剛的魔法時，卻見札拉托把自己的雙手放在他的肩頭上，然後用力站起身來，雙手再將乘風的大腿抓緊就把乘風揹了起來。這時間聽到一聲巨響「咕嚕」……<br/>
　　「乘風，剛剛的聲音是你發出的嗎？」札拉托可不是在問乘風，想也不想就放手把他扔到地上，那個聲音明顯就是乘風肚餓打鼓的聲音。<br/>
　　「痛！怎麼突然又揹起人，然後又把我扔到地上去啦！」乘風罵道，不過也只是裝模作樣地罵，最後還是由札拉托扶起身來，兩人一起離開了訓練室，回到了地面的飯堂。<br/>
　　兩人吃晚餐時還聊了不少魔法知識，乘風更是欠些發動起魔法來，嚇得札拉托連忙阻止，最後總算有驚無險地回到宿舍，各自洗完澡後，札拉托硬拉著乘風不要睡，要和他聊一會的，乘風自然是樂意，畢竟以前想找人聊天也沒有人理會呢。<br/>
　　「乘風，最初知道要和你一起行動時，我真的很苦惱，不過今天和你相處了大半天，倒也沒什麼啊，除了頑皮、對很多事物全無認識外，其他的也不錯，例如你的魔法水平。」札拉托第一句便已經很認真地說，此時札拉托正躺在雙層床的上層，待了一會還沒有聽見任何回音，最後只好把頭伸出床邊，才發現乘風拉起了被子把頭鑽了進去，再喊了幾聲也沒有回應。<br/>
　　「不認我嗎？也只好用這個方法了……」札拉托心裡想著，他也是年青人，也是會頑皮一下的。<br/>
　　『乘風……我死得很慘啊……』札拉托向乘風送出了念話，當然札拉托刻意地提高的八度，聽起來倒真像隻女鬼。（註一）<br/>
　　「鬼啊！我的媽啊！別找我……不是我害死你的！我沒有殺過人啦！」乘風突然聽到一把淒厲的聲音從心中發出，以為當真有冤靈出現，整個人立時墮進了冰窘。<br/>
　　「白痴……你連念話也分不清楚嗎？」札拉托沒好氣地爬了下去，安撫著嚇得臉都鐵青了的乘風。<br/>
　　「札拉托……剛剛有女鬼……」乘風的牙齒咬得格格作響，幾經辛苦才吐出幾個字來，只是他還是沉醉於自己認為聽到鬼叫的「事實」，不理會札拉托的解釋。<br/>
　　『喂，好啦，冷靜下來！』札拉托無奈地只好再一次使用念話，還好這次是他的聲音，乘風終於從顫個不停變得偶爾顫一兩下了。<br/>
　　「札拉托，為什麼你的聲音會在我心裡出現的？」乘風的餘悸還沒有退去，小聲地問著札拉托，後者只好解釋一次其原理，乘風感到有趣頓時雀躍起來，倒真怕得突然去得也快，把剛剛「鬧鬼」的事忙得一乾二淨，札拉托則爬回上層去，因為被乘風多番懇求下只好用念話繼續聊天。<br/>
　　『對了，剛剛一開始你說什麼一起行動的，是怎麼回事啦？』乘風第一次使用念話，心情頓時感到刺激，興奮地問道，當中也不掩他的好奇，雖然之前他是躲進被子了，不過還是把札拉托說的話聽得一清二楚的。<br/>
　　「怎麼樣，要騙他嗎？」札拉托內心掙扎著，他大可以直接說出整件事，不過就要負上乘風反叛、不同意的責任，不說也可以，只要蒙混過去即可，然而……<br/>
　　『乘風，你以後是管理局的職員，每天也要待命等待任務，你明白我在說什麼嗎？』<br/>
　　『職員？就是像楚燕大姐那種？』乘風略感興趣地問道，倒令札拉托有點意外。<br/>
　　『也算是吧，她的職位是元首。』札拉托隨便地回答，他也不知怎樣回答是好。<br/>
　　『那麼我會變得像大姐一樣整天不見人嗎？』乘風顯得有點擔心地問道。<br/>
　　『應該會吧……因為管理局成立不久，人手欠缺之下都不能分太多更次工作，只能夠分日和晚兩更而已。』札拉托無奈地答道，猜著乘風應該是想反對的了。<br/>
　　『好，我接受。』札拉托已經嘆了口氣，卻難以置信地聽到一個「我接受」的答覆，除了想把那口氣吞回去就想不到什麼了。<br/>
　　『札拉托，怎麼樣啊？說點東西吧。』乘風無聊地說。<br/>
　　『沒有什麼，只是完全想不到你的答案啊！慢著……你知道職員是意味著什麼嗎？』札拉托想了想，立時把想法問了出來。<br/>
　　『不知道，不過應該是很好玩的事吧？不然為什麼大姐會整天都忙著不來陪我呢？』乘風天真地笑了笑說，札拉托無奈地搖搖頭，恐怕再這樣下去會連頭也會搖甩了。<br/>
　　『無論怎樣也好，你已經答應了，可不能反悔喔！』札拉托總算是鬆了口氣，只聽到乘風興奮地叫了聲「當然」，只怕最不可能出現的管理局職員非乘風莫屬了。<br/>
　　『啊……對了，其實我早已經想知道你為什麼叫楚燕元首做大姐的？你們真的是親姐弟嗎？』札拉托問畢後再沒有任何聲音，他稍微把頭伸出床邊時偷瞄了乘風，看著那雙眸中的悲傷，自知問錯了話，便立時想其他話題來說，而他也猜到答案的八九分了。<br/>
　　『……乘風你對管理局的架構什麼也不明白吧？雖然挺複雜，不過還算有趣的，怎樣，要聽嗎？』札拉托嘗試以有趣來引誘乘風，只是後者並沒有什麼反應，札拉托一時之間也手足無措，不知如何是好。<br/>
　　『說吧，我在聽的。』乘風竟然以認真的語氣回答，不過只是徒增札拉托的忙亂，令他更不知說下去還是不說的好，情況演變成僵局。<br/>
　　『好了，告訴你啦，我們不是親姐弟，她只是暫時照顧著我而已，所以你就說下去，不是有趣的東西嗎？』乘風說了出來，札拉托感覺到乘風心中那份情緒，痛痕中夾雜著傷感，也略微帶點孤單。<br/>
　　再者，札拉托完全感覺不到乘風說「有趣」兩字時的興奮感覺，這點是顯而易見的，畢竟對乘風來說，「有趣」二字是需要伴隨笑聲的，然而乘風也多次叫札拉托說下去，他也只好大概的介紹一下魔法管理局了。<br/>
<br/>
<br/>
註一：念話是最基本的魔法，只要懂得運用魔法能量的人都會使用，把想說的話混入魔法能量之中，直接向對方傳送，其距離限制在於使用者的魔法水平而定，當然外界的人也能在中途阻止魔法能量的傳送。以後的念話將會以『』來表示。<br/><br/>

]]>
    </CHAPTER>
    <CHAPTER>
<![CDATA[
　　『管理局，全名為魔法管理局，由四位元首負責，分別是掌管風屬性的楚燕元首，火屬性的洪爐元首，水屬性的止水元首以及土屬性的淨土元首，聽聞他們是親兄妹關係。』札拉托解釋說。<br/>
　　『僅次於元首的是將軍，其以下則分為校、尉、士共三級，每級均有上、中、下三等，每等校級的上限人數為兩個，尉級和士級沒有限制，比較特別的是士級有士官長，沒有階級剛加入的人除非特別審核外，一般都是一等兵。至於你的職位是上士，我則是下士，換句話說你是我的上司喔！』乘風聽到札拉托的說話後也沒有多大感覺，倒不知是因為沒忘記那件事還是聽不明白什麼是上司了。<br/>
　　『管理局才成立了一個月多點，人手不足不在話下，而且實在太多方面要整頓，幾乎一下子冒出十多個部門來，而重點的大概有負責治安的搜查部隊，處理突發災難的災難拯救隊，還有負責醫療的醫療管理局，特別的部隊如情報部也是存在的，當然也不少得關注民情的意見收集部。』札拉托的介紹可真簡單，這些部門內還要細分成總主管、分支主管、副主管等等數之不盡的階級，恐怕要說清楚沒個幾天是不可能的，不過這也反映了魔法管理局管治世界的能力，畢竟短短一個月內竟然可以有條理地分出各種部門，也分出了主次先後。<br/>
　　『那麼為什麼會突然成立這個管理局的啊？』乘風自然是悶個不得了，不過也認真地聽完札拉托的介紹，努力用手撐起眼皮不讓自己睡去，樣子變得怪怪的。<br/>
　　『連這個也要問？我真的懷疑你是否生存在這個世界的。』札拉托無奈地說道，手也不自覺地摸了那血跡斑斑的傷痕，然後慢慢解釋說：『還沒有管理局之前，這個世界彷如地獄，只要你強，你就是道理，簡單點說就是弱肉強食的世界。不時有強大的個體出現，自稱為米德爾世界最強者，無可厚非的是的確在一對一，甚至一對二的情況下也能夠取得勝利，不過假如是十多個實力相差不遠的魔法使呢？結果不少人都去了爭奪這個最強稱號，希望統治世界。』札拉托說著的同時仿佛回到了過去，自己身處其中一般。<br/>
　　『一群人合力打倒了最強者，然後又不想平分統治的權力，繼而內鬨，互相打個你死我活後又只剩下一個人，成為了一個循環。直至米爾前５年，最強者哈洛斯出現了，不知用了什麼方法當真不敗，再且挑戰的人無一個能夠生存，情況持續三年後令人們放下爭奪的慾望，便沒有人再挑戰了。』札拉托顯得有點黯然，不過乘風沒有看見，或是沒有理會吧。<br/>
　　『其實這些所謂的最強者也不外如是，他們所能影響的人最多不就是幾百人，又或是幾千人，難道真的去殺遍全世界不降服的人嗎？而擁有最強影響力的反而不是最強的個體，而是以「家族」形式聚集的人，最著名的四個家族被合稱為「四大家族」。』說到這裡札拉托又不自覺地摸了摸項上的疤痕，呆呆的出了一會神。<br/>
　　『這些家族的強不在於毀滅性的力量，而是後續能力，一代傳一代，由其他比較低級的家族扶持，各自進行發展，也就是科技的研究、知識的傳承之類的，同時間也成為了魔法資質不強，卻在某一方面出眾的人的避難所，只是連特別能力也沒有的人只能成為最低層，也就是體力勞動者。』札拉托繼續以念話說。<br/>
　　『直至哈洛斯統治第四年，他推行了奴隸制，也與各大家族簽定了協議，大家河水不犯井水，各自為政，家族同意的最主要原因是避免自己的家族滅忙，畢竟與哈洛斯戰鬥的話必定死傷不少，到時剩下最多戰力的家族就會吞併其他虛弱的家族了。』札拉托已經進入了忘我狀態，一說不停。<br/>
　　『本已苦不堪言，只為求生存的人民，都被逼反了，而哈洛斯當真遇反即殺，以絕對武力來壓制，家族當真遵守了與哈洛斯當初所簽訂的互不相干協議，即對哈洛斯的暴政不加理會，世界到達了最接近地獄的情況。接下來就是現在的四元首合力擊倒哈洛斯，成立管理局，然而也並不敢觸碰各大家族，幸好的是魔法管理局的存在也是為人民著想，沒有與家族抵觸，雙方還是處於友善的關係。』札拉托直說了快半小時，只聽到下面傳來乘風的鼻鼾聲，他只好停下來一笑置之，進入了夢鄉。<br/>
<br/>
<br/>
　　「喂……乘風，起床啦！已經七點了！八點要準時到搜查一部報到的呀！」札拉托在叫乘風起床前已經罵了聲「好險」，他沒想到這個房間的位置竟然剛好是特洛塔的影子範圍之內，結果在早上也沒有陽光照射進來，幸好他養成了早起的習慣，不然今天必定會遲到的了。<br/>
　　「別搞我啦！我快要吃完啦！」乘風隨意的撥開了札拉托的右手，札拉托只好用力的把他翻過身來，只見四五道半透明白色的口水痕跡由嘴角沿至下巴，還有一條長長的吊在門牙之上，最後還要用舌頭舔了一舔……<br/>
　　「哦呢……再不起身就別怪我了喔！」札拉托「大聲」地警告了一下，乘風自然是沒有反應的了，接著他竟然唸起了咒語來，淡淡的啡色光芒慢慢變成了古銅色，最後變成一個半徑一尺有餘的大鑼，左手拿著……<br/>
　　「轟！轟！轟……」<br/>
　　「嗚！發生什麼事了？」乘風嚇得整個人彈起身來，看著札拉托的雙手拿著的東西，頓時指著他大罵什麼「想嚇死人」或是「你想要了我的命」之類的無聊說話，最後還是乖乖地與札拉托去梳洗。<br/>
　　「這套衣服就是制服嗎？挺舒服的。」乘風已經換上了那套綠色的空軍制服，而札拉托則是穿著陸軍的制服，兩者最不同之處是款式，空軍大多以白色為主，只靠臂膀與褲子旁邊的顏色來區分系別，而陸軍的則恰好相反，以白色作紋，系別色彩為底，也少了一條綁身的皮帶，在女性方面的分別更大，因為女性的陸軍都是穿裙的。<br/>
　　「還真羨慕你呢……我也想試穿一下啊。」札拉托看著那幾乎是為乘風度身訂造的制服，不禁再次嘆了口氣，只見乘風當真把另一套遞給了他，只好再嘆一次氣搖手表示不用，催促著乘風快點離去。<br/>
　　兩人首先到了飯堂用了個美味的早餐，只是受著其他人的奇異目光，即使美味也不敢慢慢地享用，急急地吃完便走了，因為其他人的眼睛裡都寫上了三個字……<br/>
　　「唉……這件事也不知道要等多久才會被忘記啦！一日都是你啊……」札拉托說道，他心裡很想用力捏一下乘風來發洩一下，當然在這眾目睽睽的搜查部內自然不會做出來，他可不想昨天的傳言變成事實，乘風也只是傻呼呼地笑著，沒有怎樣理會。時間就這樣過了兩小時……一個任務行動也沒有，應該說是他們兩人一個任務也沒有。<br/>
　　「隊長，你總得派點任務給我們吧？不然你想我們就這樣從早呆坐到晚上嗎？」札拉托本已不爽，再加上乘風在旁邊碎碎唸的，一氣之下終於衝進了隊長的房間，要求派任務給他們二人。<br/>
　　「不是我不想給，而是不能給啊！元首吩咐了不能給危險的任務……」隊長一張苦瓜臉，不知如何面對札拉托。<br/>
　　「少跟我廢話！雖然現在你是隊長，不過你明白我身邊有個什麼人吧？」札拉托這句話中有話，隊長思考了一會才明白過來，頓時不知如何是好，在札拉托以「將來」的利誘下，只好把一個剛接到的任務交給兩人負責。<br/>
　　「小心點，這個任務是……」隊長的聲音從後面響起，札拉托早已把任務的簡介拿在手中離去，當然也有順手關上門。隊長並沒有多大反應，或許早已經習慣了札拉托這種做法。乘風看著札拉托衝出來，想著又有好玩的事情將會發生了。<br/>
　　「乘風……看來我們接到一個不得了的任務呢。」札拉托把從隊長處得來的記憶晶片插進腕錶之中，接著一大堆資料從錶面放射出來，形成一個比錶面大了四倍有餘的螢幕，札拉托看著詳細的資料同時也皺起了眉頭，腦海裡想著應對的辦法，兩人在出了總樓後放慢步速。<br/>
　　「今天的任務是搜索一棟西區的民宅，位於第七區段（註一），換句話說是西區接近中心的位置，那個地方懷疑有能量壓縮炸彈……」札拉托看畢了資料便簡單地向乘風解釋道。<br/>
　　「能量壓縮炸彈？能量壓縮你昨日便教了我，不過什麼是炸彈？」札拉托驚訝地看著乘風，不過也只是一瞬間而已，因為他面前的人是乘風，在他身上發生任何事也不值得奇怪，他只好詳細地解釋炸彈是什麼來了。<br/>
　　「……總而言之，就是把大量且高濃度的魔法能量壓縮在一個比能量體積小得多的器皿內，然後在極短時間內打開器皿，讓內裡的魔法能量瞬間向外擴散。」就在札拉托解釋完畢之際，兩人來到了在總樓東面的一棟矮樓。<br/>
　　這棟矮樓上面有著一個獨特的立體標誌，兩個同樣大小的圓形交叉著，只有兩點相交，有點像個傾斜了的四十五度的「十」字，上面寫著「傳送中心」四字，而再往東一點是一棟大型建築物，上面寫著「魔法使訓練學校」，只是兩人也沒有怎樣理會，只看了兩眼便進入了矮樓。<br/>
　　「對了，札拉托，以前我也來過，這裡是用來作什麼的？」乘風以前遊玩魔法局時便已經來過這裡，剛進門口是一個能容下三四十人的大廳，與建築一模一樣的標誌正對著門口，它前面放著一個約一米高的服務檯，兩旁則是樓梯與二十多米長的走廊，氣氛就是一片死寂。這時突然傳來一把嬌甜的聲音，兩人環顧四周卻什麼也看不到。<br/>
　　「在這裡啦！過來櫃台這裡。」聲音再次傳來，札拉托與乘風只好走去櫃台前，才驚見一個含著朱古力棒的小女孩，因為太矮的緣故才看不到有人，只是兩人也不明白為什麼她會在這裡。<br/>
　　「這裡轉了工作人員嗎？以前沒見過你的？算了，麻煩你打開往西區第七區段的傳送陣吧。」札拉托還沒說完，小妹妹已經拿著朱古力捧指向右面的走廊，另一隻手豎起了一隻短短的手指，札拉托會意便走了，只是乘風偷偷地拿了一根朱古力捧，小女孩也只是甜甜一笑。<br/>
　　兩人到了房間內，只見中間是一個巨型的杏色圓形魔法陣，四周均是白色的牆壁，札拉托想也不想就踏入魔法陣的中央，乘風則問為什麼到這裡來，札拉托只好解釋說：「這裡是機械式的傳送陣，我們不用傳送，難道用飛的去西區嗎？那裡和這裡可是超過一百公里啊！全速飛行也要個多小時吧。」<br/>
　　正當札拉托說話之時，一把甜甜的聲音響起，想是剛剛的小女孩的聲音吧，只聽她說：「鎖定傳送西區第七區段，時間倒數十、九、八……」<br/>
　　女孩的聲音消失了，兩人仿佛失去了感覺，約數秒後出現在出一個裝潢一樣的地方，同樣是一個杏色的圓形魔法陣，札拉托沒有理會就走出了房間，只剩下乘風一個呆呆地站在原地，直至札拉托叫了好幾聲後才驚醒過來，離開了房間。<br/>
　　兩人剛踏出了位於西區第七區段的傳送中心，乘風突然哇的一聲叫了出來，嚇得札拉托連忙回頭問什麼事，頓時街道上也有不少人往這裡看來，不過目光也不怎樣友善。<br/>
　　「沒有事……我從來沒到過這裡來啦，也想不到會有這麼多人……那些房子為什麼這麼怪的？用玻璃做外牆不就是會給其他人看到嗎？」札拉托聽到乘風的說話時下巴再次跌到不能合攏，眼睛睜得大大的不知能夠說什麼，而碰巧經過聽到的路人更投以刻著「怪物」兩字的目光，更有人罵出聲來，當然也有人是對乘風感到興趣的，札拉托只好拉著乘風急急地往目的地走去。<br/>
　　走了約五分鐘，乘風所說的「玻璃房屋」終於越來越小，剩下的都是些不同顏色的住屋，都是兩至三層高，門前有條短短只有幾級的樓梯，四周種滿清翠小草，有的甚至會有一兩間小屋作寵物屋之用。<br/>
　　「沒想到魔法管理局的出現會這麼厲害，以前家族與最強者的時間哪會出現這些景氣？才短短一個月罷了，人民生活都在極速發展，雖然治安還是差了點，然而生活質素真的提高了許多。」看著眼前的光景，札拉托心裡不禁一嘆，現在漂亮的房子與以前差不多算是頹門敗瓦的居所，可謂天壤之別，此刻札拉托的感受，就如同看見了新世界一般吧。<br/>
　　突然札拉托停了下來，後面緊貼的乘風不禁與他相撞，只是札拉托也不敢哼出半點聲來，在兩人約十多米外正是那棟目標建築物，與四周差不多一樣，普通不過的建築物。<br/>
　　兩人躲在另一棟房屋之後，監視了約十五分鐘還沒有看見任何人進出，札拉托心裡盤算著下一步的行動。<br/>
　　「乘風，你守在這裡，千萬不要……」札拉托輕聲說道。<br/>
　　「不行！我一定要進去，那個炸彈什麼的一定是好玩的東西！我可不會讓你獨個兒去玩喔。」面對乘風激烈的反應，札拉托不敢再說下去，要是乘風發狂地大叫的話便會引來注意，屋內沒人還好，假如有人的話此趟任務也就泡湯了。<br/>
　　有見及此，札拉托沒有再刺激乘風，而是待他靜下來才說：「我知道你要找好玩的東西吧，所以待會我先進去，把壞人都趕出來，然後你再在外面截停他們，好嗎？」雖然札拉托嘴上是這樣說，然而他心裡想的當然不會讓敵人逃出來了，畢竟乘風在他眼中只是一個魔法水平比較高的頑皮小孩，要是去戰鬥的話實在太危險，只好編個謊話讓他留在外面，果然乘風想也沒想就答應了。<br/>
　　「記住了，留在這裡，假如有人出來截住就行了，明白了嗎？」札拉托也聰明得很，知道叫乘風不出手是不可能的了，倒不如跟他說主動攔截，便能把他牽制在外面不進入屋內之餘，又能夠讓自己獨個兒行動，增加在屋內的隱蔽性。<br/>
　　待乘風點了點頭後，札拉托便往目標建築謹慎地走去，繞到了背後從後門進入。<br/>
<br/>
<br/>
註一：以特洛區為中心，亦即魔法管理局區域稱為中樞區，其東、南、西、北皆劃分為一區，每區又分為十三個區段，整個東、南、西、北以及中樞區統稱為文明地區，其餘的地方則被稱為非文明地區，每區段約為二千五百平方公里，以中樞區為中心呈擴散式向外延伸。最接近中樞區的是第一區段，外一層是第二、三區段，之後一層是第四、五、六區段，再外一層是第七、八、九區段，最外一層是第十、十一、十二、十三區段。<br/><br/>

]]>
    </CHAPTER>
    <CHAPTER>
<![CDATA[
　　札拉托輕輕地推開了門，半點聲音也沒有發出便已經安全地潛入了建築，他沒有想到這棟建築外裡光鮮，內裡卻是殘破不堪，只剩下未剝落的淺黃色油漆，石屎層顯露無遺，木製的地板發霉而且穿了幾個洞。<br/>
　　「這麼殘破……怎看也不像有人……不！」札拉托小心翼翼地走著，他保留了後門沒有關上，方便緊急時能立刻逃走，他心裡想著這個方地時，看了看地板才發覺這裡最近必定有人出入過，因為地板上有著不少淺淺的腳印，便立時提高了警覺。<br/>
　　不消一會兒，他已經走過了一個轉角位，來到第一個分岔口，他向兩面望了望，一面是樓梯往上層，另一面則是關上了門的房子，門上的磨紗玻璃令他看不清楚內裡到底有著什麼，心裡盤算著應該往上走還是進入房間時，卻聽到了微微的腳步聲。<br/>
　　「是樓上傳來的，咦……這是什麼味道？」札拉托嗅到了一陣似是剛出爐的鬆餅味，不過他很快收拾了心神，畢竟此刻無處可以隱藏，唯一的方法就是往後退至轉角處後或是進入房間，不過退在轉角處後就看不到對方了，他立時下了決定，推開了房間的門進了去，看到了眼前的景像，心臟大力的抽了一下。<br/>
　　「教……教堂？不……沒有看過這種教徽。」札拉托雖然震驚，手腳卻沒有緩下來，立時便找到了一個能夠隱匿在背後的大櫃子，而且也是放在角落的位置，假如不到櫃子旁邊是發現不了札拉托的。<br/>
　　「嗯？剛剛好像聽到開門聲的？」一把沉厚的嗓音，札拉托判斷對方是一名男子，同時也因為對方的說話而感到緊張，只要對方小心一點，在這裡搜尋一下的話，便會發現他躲在這裡了。<br/>
　　他以櫃子的影作為遮檔，稍稍露出了一隻眼睛來看，只見一個男子身穿灰色大袍，就像傳教士那種的袍子，頭載著一頂白色三角帽子，胸口有一樣東西閃閃發光，那個男子正一步步往札拉托的位置走來。<br/>
　　「要衝出去制服他嗎？」札拉托心裡想著，他恨自己的心跳聲，「噗通噗通」地越來越響，似乎大得其他人也能清楚聽到，他開始在身體內聚集魔法能量，假如對方有異常行為的話便立即制服對方。<br/>
　　「呀……呯噹……」正當札拉托想衝出去那一刻，突然聽到了木頭之間的磨擦聲，然後又聽到了一些瓷器的碰撞聲，才知道灰袍男只是在櫃子內拿東西，而非發現了他的存在，他便繼續潛伏在這裡，看看灰袍男子在做什麼。直至此時，他才得以認真細看那個掛在牆上、兩米來大的教徽。<br/>
　　「銀色的圓形，淡啡色的鎚子，應該是木鎚吧，在我看過的書內沒有見過這樣的圖案啊。」札拉托不斷回憶著所讀過的宗教書藉，卻沒有一個吻合眼前這個教徽的，也只好靜靜地看著灰袍男，因為他正在進行某些特別的儀式。<br/>
　　「啊……勒格臘，對不起，我來遲了。」大出札拉托意料之外，想不到這裡還有其他人，是一把清新甜美的聲音，充滿活力，札拉托可以肯定這個人是女孩，年齡也應該介乎十六至二十六之間，不過這不是重點，最重要的是那個人有沒有看見札拉托躲進櫃後。<br/>
　　「不要緊，瑪莉蓮，反正你也不是最遲到來的人。」那個灰袍男便是勒格臘，他站在教徽前的一張長木桌前，上面擺放著一個銀色的東西，札拉托感覺到這就是香氣之源，銀色東西旁邊則放著一個木製小鎚，還有一些杯碟之類分放好，總共有七套，而那個女的則把椅子排好。<br/>
　　「看樣子應該還有人會來，有人在樓上的，反正感覺不到對方的魔法能量，倒不如現在出去制伏他們，然後再搜查吧。」札拉托主意已定，嘴巴立時微微張合，不久就唸完咒語，準備好了魔法，只見他腳下的地板發出微弱的棕色光芒，一直延伸至兩人腳下，藉著霉爛的地板確實難以察覺，就在札拉托衝出去之際，光芒已把兩人纏繞至動彈不得。<br/>
　　「我是魔法管理局搜查一部……」札拉托說出自己的身份時，終於能夠看清楚對方了，只不過兩人的樣子竟然一模一樣，而且都是微笑地望著他，沒有絲毫驚慌又或是反抗的動作，這個情況令札拉托心感不妥。<br/>
　　剎那間，札拉托感到背後好像有什麼東西在移動，立時用力一跳並運起魔法能量停留在空中，剛好的控制下並沒有撞上天花板，只見剛剛站的位置出現了一條長滿了鐵鏽的鎖鏈，札拉托頓時倒抽一口涼氣。<br/>
　　「小朋友，擅闖別人的地方是不當的行為喔！」說話的正是那個女人，也就是瑪莉蓮，她的語氣很輕佻，真的像在教訓小朋友不可做這樣、不可做那樣的，然而她的臉部表情很不自然，卻又說不出有什麼問題。<br/>
　　此刻札拉托也看清楚使用鐵鏈的那個人的樣子，竟然三個人都是一模一樣的樣子！只不過兩人穿著灰色長袍，一人穿著灰色連身裙而已，瑪莉蓮輕易的就破開了札拉托的魔法，而勒格臘則在瑪莉蓮的幫助下才解開了魔法束縛。<br/>
　　「麻煩了……對方的實力恐怕超出了我許多。再者，這裡有可能藏著能量壓縮炸彈，萬一戰鬥時觸發了的話……」札拉托心裡思考著現在的情況，自知不是兩人的對手，要逃走本已是困難之事，再加上不能全力戰鬥，只好拖延時間盤算脫身之計。<br/>
　　「瑪莉蓮，還是交給你吧，我還想多睡一會……雖然睡不了多久。」突然那個使鐵鏈的人說出一句話來，直至最後幾個字已經細聲得快要聽不到，接著便是粗沉的呼吸聲與撞在桌上的撞擊聲，貌似睡著了。<br/>
　　「……那個人何時到了桌邊的？」札拉托驚訝著的同時也心存慶幸，因為對方太小看他了，一對二的話勝算當然沒有，只怕連逃跑的機會也沒有，不過現在單對單的話，要製造逃跑的機會可有十多個方法，只見瑪莉蓮雙手發出駭人的青光，口中吟唸著咒語。<br/>
　　能量凝聚、屬性轉換、瞬間釋放的速度實在太快了！札拉托只看見對方唸咒語，幾道青光已經襲向身來，他只來得及張手放出屏障，在來不及的準備的情況下，屏障輕而易舉地被轟碎，他的手臂與右腹已經滲出鮮血。<br/>
　　「原來是我低估了對方的實力……恐怕全力以付才有可能逃脫！」札拉托沒有氣餒，反是越戰越勇，面對著瑪莉蓮接二連三的攻擊都一一擋住，甚至開始在這個不大的空間游走，雖然作用不大，然而總比站著讓人轟的好，只是這樣也就沒有還手之力，任由對方魚肉，恐怕那個鐵鏈男突然出擊的話……<br/>
　　魔法一浪接一接地攻來，然而瑪莉蓮一直都是用著相同的魔法，而且強度也保持在同一個水平，雖然奇怪，卻可見其魔法水平之高，只是這樣的規則性攻擊有個致命弱點，就是對方能夠逐漸適應、習慣，然後找出當中的空隙來進行反擊，而札拉托苦苦支撐了快三分鐘也是為了這個原因！<br/>
　　「乾涸的裂土，濕潤的泥濘，飛舞吧！為我而飛舞吧！」札拉托剛剛擋住了五道綠光矢，突然全身啡光暴現，接著光芒融入了天花板，然後一個又一個約莫人大小的石頭急速落下，頓時泥塵四起，眾人就像失去了視力般，不過札拉托早就確定了要逃走的方向。<br/>
　　然而他只飛了一半距離時，氣流劇變，瑪莉蓮手上正拿著一把斷開了一截截的白色單手劍，中間靠著伸縮鋼纜來連接，原本厚厚的泥塵被一掃而空，她一看見札拉托要奪門而出，也就是札拉托進來的時候那對門時，她隨手一揮，劍就如毒蛇出洞般向札拉托刺去。<br/>
<br/>
<br/>
　　「好悶啊……好玩的東西還沒出來，要是知道的話剛剛便把那個人截停，不讓她進去了。」乘風在門口等得悶悶不樂，一直躲在暗處的他等待著敵人出來，不知不覺也等了快十五分鐘，雖然對正常人或是軍人來說才算一會兒，不過對乘風來說恐怕已經是超乎想像的長時間了，畢竟他就是一個半秒也不肯停下來的人。<br/>
　　乘風幾度想不理札拉托的說話，衝進去一起玩的，不過認為自己的位置十分重要，當然「重要」這個字是對札拉托來說，對他而言應該是「好玩」，他只好壓制著自己的好奇心情，不過說是分散更對，因為他自創了一些無聊的小遊戲。<br/>
　　正當乘風玩著魔法能量，例如變化出不同形態來玩「石頭、剪子、包」，甚至還自創了「繩子、小刀」之類的來增加樂趣，也就解決了無聊的問題，正當那五隻手出著不同的手勢時，一聲巨響從屋內傳來，本已壓制的好奇心一下子爆發出來，什麼也顧不得直衝……<br/>
<br/>
<br/>
　　「呼……你們想怎樣？假如我再不回去覆命的話，其他局員也會前來這裡的！」札拉托喘著大氣說，只因為對方暫時停下了手沒有攻擊，自從瑪莉蓮露出那把奇怪的武器後，其攻擊更是凌厲、變得毫無規則可言，再者攻擊速度比魔法更快，札拉托自然也擋不了，可是瑪莉蓮每次也只是輕輕刮過札拉托的身體，甚至連衣服也沒有劃破。<br/>
　　「小鬼，好像是你擅闖我們的地方，又把這裡開出一個二個洞來，應該是我們問你，你到底在做什麼才對呀？」瑪莉蓮冷笑著說，同時輕輕揮了幾下手中的武器，接著斷刃就向著札拉托撞去，即使有預備之下札拉托也抵擋不了，何況這突如其來的攻擊，然而瑪莉蓮再一次把斷刃的去勢改變，就像示意札拉托不用逃走，因為她隨時可以進攻一樣。<br/>
　　『要把這個人捉回去基地，審問一下他們到底知多少了嗎？』瑪莉蓮用念話對勒格臘說，兩人以念話交談了一會便得到了共識，瑪莉蓮再次舉起了奇怪的單手劍。<br/>
　　突然空中傳來一聲大叫：「札拉托！」此人不是乘風是誰？只見他腳踏著綠色魔法陣，四周的風集結在他的身前，接著一股烈風轟向建築內的三人，本已經落到地上的石灰再次被揚起，瑪莉蓮抱著輕視的心態，再加上瞬間的變故，也就不能分暇去理會札拉托，只好把斷刃在自己的面前舞成護盾。<br/>
　　「白痴，這樣大叫還算是偷襲嗎？」札拉托暗罵一聲，稍微看了看四周也以念話向乘風發出了各自撤退的訊息，他的手腳當然沒有停下來，立刻飛往已被強風吹開的門，眼見來到了分岔口，接著到了轉角處，眼前的便是後門……<br/>
　　「……我也在奇怪剛剛為什麼不見了你，原來在這裡等我。」札拉托看著眼前的灰袍男子，手上拿著的鎖鏈也不知道有多長，只有約半米從右手袖口伸了出來，一陣刺鼻的鐵鏽味吹來，令札拉托不自覺地閉住了呼吸，那個男人也就在這一刻放出了鐵鏈……<br/>
　　「那個已經算是小鬼了，想不到這裡有個更小的小鬼。」瑪莉蓮留在原地，看著正從半空降落到地面的乘風，正想揮出武器之際，才發覺附近開始有市民圍觀湊熱鬧，雖然是站得遠遠的，不過這樣一來，管理局的局員可能真的在短時間內來到支援。<br/>
　　『事情鬧大了，先分散撒退，然後在基地等吧。』瑪莉蓮向鐵鏈男發出了念話，接著那柄奇怪的劍突然就消失了，然後她轉過身抱起了勒格臘便往第十區段飛去，恰巧此時鐵鏈飛到了札拉托不足十厘米前，札拉托對男人的攻擊還沒反應過來，只是看到鐵鏈停在自己的臉前，直至那個男人離去後，他也只能呆呆地站著，冷汗都不知在全身流了多少遍。<br/>
　　大約十五分鐘後，管理局的其他搜查部都派來了支援，札拉托與乘風則被送往附近的醫院分局，把札拉托的傷口止了血後再轉送至中樞區南面的醫院總局進行詳細的檢查，乘風在事件中只是出了一次魔法，也沒有和瑪莉蓮進行戰鬥，所以並沒有受傷的他陪在札拉托旁邊，以及把他所知的事情經過告訴給負責調查的人，當然他把實情加鹽添醬，最後變成了世紀大戰一般。<br/>
　　當天在醫院檢查時，楚燕也有親自到訪，不過說成質問更為恰當，最後看到乘風沒事（當時乘風太悶又跑了去玩）才不再責罵，匆匆離去。札拉托雖然感激乘風及時的出現，不過還是罵了幾句不聽命令又或是魯莽不顧後果之類的，在旁邊被元首嚇得臉青的搜查一部隊長聽見札拉托的說話當真無言，畢竟在官階上乘風比札拉托要高上兩級。<br/>
　　事件對於札拉托與乘風來說是完結的了，然而對於管理局來說卻是一個開端，不少市民本已對局員有權闖進住居或商店不滿，再加上傳媒報章的煽風點火，民眾更搞起遊行之類云云，令魔法管理局的政務百上加斤，最後還是以臨時通過的草議來限制局員的權力，民憤才得以平息。<br/>
　　兩天後調查報告出來了，還在醫院養傷的札拉托急著要看，最後搜查一部的隊長在他的死纏難打下屈服，札拉托完全想不到調查結果竟然是一無所獲，不單是對方的身份，甚至連是什麼組織也不知道，至於屋內藏有能量壓縮炸彈也是誤報，簡單點說就是整件事都是謎，他也只好放棄原先想追查下去的行動。<br/>
　　休養了三天後札拉托便完全康復，畢竟他受的都只是皮外傷，不過因為這次事件，他們兩人被楚燕勒令禁止任何危險行動，當然是內部的決定而不是公開的了，結果就是兩人悶到變木頭人，接到的任務不是幫人尋找失物，就是去協助維持秩序，甚至上面寧願讓兩人多放點假或自由活動。<br/>
　　札拉托最初與乘風合作是想取得多點功績，不過現在倒是變小了，只是他並沒有後悔，因為他覺得自己結識了一個有趣的朋友──乘風。<br/>
　　札拉托最初對著乘風還是有點頭痛，不過相處快一個月後，兩人的友情越來越深厚，而且札拉托也開始明白乘風的本性並非真的如此貪玩，或者是頑皮百厭，他猜乘風因為發生了一件或多件可怕的事情才會令他變成這樣，至於發生了什麼事札拉托還是不敢去問，因為他心裡明白，時機成熟之時，乘風會自己說出來的。<br/>
　　基本上兩人在工作上沒有任何煩惱，因為任務都是些瑣碎事，其餘時間札拉托都用來作自我練習，同時也作為教官教導乘風其他知識，就如屬性相剋、地形及隊伍位置分工等，而後者竟然乖乖地學習，這倒出札拉托意料之外。<br/>
　　然而，有一件事是一直煩擾著札拉托的──當然對乘風來說就不是一件事──就是他們兩人在局內的傳聞，畢竟兩人從早到晚形影不離，甚至連睡覺也是共處一室……<br/>
　　屬於他們的快活時光過得很快，眨眼之間已經是三月五日，有一件無人能夠想像的事已經拉開了序幕……<br/><br/>

]]>
    </CHAPTER>
    <CHAPTER>
<![CDATA[
　　三月五日下午四時，位於魔法管理局總樓地下二層的魔法科技研究室，一個穿白袍的長髮女人正在埋頭苦幹，綠色的秀髮與那些放在旁邊的假花假草融為一體，她的胸前掛著一塊銀色名牌，上面寫著「魔法科技研究副主任　蒂絲」。<br/>
　　「這是一個驚天大消息啊！必須立刻回報，哎呀！痛……」蒂絲興奮地大叫著，手舞足蹈下只聽見幾隻馬克杯被撞跌在地上，碎片刮破了她的腳，然而她渾然不知，任由血珠滴下，成為她奔跑離開房間的痕跡。<br/>
<br/>
<br/>
　　「札拉托，今天你會教什麼啊？」乘風與札拉托站在升降機前，兩人正在討論著待會的練習。<br/>
　　「今天做運用地形的練習吧……」此時升降機門打開了，不過才剛打開便又再合上，還好乘風反應快，一手便撐住了，只見內裡有一個穿白袍的女人，她的雙眼像在放出死光般，死死地盯著「關門」那個按鈕，當然手也是像上了發條一般瘋狂按著。<br/>
　　「蒂絲，我們要進來啊！幹麼猛按……」札拉托說著的同時與乘風走進了升降機，不過片刻後他們就後悔了，突然間整部升降機猶如冷藏庫，特別是越接近蒂絲時，氣溫以倍數的下降，而當札拉托想按三樓，蒂絲把死光眼轉向瞪著他，立刻令他不敢動彈，札拉托清楚地看到她眼裡寫著「按下去者死」五字。<br/>
　　「叮噹！六樓。」機械聲音打破了寧靜，從一樓至六樓的期間，莫說是一句話，二人連氣也不敢呼一口，因為有一種令人不自然、會從心裡發慌的感覺充溢著整個空間，兩人沒想到蒂絲離去，升降機立時回復正常，由乘風率先打破靈異的氣氛問道：「札拉托，你剛剛感覺得到嗎？那個人真的是蒂絲？」<br/>
　　「我不是教了你每次看到人也要仔細的觀察嗎？你剛剛看到她身上有什麼沒有？」札拉托反問著乘風，而後者只是能夠答出白袍、綠色長髮、黑鞋等等，札拉托也不生氣只是輕輕地彈了彈乘風的額頭當作懲罰。<br/>
　　「她胸前不就是有個銀色的名牌……」札拉托補充說道。<br/>
　　「對！那對豐滿的肉……」札拉托還沒說完，乘風已經回了半句，札拉托立時握緊了拳頭，狠狠的在乘風頭上敲了一下，而且他的臉也稍微紅了起來。<br/>
　　「嗚……又給打了，你再打我的話，你不擔心我變得更笨嗎？」乘風摸了摸剛被敲的位置說，總是覺得那裡腫了起來，札拉托則沒好氣地不再說話，心裡想著他何時學得那麼壞了。<br/>
　　「你明明也有看那些東西……」札拉托又是一敲，臉也變得更紅，奇怪著乘風會讀心術的同時，只好選擇保持沉默，直至升降機門在三樓打開才急急走去，乘風則是蹲著喊痛，眼見札拉托沒有理會才追上去，看來兩人的關係當真密切呢。<br/>
　　「札拉托，蒂絲為什麼會變成這樣的啊？我之前也沒看過她這個樣子啊！」乘風不服的問道。<br/>
　　「白痴……她這個模樣是經常出現的吧？就是發現什麼驚天大秘密，製造了什麼新東西時都會這樣的啊！嗯……就像她為你做的熊抱鬧鐘、顫抖腕錶、跳皮枕頭……」札拉托一下子就數出了十多樣奇怪的發明，全部都不知道有什麼用，意想不到的是乘風竟也聽得苦笑，喊停札拉托叫他別再說下去，兩人聊著的期間已經來到模擬訓練場。<br/>
<br/>
<br/>
　　「塔卡將軍，你明白嗎？你明白嗎？你……」蒂絲不再散發寒冰之氣，而是火滾滾的蒸氣，感覺整個人就是陶醉於自己的世界，一手牢牢的抓著一份黃色的文件夾，而文件夾的另一端則被一個穿著淺綠色整齊軍服的老年男人拿著，五十三歲的塔卡有著祥和的臉孔，就像永遠不會生氣的樣子，銀白色的短髮一根根豎起，與花白的鬍子一模一樣。<br/>
　　這是一間以草原色彩為主調的房間，八百餘尺的房間有一小部份用作會客區，放著一張「Ｌ」型的沙發與一張普通的玻璃茶几，其餘的地方只剩下一張藍色的工作桌與轉椅，數棵小樹在後面陪襯。<br/>
　　「蒂絲你冷靜一點，你不把文件交給我，而且一直說『你明白嗎』數百遍也好，我還是不會明白的啊！」塔卡輕輕地拍了拍蒂絲的肩頭，嘴角稍為彎起的微笑著，同時遞上了一杯剛沖好的綠茶，蒂絲「咕嚕」一口飲盡，再深呼吸了幾次後才把手放開，一直繃緊的她終於放鬆下來。<br/>
　　然而她的眼神還是沒變，就像火般燃燒著，更好的說法應該是為科學而燃燒著吧。她的手沒有停過的拿起脆餅等茶點，毫不費勁就把茶几上所有食物一掃而空，整個人就像數天沒有吃過東西的樣子，說不定她為了研究當真數天沒有東西下肚，塔卡則看著報告的同時微笑不語，毫不介意她這個食相。<br/>
　　蒂絲越等越不耐煩，不時偷瞄那用小石子拼成的時鐘，直至半小時後塔卡才把最後一頁讀完，塔卡只是簡單地回答了一句「我明白了」，聽得她整個人彈起來。<br/>
　　「你就沒點感覺嗎？這可是那次事件後所消失的知識啊！你不知道這意味著什麼嗎？我們的武器將會提升一個層次，不！可能是幾個……」蒂絲充滿熱誠地說著，只是塔卡毫不為此而改變過微笑的表情，她說了好一會兒後才覺失言，連忙說了十多次對不起，畢竟她只是一個部門的副主管，坐在她面前的可是僅次於元首的將軍，自己竟敢在他面前大呼小叫，沒有注意過自己應有的儀態，不過塔卡還是微笑不理會。<br/>
　　「嗯，我明白你在說什麼，只不過這件事必須上報元首，由他們來定奪是否展開這個計劃，今天你先回去好好休息一下，你很多天沒睡了吧？」蒂絲只是尷尬地笑了笑，突然間整個人就像虛脫了一樣跌坐在沙發上，是因為一直以來支持著她、令她忘記疲勞的事終於完結吧，突如其來的事在塔卡面前發生，他竟然沒有任何劇烈的反應，只是帶著微笑的打開了通訊，找了醫療部隊的人上來把她扶走。<br/>
　　「科技式武器自從『世界書庫事件』後就消失了，本來還奇怪著為什麼碑文會刻意的加上『非魔法』三字，看來這個就是原因了……唉……人類的鬥爭就是無法平息嗎？本以為出現了這個管理局，或許世界會變得和平一點，甚至把那些非文明地區的人類聚集在一起，豈料還是要發明武器……」蒂絲走後不久，整個房間只剩下塔卡獨個兒一人，他終於收起了令人感到溫暖的笑容，輕輕地嘆了一口氣，自言自語地說著。<br/>
　　「假如除了這個世界，還有著其他相似世界的話，會像這裡一樣不和平嗎？哈……我還真白痴，幻想著什麼東西來？」塔卡自嘲了一番，同時發出了開啟視像通訊的訊息，只見影像內的人是楚燕……<br/>
<br/>
<br/>
　　「怎麼樣，明白了嗎？」<br/>
　　札拉托對著乘風說，此時二人身處於海上，藍天白雲，在沒有太陽的情況下還是十分光亮，感覺就是一望無際的海洋被縮小放在一個亮了燈的盒子，而盒蓋則是塗上了天空的色彩。<br/>
　　「呼……明白啦！練習了這麼多次還不明白嗎？你當我真的是白痴啊？」乘風略帶怒意地叫著，只是上氣不接下氣的，全身也已經濕透，他腳上的小翼也微閃著，看來他的魔法能量已經消耗得七七八八。<br/>
　　「沒辦法啊，你就是個白痴！快點吧，再來一次借用地形的組合魔法。」札拉托催促著說。<br/>
　　「知道了知道了……」乘風深深地吸了一口氣，緩慢地凝聚體內的魔法能量，分從頭、手、胸、腰、腳等不同部份向體外流出，在身前形成一個小型的能量旋風。<br/>
　　旋風雖然只有手掌大小，然而在乘風的控制下越變越大，慢慢往腳下的海洋吹去，首先是剛接觸的海面泛起了密集得不能細數的波紋，接著是演變成一個旋渦，風勢沒有減弱而是越來越強，旋風已經變成一個小型龍捲風了。<br/>
　　海水本是圍繞著龍捲風轉動，或許說成被拉扯更為適合，因為龍捲風突然向上升，一條水龍翻騰於空中，直有撲虎之勢，突然間龍捲風向風眼壓縮，四方八面的水均向著中間一點衝去，接著是震耳欲聾的撞擊聲，本以為攻擊已經完結，豈料在中心點撞擊完後又向外爆將開來，較為接近的水則像箭雨般，甚至能把空氣分隔開來，遠的則猶如細雨輕飄飄的落下，把二人淋濕。<br/>
　　「……我不是這樣教你的吧？」札拉托略帶憤怒地說。<br/>
　　「呵呵！這是我自創的招式啦，一定要給他改個好名字才行！」札拉托聽到後也不回應，只是向著電腦發出解除模擬地形，海洋世界頓時變回了白色空無一物的房間，札拉托臉帶怒容地看著乘風。<br/>
　　「喂……你不會是因為我把你淋濕了而生氣了吧？」札拉托一言不發地緩步走向了門口，乘風也只好跟了上去，豈料乘風一舉步便失去重心，整個人暈倒在地上，「啪」的一聲嚇得札拉托連忙轉過頭去……<br/>
<br/>
<br/>
　　「札拉托？」乘風微微地睜開了眼睛，刺眼的白光令他的視線十分模糊，只能看到約莫的身形，不過既然待在他的身邊，那個人不是楚燕就是札拉托了。<br/>
　　「當然是我啊！笨蛋。」札拉托氣憤憤地說道，然而只要誰在旁邊看見的話都會知道他是裝出來，就只有乘風不知，以為他真的在氣怒著，所以也罵了兩句回去，兩人竟然鬥起嘴來。<br/>
不一會兒後札拉托對著乘風的「偉論」感到無言，只好把放在床旁櫃子上的熱湯遞給了乘風，一絲絲熱氣飄散於空氣之中。<br/>
　　乘風也不客氣，一手接過來就大口喝著，他雖然和札拉托賭著氣，可是他實在太餓了，卻因為太熱而被燙得大呼小叫的，札拉托在一旁無奈地看著，突然「咕嚕咕嚕」的聲音從札拉托的肚子傳來。<br/>
　　「哈哈，你也很餓吧？我可是不會給你的唷……」乘風聽見後大笑起來，把通紅的舌頭置之不理，同時把身體別過背對著札拉托，示意不會分享的，不就是一個小孩子才會做的行為嗎？<br/>
　　「我肚子餓還不是因為你？到現在才醒來，你看！差不多十一時了。」札拉托說完後便離開了房間，乘風也沒有理會，只是這次吸收了剛才的教訓，把湯吹涼了才喝，他隱約聽到門外傳來嘆息聲。<br/>
<br/>
<br/>
　　魔法管理局總樓第四層左翼，八人會議室。<br/>
　　「嗯，今天預計要商議的事也差不多了，雖然我知道大家很累，不過請堅持下去吧，接下來是最後一項，關於今天從魔法科技研究部送來的資料與計劃。」楚燕輕聲地說著，她頭載著黑色的耳筒，一個座檯式的麥克風放在遠遠的，不過收音還是很好，只見這個燈光調至極暗的房間內共坐著八人，形成八角形把立體投影機圍在正中央。<br/>
　　坐在這裡的八人都是清一色的載著黑色耳筒，其中四人的服飾是統一的，不過顏色則依屬系不一而有所不同，也就是四屬的將軍了，當然塔卡也是其中之一。除了楚燕與各將軍外，剩餘的也就是楚燕的姐姐與哥哥，擁有最高權力的元首，只是他們的衣著是個人喜好，當然，不會出現便服。<br/>
　　楚燕說完後在前面的投影鍵盤上按了數下，接著每人的桌上都出現了那份報告的詳細資料，同時一個立體影像投放於房間中央，一顆與實體大小無異的黑色小珠子看似沒有什麼特別，不過根據資料上則有著超乎想像的能力。<br/>
　　經過一小時的討論後，八人得出來的結論是「但試無妨」，雖然塔卡與水系的元首止水還是反對，只是他們的理據實在比支持的顯得無力，單單是這些武器就令魔法科技更上一層，從而改善人民生活質素，或是運用於災難拯救等方面更令二人接不下話。<br/>
　　翌日，魔法科技研究部收到了計劃通過的消息，蒂絲自然是興奮得來個滾地版的三百六十度旋轉，甚至連昨天碰巧休假的主管萊特也嚇了一跳，心裡想著僅是一天便發生了如此大的轉變，他下令所有人員都停下了手上的工作，專心研究他們的新計劃──魔法武器。<br/>
　　發明一件前所未有的產品，需要的是努力不懈與永不言敗的精神，然而在眾多異常聰明、或許應該是擁有極度熱誠的研究人員不眠不休的情況下，最基本的核心模型竟然在一星期內完成，只是因為經不起試驗而需要不斷改良。<br/>
　　「三月十八日，早上十一時三十分，進行第十七次試驗，成品代號『糖果』。」說話的人正是部門主管萊特，他的嗓音沙啞，烏黑的短髮亂得像雜草，那深深的眼圈堪與熊貓爭奪誰是最黑的眼圈之位，臉上隨便一搓也能搓出一團汗泥，原本潔白的袍也有著一處紅、一處橙的顏色，想是食物的殘渣醬汁，整個人就是污穢不堪到極點。<br/>
　　在旁的熊貓蒂絲拖著疲累的身軀把那個「糖果」放在一個一米來高的圓筒型儀器上，按了啟動鍵後放在上面的「糖果」飄浮至半空中，蒂絲雙手立時飛舞，在鍵盤上不知敲著什麼指令。<br/>
　　「直接跳至Ａ級質量的能量吧，昨天的也通過了這種級數。」萊特吩咐了兩句，在蒂絲停手之際，突然警號響遍了全間研究室，十餘人立時精神為之一振，聚精會神地看著眼前的黝黑玻璃珠，所有人都退到十米開外，等待著倒數。<br/>
　　兩只機械手臂從儀器伸張出來，僅以一點接觸著「糖果」，倒數結束後只見淡淡的白色光芒從圓筒傳至手臂，繼而傳入「糖果」之中，只見幾乎不可見的白光越來越濃，然後變得有些耀眼，接著光芒突然消失了。<br/>
　　蒂絲連忙走了去機器前面，其他研究人員也沒有怎麼理會，只是其中一兩個期待著測試數據，只聽蒂絲大叫「沒有任何受損」，眾人立時把目光放在一個人身上──萊特。<br/>
　　「真的百分百完好嗎？」只見蒂絲點了點頭，還讀出了確實的數據，資料顯料該顆不能吃的「糖果」甚至能夠承受Ｓ級質量的能量。<br/>
　　「跳去Ｓ級的試驗……雖然很想，不過還是先做ＡＡ級的吧……」眾人聽到萊特的說話先是一喜，沒想到他竟然會作出這樣大膽的決定，聽到後來卻失望地看著萊特，不過他們心裡也明白實驗是應該按部就班的。<br/>
　　三小時後，因為想收集更多數據的關係，重複進行了多次ＡＡ級的試驗，直至最後確定了「糖果」還是完美無暇才開始了眾人期待的Ｓ級質量測試，頓時研究室的氣氛凝重起來，有的則在求神拜佛、心裡祈禱，有的則是捏緊了拳頭，無非都是緊張異常。<br/>
　　「開始吧，Ｓ級質量能量試驗！」萊特一聲令下，警號再次傳遍了研究室。<br/><br/>

]]>
    </CHAPTER>
    <CHAPTER>
<![CDATA[
　　白色的光芒再次綻放，漆黑色的「糖果」被光芒侵食著，最初是在外層包上淡白色，接著變得有點像白光燈泡，此時也已經看到白點正往中心處移去，直至最後的白光已經不能以耀眼來形容，而是用刺眼！<br/>
　　意想不到的是，所有研究人員都好像預料到一樣，從自己的白袍子衣袋內拿出一副普通不過的眼鏡，透明的鏡片並非墨鏡，然而戴上了後白光頓時變得柔和，應該是說在他們眼裡變得柔和，這種光芒持續了數分鐘，直至最中心一點也被光芒吞噬完畢後才停了下來，每個人的心跳聲都奏起了一首進行曲。<br/>
　　「成……成功了嗎？」萊特率先開口，接著其他人也議論紛紛，這次再也不像剛剛那樣有秩序的等待，而是爭先恐後地搶上去看機器上的螢幕。<br/>
　　突然蒂絲雙眼再次發出寒光，然而四周的人也噴著火焰般，結果一番龍爭虎鬥後才由蒂絲勝出，大聲地把結果讀出來：「完……完美！」<br/>
　　這兩個字猶如世上最好的東西，人們開始盡情發泄心中的喜悅，有歡天喜地地跳著舞的，有互常擁抱哭成哭人的，有知道成功後終於不支倒地的……<br/>
　　「慢著！」萊特突然一聲大叫，連倒在地上的人也彈起身來，呆呆地望著他，頓時研究室內鴉雀無聲，甚至連碰巧經過的蒼蠅也停在萊特的頭上，只待萊特解釋發生了什麼事。<br/>
　　然而不用他的解釋其他人也明白了，「嘶……嘶……」之聲從人堆中傳來，也就是那顆不能吃的「糖果」，只見它由內至外破裂起來，直至出現十多道裂痕後才停了下來，在旁邊的人連大氣也不敢呼一口，生怕把「糖果」吹碎了，以慢得不能再慢的速度往後退去，那隻蒼蠅再次拍動了雙翼……<br/>
　　「啪！」蒂絲本已失望，再加上煩人的蒼蠅，想也不想就一手拍下去，力量也用了個十足，小動物自然是死得不能再死的了，而雙掌一拍所引起的衝擊也蔓延至「糖果」上，只見上面的裂痕逐漸擴大，「嘶嘶」之聲再次充溢了研究室，其他人也來不及責怪她，而是專心看著「糖果」。<br/>
　　「噓……」萊特輕輕地發出了聲音，揮手示意著其他人散開，看著那已經停止裂開的黑色玻璃珠，也只好暫且放著不管，快十分鐘後眾人才離開了儀器十米外，然而也不敢鬆懈。<br/>
　　「今天大家先休息，連日來的努力總算有點成果，現在『糖果』處於魔法能量過強後的龜裂狀態，今晚前是不能觸碰的了，因此我們還是留待明天繼續研究吧。」萊特以僅僅能讓全部人聽到的聲量說，登時傳來一片史上最小聲的歡呼，不過眾人也是緩緩地離開，萊特與蒂絲則是走在最後，然而蒂絲在剛踏出門口時卻陰陰地偷笑了兩聲。<br/>
　　突然萊特轉過頭來，一手就捏著蒂絲的臉頰，直教她叫了十三聲痛萊特才放了手，當作了剛剛那種行為的教訓，有趣的是蒂絲也不以為意，畢竟這兩人從很久以前就是這樣玩弄著。<br/>
　　所有研究員都跑去了飯堂大吃一頓，然後也不理會外面是白天還是晚上，便紛紛回到了自己的宿舍倒頭大睡，正當其他人睡得像隻死豬時，蒂絲卻被剛指著十時的鬧鐘吵醒了，不過更應該說是她一直也沒有睡著，只是閉上了眼睛稍事休息而已。<br/>
　　「嗯……現在是一個很好的機會，哪能等到明天才看啊！遲一刻也不行，遲一刻也不行……」蒂絲能撐到現在還不睡，是因為她心中有著一個強大的信念，就是對著科學的執著，哪怕真的遲一刻也不能，她草草換上了白袍便往研究室走去，與她同房的研究員並沒有發現，繼續享受著難得的休息時光。<br/>
　　「呼……能量分佈與正中心的誤差值為零點七個百分比，粒子排序在能量干擾下改變了次序，產生了新物質……」蒂絲把儀器所紀錄的資料做了個備份，當然她也不敢觸碰放在上面的「糖果」，畢竟她還是知道什麼可以做，什麼不可以做，即使眼皮快要撐不起來也好，她繼續看著那份密密麻麻的資料，雖然經過電腦的排列與分析，不過中間所能取得的資訊還是要靠人手才能做到。<br/>
　　文件被翻閱的聲音隨著時間越來越小，直至最後甚至聽不到，取而代之的是熟睡的鼻鼾聲，蒂絲終是支持不住睡著了。<br/>
　　研究室外的走廊，有一個身穿黑袍的人走過，身高約一米七，每一步都沉穩異常，感覺就是連走路也受過訓練的感覺，只見他來到了研究室前面，輸入了開門的密碼，「嚓」的一聲門便打開了。<br/>
　　「什麼？還有人嗎？」那個少年在心裡驚訝著，只聽到那個人平穩的呼吸聲，顯然是熟睡了，就小心翼翼地走到放著「糖果」的機器前面，從袍內拿出一個黑色的小盒子，輕輕地把「糖果」放在內裡，意想不到的是盒子大小剛好，恐怕即使顛簸之下也不會產生碰撞，接著那少年又拿出一張小晶片，片刻後就把儀器的資料抄錄下來，便匆忙離開了，整個過程也不過一分鐘而已。<br/>
　　「蒂絲、蒂絲……起身啦！你把……」翌日早上，萊特正在努力地嘗試搖醒蒂絲，此時氣氛異常沉靜，只見主任背後的各個研究員都臉色凝重，好像發生了什麼大事一般。<br/>
　　蒂絲在劇烈的搖晃下終於醒了過來，只聽她那睡惺惺的聲音：「是不是夠鐘吃早餐了？我要吃……」<br/>
　　萊特想也不想就一手捏住她的臉頰，刺痛的感覺傳入蒂絲的神經令她立刻清醒過來。<br/>
　　「幹什麼這麼大力……平時才輕輕一捏……」她作勢要哭，只見她臉上已經有兩道淡紅色的指痕；不過此時她也感覺到四周的氣氛略為不妥，也就認認真真地問了句發生什麼事。<br/>
　　「你昨天到底做過什麼來了？為什麼『糖果』及儀器的資料都不見了？」萊特緊張地問道，突然研究室的門打開，走進十多個都是穿著統一的陸軍軍服的局員，也就是和札拉托一模一樣的衣裝。<br/>
　　一個四十來歲的軍人率先說道：「我是木島上校，隸屬陸戰土系部隊，現在懷疑你們涉嫌將魔法管理局機密外泄，這是從淨土元首所發出的拘捕令，請你們合作以免引起不必要的麻煩。」<br/>
　　木島的樣子竟然有點像札拉托，不過札拉托的臉孔也很平凡，即使相似也沒有什麼特別，他身後的軍人在他說畢後便拿出手銬鎖上所有研究人員。<br/>
　　一眾研究人員早已嚇得面無血色，再加上對方是軍隊，根本不容反抗，而且大家又不知道發生了什麼事，再者事實放在眼前，「糖果」與資料的確不見了，只不過是否向外泄漏機密就不得而知了。<br/>
　　不論蒂絲如何大呼小叫、任憑萊特如何澄清也好，所有人最後還是給軍隊的人拉去了一個大房監禁，而研究室則由另一班人負責搜查，雖然他們的服飾和木島所率領的部隊一樣，卻是全身藍色了。<br/>
　　「萊特，到底發生什麼事了？為什麼說我們洩露機密了？」此刻蒂絲已經急得滿臉通紅像個紅蘋果，又是連珠炮發般問問題，令在她身邊的研究員煩上加煩。<br/>
　　「你先冷靜點……我們知道的也不比你多，只是知道『糖果』不見了與資料被刪除掉，我今早來研究室時便發現沒有了，便立刻私下去問其他研究員，結果也是不知道，最後只好叫醒你問你知不知道時卻被人捉了來這裡。」說畢萊特嘆了口氣，一直想著接下來會發生的事情。<br/>
　　「『糖果』不見了，魔法管理局假如找不到真兇的話定會以我們全部研究人員做替死鬼的吧？寧可殺錯了亦莫放過敵方的奸細，一直以來我為了什麼這般努力研究魔法科技？只是想利用魔法改善人類的生活啊！令世界變得更繁榮啊！以為魔法管理局的成立給了我一個發揮的機會，唉……豈料現在……」萊特思潮起伏之際，其身邊的研究員也不相上下，大概聰明點的人都會知道自己的結果。<br/>
　　「不對……」突然一個念頭在萊特腦海中閃過，接著他又重新分析過現在的狀況：「距離被捕已經過了有三個小時了吧？為什麼還沒有人來？又為何會把我們全都聚集在一起？難道不是應該把我們分開逐個拷問、盡力找到真兇或線索嗎？」<br/>
　　他有的只是一個又一個的問題，以萊特的智慧如果問他魔法相關的事大概能清楚回答個八九，不過分析情況的話便整理不到結論了。<br/>
　　不知過了多久，出現的竟是魔法管理局水系元首止水！她也不理會眾人奇異、驚訝的目光，只是吩咐了助手幾句，一部投影機就從天花板降下，把資訊投射在剛剛垂下的螢幕上，只見畫面上是對著魔法管理局外的街道，放眼去看全是人頭。<br/>
　　大量民眾正圍著魔法管理局，其中更有人高叫口號「反對卑鄙魔管理，研發危險魔導器；軍事手段欺壓市民，違反人民公平法律！」，整個魔法管理局被民眾團團包圍，只靠治安隊在外築起人牆阻擋，因為他們不能使用魔法傷害市民。<br/>
　　眾研究員越看越驚慌，因為這代表著他們被嫁禍的罪將會更重。鏡頭一轉便是魔法管理局的土系元首淨土，他正在演講廳內發表演說：「米德爾的人民您們好。我是魔法管理局四位元首之一，今早曾經有新聞電台、報章等均稱收到可靠情報，指本局正進行魔法武器的研究，對於該研究的存在，本局承認確有魔法科技正在研究。」<br/>
　　在魔法管理局外的民眾正在看由魔法管理局安排的大螢幕，直播著淨土的演說，當他說到承認有該研究時所有民眾都鼓譟起來，其中更有懂得魔法的的民眾施放魔力彈攻擊治安隊，意圖突破人牆。<br/>
　　在演講廳的記者都感受到民眾的力量，其聲音竟能傳到魔法管理局內，這裡可是接近特洛塔的中心地帶啊！淨土則彷如不聞般繼續說下去：「然而，散播資料是由我們局內一致通過的決定，我們魔法管理局是想給民眾一個驚喜，因為正在研究中的科技並非如媒體報導中所說的魔法武器，而是能夠增加災難拯救隊救援能力的科技，令他們的魔法能在救援中發揮更大的效用，實是一樣造福市民的科技。因此米德爾的市民請放心，我們魔法管理局還是如當初成立的宗旨一樣，為世界和平、民眾公平的目標而努力，謝謝。」<br/>
　　過了好一段時間，人們都思考了淨土那番話，再者今早的報道也不詳盡，也就半信半疑起來，逐漸相信淨土所說的話，只有小部份滋事份子還在挑釁治安隊。<br/>
　　回到了關押萊特等人的房間，止水終於開始對各人說：「如你們所見，民間收到魔法武器研究的消息，而這個項目正是你們負責，除了你們之外是沒有人知道的了……」<br/>
　　萊特這個時候再也按捺不住，搶住說話要澄清，其他研究人員也相繼喊冤說自己是清白等。止水二話不說就給每人送上一枚魔力彈，當然魔法能量極為稀疏，除了造成疼痛感之外也不會有什麼損害，眾人吃了個苦頭後也就乖乖不再說話。<br/>
　　止水心道武力果然是最快令人聽命的方法，然後繼續說：「我們查看了昨天走廊的錄影帶，發覺曾經有一個疑似十五、六歲的少年進入過研究室，可惜無法清楚看到其面貌或任何特徵，只是身穿一件黑色長袍，在研究室裡待了只有一分鐘。」萊特不敢再說話，只是拼命地點頭，因為他心裡明白到元首們並不是強蠻之人。<br/>
　　止水突然沉默半晌不知在想什麼，登時整個房間變得寂靜無聲，別有一番恐懼感，過了十五分鐘後止水才繼續說：「我們懷疑是魔法管理局內的人做的，即使不是也最小有幫兇，不然那個疑犯沒可能不觸發防衛系統，而且也懂得研究室的密碼。」<br/>
　　止水再次沉默不語，一直欲言又止的，害得萊特他們怕得全身都已經濕透。良久後她以不情願的語氣說道：「正因為我們懷疑是局內的人做的，所以你們的嫌疑是最大的了，然而我的部下多次查核你們的過去、家族、甚至曾經接觸過的人等也找不到可疑之處，因此暫時相信你們是清白的。至於把你們從早關到現在，是因為要搜查這裡有沒有偷聽或是攝錄的設備才能用這裡和你們對話，畢竟對方能夠神不知鬼不覺地潛入並偷竊，要在其他地方安裝這些東西也不難。」<br/>
　　說到這裡眾人已經如釋重負，難得有權力的魔法管理局竟然是那麼的公正，所有人都開始議論著到底是什麼人做的又或是目的是什麼等，不過這一歡喜卻又令止水的臉色突變，因為她還有話想說，只見她身後再次浮起十多枚魔力彈……眾人見狀便立刻停止了剛剛的闊論，像嘴巴能夠用拉鏈關上般密密的合起來。<br/>
　　「這並不代表你們自由，為了避免敵人知道我們的行動，還是必需形式上的關禁你們，直至知道敵人的陰謀或目的，又或是成功逮捕了犯人才能還你們自由，這點希望你們體諒。」說畢後她頭也不回便向著門口走去，身旁的助手也跟著離去。<br/>
　　此時萊特心裡想的已經不是清不清白的問題，也不是有沒有自由的問題，竟然是想回去繼續研究，這當真是科學家的執著了，他顫顫驚驚地向止水問：「元首大人，既然監禁我們是做給敵人看的話，那麼地方在哪也不要緊吧？把我及我的助手一起關在研究室，可以嗎？」<br/>
　　止水還是頭也不回，逕自向門口走去，只留下了兩句說話：「沒有把你們關在監牢已是仁至義盡了，有人會把犯人關在犯人平時活動的地方嗎？」<br/>
<br/>
<br/>
　　三月十九日下午三時，魔法管理局總樓第四層左翼，八人會議室。<br/>
　　「民眾已經開始疏散，雖然他們是抱著半信半疑的態度，不過總算是解決了燃眉之急了。」說話的是楚燕，這時四位元首及四位將軍正在商討對策，畢竟『糖果』被偷及研究資料被刪除是一件極嚴重的事，何況是在魔法管理局內發生？此事當真是非同小可，偷去之人不懂得繼續研發下去還好，假如真的成功研制出魔法武器的話，那時不知道將會被用在什麼地方了。<br/>
　　正當楚燕還在解釋著應付民眾的方法時，突然間有一個由歷史研究組傳來的訊息，要求開啟視像通訊，淨土在其他人沒異議的情況下開啟了通訊。<br/><br/>

]]>
    </CHAPTER>
    <CHAPTER>
<![CDATA[
　　「元首你好，我是歷史研究組的主任安菲羅。你要求我搜尋的資料已經有了，根據殘缺的歷史記載，能夠知道的不多，只知道那個組織名叫『審判團』，全團共有十三人，根據文字猜測他們的宗旨應該是『善惡由我們判斷，賞罰由我們執行』，其餘的資料是當時團員的資料，對現在沒有什麼幫助，假如有進一步消息我會和你聯絡的。」影像內的是一個五十餘歲的金髮女人，深紅色的瞳孔格外惹人注意，自顧自說的便關閉了聯絡，當然沒有忘記敬禮了。<br/>
　　「呵呵，大哥真是厲害，竟然會聯想到這個組織。」止水說話的語氣已經不像剛剛和萊特等人說明般，而是一副漠不關心的感覺。<br/>
　　「三妹你還是這麼喜歡話中有話，連名字也是水的你，真的能載舟亦能覆舟，只不過現在大家都很煩惱，即使知道有這麼一個組織又如何？」說話的是火系元首洪爐，他與止水所穿的深藍色衣服恰恰相反，紅得有點誇張，火爆這個形容就最適當了，言語之上倒真水火不容。<br/>
　　「的確沒有什麼幫助，我叫安菲羅查『審判團』，只是因為以前從其他人口中所述的記憶所致，傳言他們猶如神般懲罰惡人，卻又幫助善良的人，接近無所不能且無所不知。假如沒有內應的話，能夠神不知鬼不覺的進入魔法管理局並且順利離開，應該也只有這個傳說般的組織了。」淨土慢慢地說著，他的面色對比起其他人來顯得更為憂鬱，與他一身黑沉沉的棕色的衣服頗為吻合。<br/>
　　「哼，假如是全知全能的話就不會給我們的攝錄下影像了吧？不是應該一早就破壞了那部攝影機嗎？」洪爐以毫不相信的語氣說道，不過說到了一半又好像感到不妥，只是已經說了一半，也只好說下去了。<br/>
　　「就是因為全知全能才沒有破壞掉那部攝錄機啊！一破壞掉全個魔法管理局的警報又會響個通天呢，這個防衛系統好像是二哥你負責的吧？」止水以諷刺的語氣說，只是洪爐也不以為言，想是他已經習慣了止水這種口吻吧。<br/>
　　討論的氣氛十分激烈，各位將軍也提出了不小意見，特別是塔卡將軍提出了秘密出動軍隊去搜尋這個『審判團』，說是即使不是他們做這件事，也應該清除掉這種民間非法的團體，而其他將軍也有人提議密切監示著現今已知的嚴重罪犯等等提議。<br/>
　　由討論開始到現在只有一個人沒有發過半點聲音，那個便是楚燕了，雖然其他人也留意到，不過也不敢主動去問她有什麼意見，畢竟一會她若答不出就會令她難堪了。<br/>
　　作為大哥的淨土當然也留意到這一點，不過他不敢問的原因並非怕她難堪，而是知道楚燕必定是有一個計劃卻猶豫不決不敢說出來，所以淨土終於開口問道：「四妹，你心中己經有了個計劃吧？放心說出來討論就好了，不管可不可行也說出來吧。」<br/>
　　楚燕還是沒有反應，直至淨土叫了三聲後才回過神來，如夢初醒般說：「計劃是有的，不過……」<br/>
　　楚燕的性格就是優柔寡斷，即使現在想說也要遲疑一下，連說個建議也要下決心還是真是服了她。只聽她說：「我們也不需要理會敵人是否『審判團』，直接把那個人揪出來問就可以了。」<br/>
　　止水聽到這裡又按奈不住她的習慣，譏刺了兩句誰人不知要把犯人找出來。<br/>
　　兩人相處了那麼多年早已習慣，楚燕只是對她輕輕一笑置之便接著說：「全局通道的監視系統只有研究室那一部攝錄到一個身穿黑袍的人吧？雖然根據身高、皮膚等因素可以推斷為介乎十四至十八的少年，不妨把疑兇重點列為這個年紀的少年，然而也不能排除其他可疑人物。」<br/>
　　洪爐數次欲言又止，終是沒有出聲打斷了楚燕的說話，他心裡想著的當然是希望楚燕快點說重點。<br/>
　　楚燕再說了一大堆她的推論，十餘分鐘後終於說到關鍵：「……那個犯人還在魔法管理局之內。」<br/>
　　這句說話一出在場的七位都感到震驚，將軍們更叫出聲來，各自想著為什麼犯人還會留在魔法管理局，難道是等被抓嗎？楚燕看見眾人的神情，不知道自己是不是說錯了什麼便停止了不說，害得眾人想了數分鐘後終由最先放棄的洪爐叫她解釋。<br/>
　　此時楚燕才明白了不是自己的問題而繼續緩慢清晰地說：「全部魔法管理局的出入口也有局員二十四小時看管，那裡更有特別嚴密的監錄設備，經過了多番調教後應該沒有死角的。因此犯人從一開始就是局裡的人，也就沒有經過出入口了，再加上之前的推論，這個犯人最大的機會便是潛伏在本局最多年青人的地方……」<br/>
　　「魔法使訓練學校！」淨土突然拍案大叫，一副恍然大悟的樣子，頓時嚇得身旁的人都退後了兩步……是把椅子拉後了才對，接著其餘人都掛著滿臉歡喜的笑容，因為『糖果』被盜的事終於有了一個明確的方向。<br/>
　　將軍們也不待元首的命令就向門口走去傳達任務，不過又給楚燕阻止了，只聽她繼續說：「最麻煩的事並非知道犯人的所在，而是怎樣逮獲他了。那個身形的人在魔法學校多的是，只要披上黑袍都會像錄影中的那個人，因此強硬地去搜捕並沒有用處，更可能打草驚蛇令犯人不敢輕易把資料運出、變得更謹慎反而沒了機會。」<br/>
　　那四位將軍聽到這裡時已經垂頭喪氣，暗罵自己的粗心大意。<br/>
　　只見楚燕又再一次猶豫要不要說下去，在其他人的目光下她終於是把計劃和盤托出，不單止那四位將軍聽得不斷點頭，連止水也喊了聲「妙計」。<br/>
<br/>
<br/>
　　「笨蛋札拉托，常常到來這種要把人悶死的地方幹什麼啊？」乘風心裡罵著，此時他正身處於位於魔法管理局總樓北面的學術大樓內的圖書館，當然乘風是不會自己來這個地方的，在這裡的原因自然是因為札拉托「請」他來了。<br/>
　　「哼……悶死我了悶死我了！嘻嘻，我知道有什麼好做啦！」乘風偷偷瞄了瞄正在看著遊記的札拉托，同時又從書架上拿起了兩本加起來有六七吋的大書，只見他把魔法能量附在書上，淡淡的綠光包裹了書本後便在空中漂浮起來，靜靜地飛到札拉托頭頂，四周看到的局員都奇怪著，待那兩本書突然墜下之時已經來不及叫札拉托躲開了。<br/>
　　「啪」的一聲響遍了整個圖書館。<br/>
　　「痛！乘風……」札拉托先是痛叫了一聲，然後想也不想就知道是乘風在搞事，匆匆環視之下便看見了正在扮鬼臉的乘風，氣呼呼地向他衝去，後者也不是吃素的，連忙就掉頭走人，兩人就這樣展開一場圖書館追逐戰，惹來一片混亂，不過還是笑聲居多。<br/>
　　「別捏啦，很痛啊！其他人都在看著我們啦！」兩人就這樣奔跑了十餘分鐘，最後還是札拉托用計把乘風逼進了死角，後者只好乖乖的束手就擒，一場馬騮戲也就此落幕，其餘局員也繼續找尋著自己要找的資料，不時偷望正在教訓乘風的札拉托，最後還是由這裡的負責人出現調停。<br/>
　　「札拉托，最近你這麼有空常常來這裡的？沒有任務嗎？」說話之人正是今早向淨土報告的金髮女人，也就是安菲羅。<br/>
　　「嗯啊……是沒有任務吧？」札拉托無奈地回答，手上還沒有放開乘風的手臂，還是用勁地捏著，乘風則不停地「哎唷、呀」的叫著，直至他覺得夠了才停下來，只見乘風那塊肉已經通紅的脹了起來。<br/>
　　「沒任務也是好事，這裡的知識只怕你看上一輩子也沒看完呢，最近又有市民送來大批書藉，不過對你來說也沒什麼關係，畢竟你得到了元首的特別准許，可以自由出入世界書庫呢。」安菲羅帶著羨慕的語氣說。<br/>
　　「嗯……對吧？」札拉托雖然很想聊下去，不過此刻冷靜下來，看著其他人不時往這裡望來、等待看戲的目光著實尷尬，雖然這個多月來已經習慣了，不過人總是愛面子的，因此跟安菲羅說了句短短的「再見」便離開了，乘風當然是跟在他的身後啦！<br/>
　　「最近好嗎，乘風？札拉托也在嗎？」晚飯過後，乘風及札拉托二人回到了自己的宿舍準備睡覺時，沒想到會收到楚燕的通訊要求，乘風自然是想也不想便打開了視像通訊，連忙大姐前、大姐後的，還連番數落著札拉托的不是，楚燕則只是笑著不語，再次問了札拉托是否也在這裡，只見門口一開，札拉托剛好洗完澡回來。<br/>
　　「乘風乖喔，待會大姐要說重要的事，而且也很有趣的啦，所以先待我說完，不要中途搗亂喔。」楚燕臉帶笑容地說著，每次她對著乘風也是這個樣子的，用很溫柔的語氣，而且每次乘風也會認真地聆聽，再者知道是有趣的事，自然不會插嘴了，反而剛進來的札拉托頓時嚴肅起來，腦子不停猜著發生了什麼事，只是他勢必猜不到楚燕交給他們的任務了。<br/>
　　昨晚二人在明白任務後便休息，今天一早就起床，再次到了衣物部，因為楚燕把札拉托改變為空軍部隊，同時也提升了兩人的職級，現在乘風是少尉，而札拉托則是中士，說是能夠對他們將要進行的任務有幫助，令他們更方便行動之類。<br/>
　　「札拉托，快點走吧！我很想快點去到啊！」札拉托換上一身以白色為主的制服，頓時整個人那原本僅有的土氣也消失了，看著乘風的興奮也只有無奈，順他的意加快了腳步。<br/>
　　不知不覺間便已來到一棟樓高四層的大樓前面，全個外牆均是白色，每個房間都使用透明玻璃，一間連接著另一間，玻璃反射著藍天的色彩和白色的外牆梅花間竹給人清爽舒服的感覺。大樓的底層最大，接著每上一層的面積縮減，形成一個與地面約四十五度的斜面，從側面望上去是一個梯形，整棟建築物不單佔地極廣，設計也是新穎之極，正門掛著一個大大的橫扁寫著「魔法使訓練學校」。<br/>
　　「上次經過這裡也沒有詳細看過，不知道內裡有什麼呢？我好緊張哇！」乘風興奮地說道。<br/>
　　「原來你還沒有來過啊？」札拉托隨意的附和了兩句。<br/>
　　「誒！難道說你來過嗎？我可不記得啊！」乘風驚訝的說道，同時喊著不依之類云云。<br/>
　　「不就是你喊著要玩捉迷藏，我以為你跑進了裡面去，我只好進去搜了一遍啦……」札拉托說著的同時打了個冷顫，不禁回憶起這個月來乘風吵著要玩的「遊戲」，連忙加緊腳步令自己集中精神、不要再胡思亂想的。<br/>
　　乘風看到這所先進的學校後左蹦右跳，興奮異常，像小孩到了遊樂場一般，而札拉托也不理會，走在前頭為乘風領路。兩人一直以這樣的狀態穿過了走廊，其間一些工作人員或教官看見也沒有詢問任由他們而去，一直走了足足五、六分鐘後才到了一間名叫「校長室」的地方，可見該建築之大了。<br/>
　　房內座著的是一個三十餘歲的中年男子，濃密的鬚根散發出男性的魅力，兩人一見到他後便立刻敬禮。<br/>
　　「埃里卡中校你好。我是風系空戰部隊少尉乘風，在我旁邊的是土系空戰部隊中士札拉托。我們收到了上級的指令說希望由我暫時執任下士部隊的教官、札拉托則擔任我的副手。」由乘風率先說，語氣倒也罕有地正經起來，想是昨天楚燕再三叮囑的關係吧，只是他的聲音還是掩蓋不了那點稚氣。<br/>
　　「嗯，盧柏迪將軍已經把你們的資料都傳給了我。」埃里卡一副目中無人的樣子，說畢後低聲罵了句：「哼！這樣的小子也能來當教官。」<br/>
　　這句聲量雖然很低，然而兩人卻清清楚楚聽到了，只是乘風面不改色、仍是笑著說道：「噢，是那個土系老頭子嗎？倒真是謝謝他了，也只有將軍般級數的人才能給我這種人一個機會吧？」<br/>
　　埃里卡聽完後心中那口氣頓時變得順暢，眼見乘風說是靠著將軍才有這個機會，也不就是暗讚了自己有能力才能當上校長一位嗎？不過這些話其實都不是乘風自己想說的，不過是札拉托以念話叫他照著說而已。<br/>
　　「你們在來此前應該已經讀畢了教官守則吧？你們要教的只是陸戰下士部隊，關於空戰部隊的規則應該用不上所以不用看……啊！忘記了你們是空戰部隊的。」埃里卡也不是造作，倒是在乘風及札拉托剛剛進來時說的那番自我介紹，他並沒放在心上，況且之前看兩人資料時見是小鬼就已經心存歧視，因此一時之間忘了兩人的職位。<br/>
　　乘風依照札拉托的指示與埃里卡再寒暄一番後，兩人的關係雖稱不上良好，不過已經變得較剛剛相見之時好多了。乘風和札拉托的職務將於明天才開始，是作為陸戰下士部隊的魔法指導教官，兩人離開校長室後由一名工作職員負責帶他們參觀學校設施，同時也教了他們使用這裡特有的儀器。<br/>
　　不知不覺間已經時近黃昏，乘風還是那麼的活躍想到這裡看，又想到那裡看，札拉托還是不言不語地跟著，而那個女見習教官雖然顯得極為疲倦，卻仍強顏歡笑般像帶著自己的小孩子到遊樂場玩，終於撐到了乘風肚子餓，她的噩夢才正式完結。<br/>
　　「這裡的飯堂很不錯呀！食物都很健康很有營養，味道也相當好，你說是嗎，札拉托？」乘風嘴裡正在嚼著一大口麵還是不停地問三問四，札拉托已經習慣了精力過盛的乘風，隨口回答了美味之類的。<br/>
　　女見習教官的惡夢結束，並不代表札拉托可以置身事外，直至到了睡覺前乘風還是說個不停，札拉托沒好氣的裝作聽不到，乘風還要自言自語說了快半小說才覺沒趣，沉沉睡去，札拉托也落得耳根清靜，不知不覺間也進入了夢鄉。<br/>
<br/>
<br/>
　　「哼！你就是那麼沒主見了嗎？就是那麼沒出息了嗎？做點小事也會做錯？我對你太失望了……」隨著中年人憤怒的聲音，「唰……唰……」的破空之聲不斷，黑色的皮鞭握在他的手上，不論是在空中揮舞打個空響，還是切切實實打在實體上的聲音均是顫慄害怕之聲。<br/>
　　「我沒有……我沒有錯！」一個十七歲的年青人目中泛著快要溢出的淚珠，卻強忍著不讓它們流出來，不斷喊著自己沒有做錯，一個三十餘歲的女人則不停用自己的身體保護著年青人，而那個手握皮鞭的人可能因為這個緣故才久久沒有向年青人鞭落吧。那個年青人一頭啡色的短髮，看他的樣子不是札拉托是誰？只是這個他卻沒有那道粗長的疤痕。<br/>
　　「還說沒有錯？枉我在局內不斷為你打點一切，給你不斷製造機會，希望你能夠晉升得更快，你卻任由一個犯人在你面前、在你手上逃去？太不像樣了……你再是這樣就注定沒出息！」說畢中年人再次舉起了皮鞭，不過還是沒有揮下去，因為那個女人已經將札拉托抱在懷裡，不惜一切地保護著。<br/>
　　「那個人很可憐的啊……他只是為了……」在札拉托說著的同時那個女人也求情著，淚水終於流了出來，卻是那個女人流的。<br/>
　　那個中年人再也按奈不住，大罵了聲「慈母多敗兒」後左手大力拉開了那個女人，接著右手用力一揮，狠狠打在札拉托的頸上，想不到力道大至打得血肉模糊起來，細看之下幸好只是皮開肉綻，並沒有傷及內裡。<br/>
　　此時中年人再次舉起了皮鞭又欲一擊，那個女人見狀便立即拼命抱著中年人，只見札拉托背後泛起了黑沉沉的啡色光芒，頓時雙方陷入了僵持，中年人和札拉托都是蓄勢待發了。<br/>
　　「乖兒子快點停手，哪能對父親使用魔法啊！唉……你就順從你爸爸吧，不要再聽我說當個普通的小兵了，就順著你爸的意思吧……」<br/>
　　女人含著淚的聲音雖然不清晰，然而每隻字也深深乎烙印在札拉托的腦海中，只見女人放開了中年人後衝去拿起了放在茶几的生果刀，對準自己的心口用力一插，中年人與札拉托連忙搶身上前阻止……<br/>
<br/><br/>

]]>
    </CHAPTER>
    <CHAPTER>
<![CDATA[
　　「呼……呼……」札拉托整個人彈起身來，身體還在不停冒汗，黏黏稠稠的讓他很不舒服，況且天也快光了，也就去了洗一個冷水澡給自己清醒一下。<br/>
　　「唉……母親……父親大人……」札拉托輕輕說著，適才的畫面還是不停地在腦海徘徊。<br/>
　　「?」的巨響夾雜著水聲，札拉托因為剛剛的夢變得心煩意亂，越想越煩，一怒之下便揮拳往磚牆打去，整隻手都通紅了，然而他就像感覺不到，腦海中離不開那些影像。<br/>
　　這個雖然是夢，卻確確切切地發生過，札拉托是帕德軒斯家族的繼承人，而他的父親木島自然是宗主了，宗之意在於家族的宗源，是為統治其他細小家族，而這些被統治的家族則稱之為「散」。<br/>
　　然而貴為「四大家族」之一的帕德軒斯，木島愛上了一個毫無魔法資質的維尼亞，幸好的是札拉托完全繼承了父親的能力，甚至更聰明、資質更好，木島高興地傾囊相授，起初維尼亞也不介意，畢竟她只是想札拉托有快快樂樂的生活，既然他自己對父親所教的也興致勃勃，便不阻止了。<br/>
　　直至魔法管理局出現，一星期後木島認為魔法管理局有著的是能夠影響未來的能力，也就轉而投身管理局，當然札拉托也隨之進入，可惜的是維尼亞不忍札拉托會遇上危險，堅決地反對，札拉托左右為難，終致夢中之事發生了。<br/>
　　「喂……發生什麼事了？」突然一道喊聲令札拉托從記憶中抽離，卻是有人聽見那拳之聲便到來查看，可見其力之大了。<br/>
　　「……沒事，只是摔了一跤而已。」札拉托遲疑了一下便編了個謊話，那個人也就離開了。<br/>
　　「還真是久違了呢……」札拉托拿出了從工作人員處得來的副教官証件，門也就自動打開了，他所說的「久違」是指清晨的陽光，畢竟以前在與乘風同住的宿舍裡，早上的陽光都被特洛塔擋掉。<br/>
　　突然「吼、吼」之聲傳遍房間，札拉托也沒有怎樣理會，只見一隻放在乘風床頭的灰色小熊震動著，細看之下才察覺它的肚子是一個電子跳動的時鐘，小熊左搖右擺地向著乘風走去，完全不像是一隻熊的動作，幾經辛苦之下爬到了乘風起伏的胸部，接著雙手一揮就往乘風的頸捏去……<br/>
　　「哇！哇！誰把熊抱鬧鐘帶來的？札拉托！一定是你！」乘風整個人彈起身來，一手就拍掉了灰熊的頭部，順著去著滾到札拉托的腳下，後者只是輕輕一笑，繼續換上制服，氣得乘風跑過去把札拉托推倒在地上，兩人就這樣糾纏在一起。<br/>
　　「我也沒法的啊！誰叫你常常起不了床？其他的東西你都有了免疫力了，就只有這個可愛的小東東能令你立刻起身啊！」札拉托伸了個懶腰，笑了笑說。<br/>
　　「笨蛋！你想嚇死我嗎？倒是你來試試看啊！」乘風立即從床上跳了起來，捲起了衣袖一臉討打的樣子。<br/>
　　「我又不會不準時起床的……」札拉托回答道，隨之而來的打鬧之聲不絕，不過總是歡笑聲為多，快樂不知時日過，早已過了他們兩人要去見下士的時間了，正當札拉托雙手壓在乘風胸膛時，突然房門被打開了，是昨天的工作人員……<br/>
　　「校長叫我來提醒你們……對不起！」開門之人正是昨天的女見習教官，只見她的臉子越來越紅，甚至看到臉旁出現了絲絲白煙，就像是在把空氣中的水份蒸發掉，說到最後兩個字時再也按捺不住，急急腳地離開了，只聽走廊傳來了聲「原來傳聞是真的」，札拉托頓時哭笑不得，叫了乘風快快更衣，兩人匆忙離開了宿舍，向著操場跑去。<br/>
　　操場上早已站著十二個人，四個一行分成三列，即使汗已經流到鼻子的旁邊也不敢用手去擦拭，只是筆直地站著、等著。其中兩列都是十四、五歲的少年，只有剩餘那四個是二十多歲的青年，都穿著清一色的白色衛衣及藍色長運動褲。<br/>
　　集合時間過了約十五分鐘，下士們正在猶豫是否要去找教官之際終於見到大樓走出了兩個人來，一個穿著綠色的飛行制服，另一個則是穿著啡色的飛行制服，無疑是乘風和札拉托兩人了。<br/>
　　「大家好……」從宿舍以極速跑來這裡也要三分鐘，喘氣已經來不及，更何況要清楚地說話？頓了一分鐘後乘風才繼續說：「我是你們的魔法教官，逮屬風系空戰部隊少尉的乘風，在我身旁這位是札拉托中士，他是逮屬土系空戰部隊，不要小看他啊！他可是在中士之中僅有的Ｂ級技術魔法使。」<br/>
　　接著乘風說了一大堆不相干的事，自己喜歡什麼、希望大家如何對他……眾下士們聽得一頭冒水，有時乘風說錯了話很想笑卻要忍住，之前的教官哪會有這麼多話的，因為以前的教官都會對他們站立的姿勢、說話的語氣作一番調教，只是眼前這個青年，就是一個毫無教官架子的人，而他身旁的札拉托也沒有說話任由乘風胡鬧。<br/>
　　「啊……今天是第一天訓練吧，那麼……應該是……」乘風好不容易把話題回到了訓練上，卻因為剛剛的樂極忘形而把那些今天預定的資料都忘過一乾二淨。<br/>
　　札拉托見狀也只好代替乘風說：「鑑於我們沒有你們的資料，不知你們對魔法的知識是到了哪一個程度，看你們的陣形應該已經分好了小組職位吧？」只聽那十二個人同時喊「是的，札拉托副長官！」，聲音雖稱不上震耳欲聾，卻也遠遠傳了開去。<br/>
　　「那麼今天上午的課很簡單，你這一組和那一組進行魔法模擬對戰。」只見札拉托指著兩個均是少年的小組，接著轉身在一個到他半身、大約是長三米乘一米的灰色機器上按著不同的鍵，螢幕上則顯示出不同數據，突然操場變成了一座小型城市。<br/>
　　昨天那個女見習教官曾經介紹過這個機器名為「實戰機器」，它是運用一種叫「瓦」的東西作為能量，這種能量可以說是比電的功率超出近百倍以上，不過發明能量的人還不懂得將瓦用作其他用途，只能把它用作土系魔法進階的能力，也就是改變粒子的排序來製造出實物，從而模擬出地形來。<br/>
　　當然「瓦」這種能量是極為罕有的，靠上百種化學原料混合而成，還要看機會率而產生出來，還好的是這種能量在變成物件後便不會消失，而是存在於變成的物件之中，因此能夠利用機器把能量吸收回，等待下次使用。<br/>
　　下士們聽到了這個命令人也驚愕萬分，小組的人都紛紛交頭接耳，臉有難色般不願站出來，札乘二人和那組二十來歲的成員退到了一棟大廈之上，從高處俯望八人的戰鬥。<br/>
　　『看來他們都沒試過魔法對戰呢……』<br/>
　　札拉托對乘風說著，只見乘風笑咪咪的不以為意，像是一會會出現十分好看的場面一般，在地面上的八人終於意識到札拉托是認真的，便依著之前教官所教的擺開了陣勢，雙方四人一組都站著相同的方位，只是如鏡子般左右倒轉罷了，倒也似模似樣，像是訓練有素的精英般。<br/>
　　不過這些精英也只有一刻而已，只見左方的前衛釋放了魔力彈，速度卻甚為緩慢，而且連控制也沒學懂，敵人連避也不用避也就躲了開去，不過不用移動算是叫躲嗎？隨著魔力彈發出，那個陣勢已經全然消失，各自各的混戰著，一時間倒是不分上下。<br/>
　　『有個很有趣的人唷！看右邊那個深藍色頭髮的小子，雖然他和對手是分不出上下，不過很明顯他是留有餘力的，恐怕一、兩分實力也沒使出吧。』乘風雖然說那個人很有趣，不過他心中的感覺截然不同，他感覺到藍髮少年眼裡的那絲悽涼落寞，一種極深的怨恨，有著別人不知道的過去，不自覺的也想起了自己的身世……<br/>
　　雙方均有兩人敗陣之後，和乘風兩人一起站在天台的四人譏笑了幾句，說著下面那班人像是小孩子打架般亂成一團，其中用語更有不屑之意，惹得乘風在心中怒了起來，同時他技癢起來也想玩玩。<br/>
　　札拉托與乘風像是心有靈犀一般，叫停了那八個青年，然後對著四人說：「你們總不能和小孩打吧？那麼就和乘風教官玩玩看吧。」<br/>
　　說畢那四個人先是心頭一震，像是十分害怕的樣子，不過在討論了一會後也就面無懼色走了下去，乘風則向札拉托示意多謝，那八個青年中只有一人對這個情況沒有感到興奮，就是那藍髮少年。<br/>
　　「乘風教官，我們要一起上囉。」其中一人說，原來他們不害怕是因為人多欺人少的道理，而且自己的年紀又比乘風大得多，不相信自己會落敗。<br/>
　　的確，他們四人的陣勢在戰鬥中並沒有散掉，雖然默契不足，不過總算是中衛控制著距離，前衛在前擋掉魔法攻擊並近身纏擾敵人，側衛則尋找時機攻擊，和乘風打了個不分上下。<br/>
　　「藍頭髮的，你叫什麼名字？」說話的正是札拉托，他毫不關心下面那場戰鬥，只是在意這個青年，和乘風差不多年紀的青年。<br/>
　　「零冰。」那個少年答道，一把冰冷得毫無感情的嗓音，就像機械人說話的方式。札拉托看著他的眼睛，雖然是純黑色的眼珠，卻滲透出令人緊張的寒氣，無疑是一個冷漠到極點的人，那短短的回答也像叫人不要再問下去一般。<br/>
　　此時下面的形勢已經全然不同，那四個人被乘風從中間左穿右插的，一時似要攻擊中衛卻把魔力彈射向側衛，一時又不知把魔力彈射去哪裡，突然卻在空中轉向攻擊另一個人，此時四人已經無力反抗，乘風輕鬆得像是走路一般，高低之勢在旁人眼中顯而易見，札拉托見乘風玩了那麼久便喊停，四人才如釋重負般軟坐在地上喘氣。<br/>
　　『根據魔法管理局所制定的等級制度，這些人大概只有Ｅ級的程度，好點的也有機會是Ｄ級。只是那個藍髮的……』札拉托以念話對乘風說，其實乘風在戰鬥的同時也一直和札拉托交談著，此時乘風停下來站在眾人面前擺著一副意猶未盡的樣子，嚇得那四個人不敢再發出半點聲來，只見札拉托和八位隊員從大樓走了下來，叫了聲列隊後眾人整整齊齊地排好，不過剛剛戰鬥完的那一組還是大口大口的喘著。<br/>
　　「今天早上的訓練到這裡結束吧，你們的實力我和乘風是知道的了，一會下午上課的地點改變，請到二樓大堂集合，現在你們先去吃午飯休息一下吧。」眾人回答了聲「知道」，並敬了禮說「再見長官」才散去，只留下札拉托和乘風在這個城市。<br/>
　　「剛剛你竄來竄去，發現了什麼嗎？」札拉托問道。<br/>
　　「零冰他很不簡單，剛剛我依照你的吩咐，細看了他在戰鬥時曾經踏過的位置，竟然沒有任何足印……」乘風難以置信地說著。<br/>
　　「什麼？他已經學會了飛行嗎？這可是Ｂ級的……」一臉驚訝的札拉托阻斷了乘風說話，然後陷入了沉思之中，乘風也沒有說什麼，逕自向大樓走去，札拉托則回到了那個機器面前按了幾個鍵後，實體化的城市變回了操場，剛剛的戰鬥痕跡已經消失不見。<br/>
<br/>
<br/>
　　「盧柏迪將軍你好。」札拉托說著的同時敬了一個禮。早上的課提早結束，他和乘風肚子不餓，因此先回到了宿舍匯報了零冰的事，全權負責尋找偷取糖果事件的人便是土系的盧柏迪將軍，只不過札拉托和乘風所接到的任務，只是要找一個潛伏在學校內的危險少年。<br/>
　　螢幕上的是一個滿頭花白的老頭子，不過其聲音雄壯，雙目炯炯有神，毫不像他的外表。<br/>
　　「真是厲害，這麼快就找到有嫌疑的人了，不過還是再仔細查探他的行動，光靠他的能力不能說一定是犯人吧？」盧柏迪只說了這短短數句便把通訊中斷了，也不容札拉托說些什麼，只不過他覺得有點奇怪，總覺得是有點問題，只是沒有和乘風說而已。<br/>
　　兩人在房間又談了一會，聊了一下待會的課堂內容，他們兩個決定由最基本的說起，順便找個機會試探一下零冰。就在此時門突然打開了，又見到今早那個女見習教官了，她滿臉通紅，粗重的喘氣聲顯得她十分緊張，可能她怕又遇到今早的事吧。<br/>
　　「乘……乘風教官，札拉托……副教官，埃里卡校長請你們兩位前去校長室。」她說話斷斷續續，好不容易才把這件簡單的事交代清楚，說畢後終於鬆了口氣，因為今早的事並沒有發生。<br/>
　　「無緣無故找我們幹什麼？難度老頭子將軍又有什麼任務交帶嗎？那麼剛剛通訊裡為什麼不說？」乘風好奇地問道，不過札拉托並沒有回答，他的心中想著另一件事。<br/>
　　「將軍交下來的任務是尋找十四至十八歲的危險少年，我們算是找到了吧？他那種魔法技術待在這裡根本不正常，不過為什麼又說再仔細查探他的行動？又為什麼會提到什麼『犯人』的？」雖然札拉托心裡想著，不過還是走出了房間往在地面的校長室走去，而乘風則像一個充滿好奇的小孩跟在他身後。<br/>
　　到了校長室，只見埃里卡正在左右來回踱步，十分焦躁的樣子，見到乘風及札拉托兩人時不等他們兩人行禮就已經破口大罵：「你們今早訓練時到底做了些什麼啊？為什麼會有一個下士在訓練結束後，在宿舍休息時昏迷了？」<br/>
　　札拉托打了個突兀，終於由思考中回過神來，連忙問了聲是誰，得到的答案只是一個不相干的名字，而乘風也如實般說了「魔法模擬對戰」六個字出來，嚇得埃里卡軟癱在椅上，一刻之後便怒氣沖沖般連罵了幾十句，直至說到喉嚨乾涸才停下來。<br/>
　　只是乘風也沒有怎麼理會，就是「左耳進右耳出」，札拉托見狀只好道歉，解釋上午訓練的目的及接著的下午訓練內容才令埃里卡的怒氣平息下來。<br/>
　　直到此時兩人的肚子餓了起來，接著便到了飯堂吃午飯去，卻看到意想不到的情況……<br/>
<br/><br/>

]]>
    </CHAPTER>
    <CHAPTER>
<![CDATA[
　　只見角落裡坐滿了下士部隊，其中一張坐的都是年紀較大的那班人，桌上放著一大盤意大利粉、雜菜沙律、煎雞扒等食物，其餘兩張桌上的食物也一樣，只是每張只坐了三個人，其中不在的一個當然是昏迷倒在醫療室了，另一個又是誰呢？<br/>
　　乘風不以為然地走了過去，換來的卻是十對如狼似虎般的目光，狠狠瞪著他，令乘風一時間手足無措起來。<br/>
　　「你這個新來的，什麼也不懂就學人當教官，害得阿力他……他躺在醫療室了！」只聽其中一個少年說。說出「阿力」二字的時候，淚水已經流了出來，接著開始放聲大哭了，頓時全飯堂的人都望了過來，唯獨是一個人沒有理會，就是坐在另一個角落的零冰。<br/>
　　此時乘風不停地解釋著，他自己的年紀和他們相差不遠，倒是不難應付，很容易就能打成一片，不過那班年紀稍大的人卻冷言冷語，不知是妒忌他的實力還是不甘心輸給了個小鬼了。<br/>
　　乘風還給其他人望著的時候，札拉托已經發現了零冰，他一步步地走過去，而零冰也像感覺到有人接近而偷偷看了一眼，兩人四目交投，依然是那一種冰冷……一種令人顫慄的冰冷。<br/>
　　只是兩人視線稍一接觸，零冰便低下了頭繼續吃他的意大利粉，他身旁並沒有任何人，只有他一個孤獨地坐著、吃著。<br/>
　　札拉托二話不說就坐了下來，沒有理會零冰是否同意，而零冰也只是瞪了他一眼，什麼也沒有說，兩人就是這樣靜靜地坐了幾分鐘，只見乘風那邊好像已經解開了僵局，氣氛開始變得融洽。<br/>
　　乘風也不時往札拉托那邊看去，卻發現了他身旁的零冰，那種對自己感到仇恨、怨恨的感覺油然而生，每次看到這個人也會令他聯想到自己的往事，總覺得自己和他很相似。<br/>
　　「你光坐在這裡不拿東西吃，不覺得奇怪嗎？」想不到竟是零冰率先說話。的確，札拉托一看見零冰之後便立刻走過來，並沒有到食物部那裡去拿午餐，只是坐在這裡看著零冰吃，札拉托聞言才感到自己的肚子大打鑼鼓了，便起身去了買午餐。<br/>
　　買完午餐至到領取也不過一分鐘而已，當札拉托回頭時零冰早已經不在那個角落，整個飯堂沒有了他的蹤影，札拉托暗嘆了一聲，便拿著食物到乘風那裡坐下，下士們也沒有什麼不悅，還是和乘風聊個不停，此時札拉托才知道原來他們一直都是在說無聊的笑話。<br/>
　　下士們都較札拉托和乘風早到，當然比他們兩個快吃完了，走時其中一人興起說漏了嘴，把他們原本決定抗課示威的事抖了出來，其他人頓時哈哈大笑希望掩飾這件事，有人則說一會兒必定會來上課，這反而顯得「此地無銀三百兩」了。<br/>
　　他們看見札拉托和乘風好像沒聽見那句「抗課」的時候都倒抽了口涼氣，每人都輕輕教訓了一下那個人才離開了飯堂，而乘風和札拉托又怎會聽不到，只是裝作聽不到而已。<br/>
　　「剛剛嘗試接觸零冰……」札拉托一面吃著沙律一面說道。<br/>
　　「失敗了吧？哈哈，看見你一走開他便不吃離開了飯堂，看來你的人緣很差唷。」乘風笑了笑說，他並不打算把自己的感覺告訴札拉托，反而是像平時一樣，高聲大笑地說著，札拉托也沒有察覺什麼問題。<br/>
　　「哪像你這麼容易就和那些下士混成一片啊？明明數刻之前還把眼睛睜大瞪著你，轉眼間便已經有說有笑。」這點札拉托也是無奈，假如交給他來辦的話也沒有十足的把握，畢竟他不是那種無聊人懂得那麼多無聊白痴的笑話。<br/>
　　兩人吃完也就回房間等待下午的課堂，期間作了最後的準備。<br/>
　　二時正，十一位下士都已經在大堂二樓集合，由乘風和札拉托帶領到了走廊右手邊的第三間房，只是一間普通的演說室，二十張木桌椅分成五行排列，而面向的地方當然是一個大螢幕了。<br/>
　　「今天早上已經知道了你們的實力，不過根基永遠是最重要的，所以就從最簡單之處說起吧。」<br/>
　　「魔法管理局根據一套指標，把所有人的魔法能量及技術等級都分為了Ｆ、Ｅ、Ｄ、Ｃ、Ｂ、Ａ、ＡＡ、Ｓ及ＳＳ級，魔法能量的等級是指一個人所擁有的最大量以及能量的質，而技術等級則是通過發揮魔法的威力、戰鬥時戰術的運用、濃度的控制等等來決定。」<br/>
　　說話的是乘風，在旁邊的札拉托則在鍵盤上不停敲打著，螢幕上顯示了不同的數據、圖畫等，接下來要說的東西他也記不起了，只好由札拉托接著說下去。<br/>
　　「魔法管理局的大部份職位並非因魔法能量或技術等級而定，只有治安隊或災難拯救隊等這類需要使用魔法的才比較重視，當然也不是只側重於魔法能力。提升職位的方式有很多種，依據不同部門則有不同的晉升規則，而治安隊的晉升方式主要是靠功勳累積來提升，當然也有些局員會因為特別任務的成功或緣由而得到晉升。」札拉拉盡量把內容精簡起來說。<br/>
　　「至於技術等級則所有人也一樣，每半年也會有一次評核考試，所有人均可以參加，技術達到了下一個水平的當然是升級了，不過退步了的人也是會被降級的。」雖然札拉托說得精簡，可是來到這裡時眾人早已經昏昏欲睡。<br/>
　　瞥見這情況的他只好提高聲量說：「這些職位或等級提升都只是適用於未來晉級，由於剛剛組織魔法管理局時無法等待人手的晉升，因此現時的將軍、校級甚至尉級也是直接任命，當然日後如果出現了什麼問題也是會被降職或革職。關於魔法技術等級的也沒法等待半年後才評定，因此這一年內魔法管理局在任何時間都提供升級的考試。」<br/>
　　「那麼關於管理局的級別問題大致都說完了，那麼大家有沒有問題？沒有的話就正式進入魔法的環節囉。」眾人聽到札拉托的說話當然是拼命地搖頭，聽到進入魔法的環節時，精神更是為之一振，全都集中精神來聽著札拉托的講解。<br/>
　　「由最基本的防禦開始說起，不論單靠釋放魔力還是唸咒的防禦魔法都是以三種形式防禦。第一種是屏障系，這類防禦是直接抵消別人的魔法攻擊，全是硬碰硬的防禦魔法，是三種形式之中防禦能力最強的一種。」札拉托說著的同時由乘風施展了屏障系防禦魔法，一個淡淡的綠色圓形魔法陣從他的手掌中伸展開來，上面有著不同的圖案交合。<br/>
　　「第二種是護盾系，這類防禦主要是用作反射開彈類及球類的攻擊魔法，面對著直擊型或是廣泛型的魔法則顯得薄弱，而且這種防禦方式的堅硬度遠比屏障系低。」這次乘風同樣示範了這種防禦魔法，這次卻簡單不過，只是一陣淡淡的綠色光芒。<br/>
　　「最後一種則是散佈於自身的防禦力場系，這類防禦魔法必須長駐，不然被魔法擊中時會受到致命的傷害。」這次乘風更沒有舉手，只見他身上泛著可見的綠色光芒。<br/>
　　「關於防禦的種類大概就是這樣，有沒有任何不清楚的地方？」兩人調換了職位，變為由札拉托負責解說，而乘風則在旁邊示範，而札拉托為配合乘風的示範也作出了適當的攻擊。先是在屏障系的防禦，札拉托則用了一枚魔力彈擊在屏障上，綠色的光茫與啡色的光茫交碰著，發出了像火花般的紅光，最後魔力彈漸漸縮小然後消失了。<br/>
　　接著到了護盾系的示範，札拉托再次作出了魔力彈攻擊，只見那枚魔力彈擊中綠色光芒後便彈向了天花板，接著消失了。<br/>
　　最後示範力場系時札拉托還是以一枚魔力彈擊向乘風，不過只是稍接觸後便消失無蹤，札拉托補充說明這是因為魔力彈已經擊在乘風身上，被魔法能量所抵消而消失，不過仍然是會痛及受傷，只是靠著力場的保護可以減輕而已。<br/>
　　下士們搖了搖頭表示沒有不明白的地方，假如那麼清楚的示範都能不明白倒應該不適合當魔法使了。札拉托繼續說道：「接著說的是攻擊魔法，最簡單的便是你們也會的攻擊手段『魔力彈』了。魔力彈只是靠釋放出魔法能量，然後固定外層所形成的攻擊魔法，其中並沒有蘊含任何屬性，只是單單以能量作為攻擊，主要是用作擾亂敵人，也能夠藉著單純的魔力衝擊令人昏迷，更厲害的魔法使甚至可以釋放出純魔力的光束，其威力絕對不遜色於屬性魔法。」<br/>
　　這次他並沒有問問題，因為他知道在場的下士全都已學會運用魔力彈，逕自說下去：「那麼說明一下魔法屬性吧。每個人也有自己最擅長的變換屬性，也被稱之為『遺傳屬性』，是由父母那裡遺傳，假如父母的屬性不同則是看運氣抽中哪一種屬性了，絕對不會產生第三種遺傳屬性的。」<br/>
　　「魔法屬性能分為四大類，分別是水、火、風及土，水剋火、火剋風、風剋土而土又剋水，各有牽制。施展屬性魔法時則需要唸咒語，把自己沒有帶有屬性的能量轉變會帶有屬性。每個人也會對魔法有不同的領悟，即使大家屬性相同也會出現不同的魔法，至於有什麼魔法、能有多少種不同魔法也沒有人知道，大概只有對魔法越純熟的人便會明白更多的魔法。至於每個人的咒語也不同，想知道的話便放鬆自己，腦海中什麼也不要想，獨特的咒語便會浮現，至於能夠使用出什麼魔法，則是你自己最清楚的了。」札拉托說畢後指向了乘風。<br/>
　　只見乘風隨意地凝聚了一枝泛著綠光的箭，看得下士們熱血翻騰，紛紛靜下心來嘗試尋找屬於自己的魔法，不過在場有一個人並不把這一切放在心上，那個人便是零冰了。<br/>
　　『既然他懂得飛行，應該也學會了自己的屬性魔法吧？看他那冰冷的眼神和深藍色的頭髮，不知是不是水系呢？』乘風好奇地用念話問著札拉托，不過札拉托並沒有回應，只見他正和零冰互相凝視著對方，像在利用眼神溝通般，隨著其他下士開始唸起咒語時，札拉托也就沒再看過零冰一眼，因為他和乘風要防範那些下士控制不了魔法而產生的意外。<br/>
　　幸好，最後所有下士還是不懂把自己的魔法能量附上屬性，接著札拉托解釋了如何令魔法增強之類的知識。<br/>
　　「……魔法的強度除了以質、濃度是否適合等因素判定外，更可以由外在的因素增強，例如天氣或地形，就像在海面上，水系的魔法使可以減少使用自身的能量來變換出水，直接運用海水就可以了。又或是在吹著強風的情況下，風系魔法使也不需要製造出風才能施法，能夠直接集結自然之風加以運用，其威力也將會更強。」札拉托花了很長時間才清楚說畢了各種地形及天氣對魔法的影響，不過下士們都像不能集中精神的，想是都記掛著剛剛的屬性魔法吧，畢竟這些對於他們來說是言之過早了，札拉托也察覺了，因此連忙改變了話題。<br/>
　　「雖然魔法的屬性只有四種，再算上進階的也只是八種。然而魔法種類就不同了，有些人於屬性魔法造詣不高，卻在其他魔法種類擁有卓越的成就，就像召喚系、束縛系、結界系、醫療系、祝福系……這些都是個人的天賦，無法解釋。」　　　只見眾下士再次精神抖擻，想著自己會不會有其中一項的種類是自己的天賦。<br/>
　　「大致上關於魔法的事情也說完了，接著說一下隊伍的組合吧。一個隊伍最好同時擁有四個職位，分別是前衛、中衛、側衛及後衛。前衛的職務當然是站在最前線並守在最前線，令戰線得以保持並向敵方推進，如果能力足夠時更應該把敵人清除減輕其他人的工作。中衛負責中距離及遠距離支援，協助前衛攻擊的同時也要阻擋對方的魔法攻擊。側衛則是負責保護後衛並等待時機偷襲敵方。而後衛是為隊友提供能力的增幅如魔力增幅、防禦增幅、速度增幅等，也要堅負起施展防禦系魔法的重任，保護隊伍內所有人，甚至使用治療魔法增加續戰力。」接著札拉托不停說著其他資訊，乘風則在旁邊以行動來輔助解釋，令下士們明白得更深入、印象更深刻。<br/>
　　直至傍晚六時這一課才完結，雖然連續聽了四小時關於魔法的理論，不過全部人都意猶未盡，因為很多都是從未聽過的知識，下士們都興奮地離開了課室，只剩下了乘風和札拉托兩人。<br/>
　　「很累啊！做教官真的一點也不容易呢……只是說便已經這麼幸苦了，再做下去更要身體力行，豈不要了我的命？」乘風開玩笑般說著，然後認真問了句：「你和零冰談了些什麼？」<br/>
　　對於這突如其來的一句，札拉托也沒有幾分愕然，淡淡地說：「是他主動跟我談話的，問我們兩個為什麼來了這裡當教官。」<br/>
　　「想不到他會主動和人聊天啊！嘻嘻，那你怎麼回答？」乘風又回到了那嘻皮笑臉的樣子，總是不掩心中的好奇與興奮。<br/>
　　「我沒有回答……我不知照話實說好還是欺騙他好……下不了決定……」札拉托的聲線很低、很輕，乘風則沉默不語，這個房間突然變得寧靜。<br/>
　　兩人也沒有離去，均是若有所思的樣子，終於由札拉托首先說話：「想不到你會靜下來思考呢，你和我想著同一件事嗎？」<br/>
　　「誰知道呢，倒是說說你在想什麼好了。」乘風猶如變臉般從沉思的樣子變回了那充滿歡樂笑容樣子。<br/>
　　「也好，不說出來心始終不舒服，而且我也不知怎樣做，你是我的上司，聽你的話就好了。」說畢札拉托深深吸了一口氣，才繼續說：「盧柏迪將軍給我們的任務是在這裡尋找一個十四至十八的危險青年，相信是隱藏實力潛伏於學校之中，因此派了我們來這裡當教官明查暗訪一番。然而我覺得事件不是這麼簡單，將軍一定隱瞞了什麼的，他說過對方是『犯人』這兩個字，為什麼會說是犯人呢？不是要預防一個危險人物進行什麼嗎？。」札拉托把心事都說出來後頓時輕鬆起來。<br/>
　　「不用理會那麼多吧？還是按照楚燕姐姐的話去做就好啦！就算真的另有內情，也不會是什麼壞事吧？既然姐姐不說，也就不必去理會了。」乘風聽完後一眼也不瞧札拉托便逕自走出了課室，只留下了札拉托一人。<br/>
　　乘風去了一個無人的地方，從長褲口袋裡拿出了一個灰色鐵盒，上面的螢幕不停閃著兩個紅色字「緊急」，他想也不想就按了旁邊的一個按扭，然後一個影像就投射在空中，這個人竟然是楚燕……<br/><br/>

]]>
    </CHAPTER>
    <CHAPTER>
<![CDATA[
　　「乘風，你們兩個的任務完成了，你們今天好好休息，明天將會有新的任務，那就是尋找『自然之石』，詳細的內容將會由明天我給你找來的隊友說明。」這個並非即時通話，只是一個預先錄好的影像。<br/>
　　「自然之石？什麼來的？算了，姐姐說的話也不會有問題。」乘風沒再叫楚燕大姐，是因為楚燕真的成為了他的姐姐，也就是成了他的監護人，因為新法律規定了未滿十八的人必須至小有一名監護人，而普遍的家庭當然是父母了，不過乘風這個時候經已經無父無母，楚燕在憐愛之下便當了他的姐姐。原本乘風喊著說楚燕應該是當媽媽的，不過在楚燕的堅決反對下最終只是成為了姐姐。<br/>
　　乘風回到宿舍房間時，札拉托早已坐在床上，焦急地問乘風去了哪裡，乘風如實回答，札拉托剛剛聽到任務完結時就已經整個人呆掉了，乘風說著什麼再也聽不見，腦海中只是不停考究著楚燕的話的背景意思。<br/>
　　「為什麼任務會突然完結了呢？真的只是為了尋找出一個危險少年嗎？」札拉托心裡想著，乘風只道札拉托還在為剛剛在課室所說的事情而煩惱著，所以也不打擾札拉托，想著那個隊友是什麼人。<br/>
　　一個想著犯人，一個想著隊友，兩人也沒有理會時間的流逝，直至餓鬼纏身才去飯堂吃晚飯，兩人到達時整個飯堂已經冷清清沒有多少個人。<br/>
　　「札拉托，你也來猜猜明天的隊友會是什麼樣子的吧？是男的還是女的呢？不知道性格如何呢？如果像零冰……」乘風一面嚼著牛仔肉一面說，真的是把所有時間都用來說話呢。<br/>
　　「嗯……嗯！你說什麼？明天的隊友？搞什麼會有隊友啊？」札拉托本來也不以為然，只不過一聽到零冰兩個字後才留意乘風的說話。<br/>
　　「誒？我剛剛在宿舍不是說了嗎？」乘風以奇異的目光瞧著他，也不忘吃了兩口炒飯。<br/>
　　「是嗎？又好像是有這麼一回事……不記得了，再說一遍吧，為什麼會有隊友來？發生了什麼重要事嗎？」札拉托滿臉緊張的神情，期待著乘風的回答。<br/>
　　「好啦好啦，你真是善忘啊！假如不是我記性那麼好……」接著乘風說了一大堆全不相干的東西，其中又混雜著咀嚼食物的「囃囃」聲，聽得札拉托火冒三丈快要咬人一般，不過他還是始終忍耐著等待乘風入正題，因為他知道如果這個時候插嘴只會給乘風更多話題。<br/>
　　終於兩人吃個飽後，乘風才說到了尋找「自然之石」的事及明天將會有隊友加入一起尋找。<br/>
　　「什麼！」札拉托不用半秒鐘便由不耐煩的樣子變成震驚的樣子，突然的大叫引來了在飯堂裡僅餘的人的目光，最意想不到的是竟然零冰也在這裡！只見他正緩緩從門口進來，一發現了札拉托及乘風便立即低下了頭，裝作沒看見去買晚餐。此時札拉托又由震驚的樣子變成詫異的樣子，過程還是不用半秒！<br/>
　　『乘風，為什麼他會這麼晚才來飯堂？難道……』此時札拉托已經全然忘記了尋找「自然之石」的事，心裡還是想知道這個已完結的任務的真相……<br/>
　　『可能他現在才肚子餓吧？還是想……』乘風奇怪的瞧了瞧札拉托的神情。<br/>
　　『躲開別人！』兩人同時用念語說著，竟然是沒有分秒差別。<br/>
　　『算了啦，姐姐都說這個任務完結了，明天我們就離開啦，還搞什麼？』乘風本是一臉歡喜刺激的樣子，可是一想起了楚燕的話就索然無味。<br/>
　　『你也很想知道零冰的事吧？』其實札拉托早已經發現乘風對零冰的神情，每次看見乘風遇上零冰時，乘風也會不自覺的低下頭，歡笑的臉孔總會消失不見，取而代之的是一張苦瓜臉，而且背後像在隱藏著什麼，而這句恰恰是打在乘風的心扉。<br/>
　　只見乘風站起身來往門口走去，札拉托也跟了上去，兩人像沒有發現任何異樣般走過，零冰則還是坐在那個角落，一個人吃著晚餐。<br/>
　　「札拉托……你察覺了嗎？」乘風的語氣大變，陰沉得有點可怕，也蘊含著一絲絲仇恨，就是附著大量的負面情緒，更甚的有點懦弱與害怕的感覺，札拉托奇怪地看著乘風，猜是與他的身世有關了。<br/>
　　「不過我們明天就走了啊？想管零冰的事也管不著吧？」乘風一臉疑惑地問著。<br/>
　　「對啊！所以今晚就是最後機會，去他的房間看看吧。」乘風話音剛下之時，他整個人再次變回興奮狀態，也就是平時的樣子，亂蹦亂跳的，不過札拉托越來越明白，這一切都只是假像。<br/>
　　二人再沒有交談，立刻來到下士們的宿舍，自然是趁著零冰還在飯堂時進行搜索了，札拉托二話不說就拍了自己的教官証，自動門也除除打開。<br/>
　　眼前的景像和其他學員房間無異，左右兩面各放一張雙層床，床尾靠近門口，只見其中三張佈置了不同的裝飾，窗前則放了四組書桌椅子，其中三組也放了些小玩具，只有右面下格那張床及最右那組桌椅什麼也沒有，就像沒有人使用般，札拉托一看便知道，使用這些的人必定是零冰了。<br/>
　　「嗯？沒有人在嗎？」乘風興奮地進去這看看、那看看，欣賞著不同人的裝飾擺設，就像完全忘記了此行的目的，然而在他心底裡，是害怕知道這一切，他不敢去面對。<br/>
　　札拉托也不理會，只是去搜查著異常乾淨整潔的床，就像真真正正的軍人一般，他搜了一會在並沒有收獲，接著走到了木桌前，上面什麼也沒有，甚至連輕微刮花的痕跡也沒有，打開抽屜時卻有意想不到的發現。<br/>
　　「乘風，過來看看，這個黑色的小盒子，不知道內裡是裝著什麼東西的呢？」乘風此時正在左面上格床拿了一個不知名的公仔玩弄著，聽到札拉托的說話頓時猶豫起來，想動卻又不動似的，終在札拉托幾聲呼叫後才緩緩地跳了下來，他的心跳越來越快，以前的景像也越來越清晰。<br/>
　　「是一顆黑色的玻璃珠，上面還有不少裂痕。」札拉托打開了盒子，內裡裝著的當然是「糖果」了，然而他們二人對這件事毫不知情，只道這是一顆普通不過的玻璃珠子。<br/>
　　突然房門打開了，是零冰！零冰終於露出了冷漠以外的神情，是憤怒？驚訝？還是……只見一個難以言喻的神情在零冰臉上出現，不過只是稍現即逝，變回了他那副冷淡的樣子，不過眼神還是出賣了他，是驚慌的神色！<br/>
　　「你們為什麼在這裡？幹麼拿著我的私人物品？」零冰已經不再是完全冰冷的聲線，其中藏著一點點抖動不安的感覺。<br/>
　　「我只是和教官來這裡進行突擊檢查，看看有沒有違禁品。」說話的是札拉托，這個謊話是他認為最可行的藉口，只見他把小盒子放回了原位並關上了抽屜，假裝著要檢查其他人的抽屜，而乘風也有樣學樣般打開看兩眼又關上，他們兩個都感覺到了一股殺氣正在慢慢積聚，並且越來越近、越來越強、越來越濃烈……快要壓得二人透不過氣來。<br/>
　　此時門再次打開，進來的正是其他三個下士，一刻之間殺氣消失得蕩然無存，只見零冰爬上了自己的床躺著，不知是不是睡著。<br/>
　　下士三人當然是一片愕然，因為乘風和札拉托在他們的抽屜中真的搜出了不少違禁物品，最後乘風說還是放過他們一馬，給他們一次機會。<br/>
　　乘風和札拉托說畢後立時離開房間，只剩下那三人歡天喜地地逃過大難，兩人早已出了一身冷汗，連衣服都已經濕透了，當門關上後再也支持不住，軟坐在地上，心中猶有餘悸，而且有增無減。<br/>
　　兩人休息了一會，一言不發回到了自己的房間，直到此時兩個人才鬆了口氣，軟軟地躺在床上。<br/>
　　過了十多分鐘後才由札拉托打開話題說：「剛剛你感受到嗎……那種感覺……我也不會形容……實在太可怕了！」札拉托牙齒撞得格格作響，幾經辛苦才說出話來。<br/>
　　「看來確如將軍所說是個危險的人呢……」札拉托見乘風不回答，逕自說著，身體還在顫抖著。<br/>
　　「還有一個很重要的問題，那顆並非是普通的玻璃珠！」札拉托終是平服過來，提出一點他最在意的地方。<br/>
　　「哦？」乘風冷冷地問道，他的心中還是猶豫著，心裡忐忑不安，一時想知道零冰的事，一時卻不想知道。<br/>
　　「對……那顆玻璃珠好像緩緩吸入我的魔法能量，然後釋放出更強的能量……」札拉托的語氣顯得他不相信這件事，卻又是鐵錚錚的事實，畢竟是他親自感受到的事情。<br/>
　　「不可能吧？哪會有這種東西存在？把我們魔法使的魔法能量吸收後並將其增強再釋放出來？假如透過這顆玻璃珠來施展魔法的話……」乘風終於狠下心腸，想一探零冰之事，再者這個有趣的東西令他禁不著好奇。<br/>
　　突然間氣氛沉了下來，兩人也沒有再說過半句話，就這樣兩個人去洗澡把剛剛的冷汗都沖掉，兩人卻沒有更換上便裝，而是繼續穿著飛行戰鬥服，兩人見到大家的衣著都相視一笑，接著便躺在床上閉目養神，並沒有睡著。<br/>
　　凌晨三時許，走廊傳來了極輕微的動靜，並不是走路之聲，而是破空而行、空氣流動的聲音，生活之中自然是極難聽見，不過此刻乘風和札拉托卻是聚精會神地留意著四周環境的變化，一聽到聲音後兩人立即彈起身來，在漆黑的房間中大家看不見大家，卻是感覺到兩人正在相互微笑著，便也下床走出了房間。<br/>
　　走廊的燈還是亮著，乘風和札拉托出房後不敢分心，專心聆聽著空氣流動的聲音。<br/>
　　『在樓梯，沒有乘坐升降機。』札拉托還未說完，乘風早已經向樓梯方向飛去。<br/>
　　沒錯，兩人都是在空中飛著，避免輕微的腳步聲被那人察覺。兩人到達樓梯時那人早已到了一樓，他們只是遠遠跟蹤，以免被那人發現，待得那人飛出了大樓後兩人才落到地面，遠遠地看著。<br/>
　　『太黑了，看不清楚他的樣子，連頭髮的顏色也不能分辨，不過其高度和背影挺像零冰的。』乘風的瞳孔不斷縮小，最後甚至快要變成一個小綠點。<br/>
　　『這個距離施法我還有信心有八成命中率，要將他擊墜嗎？』乘風以興奮的語氣說著，無疑是躍躍欲試了。<br/>
　　『即使你的技術再好，這樣的距離加上漆黑的環境也有八成命中率？我才不要嘗試那微乎其微的命中率。』札拉托阻止著說。<br/>
　　『再者，雖然很大機會是零冰，萬一猜錯了話怎辦？因此還是先跟蹤，查清楚他的身份與目的後才動手吧。』札拉托說著的同時，突然猛的捉住了乘風的手臂跳向旁邊的草叢躲了起來，只見他們身後有兩個不知是工作人員還是教官的人在巡邏。<br/>
　　『呼！好險……』札拉托吁了口氣說。<br/>
　　『怕什麼？我們又不是要做什麼壞事，我們是教官啊！在這裡出現逛下也沒有什麼大問題吧？』乘風說著，雙眼始終沒有離開那團黑影，不過只要再待片刻，黑影終會離開他的視線範圍。<br/>
　　『你之前還說我沒記性？你不是說自己記性很好的嗎？把教官守則都忘了個一乾二淨了？』札拉托此時已經鬆開了手，緩緩地向黑影飛去，始終和那個黑影保持著一段距離以免那人察覺。<br/>
　　乘風聽到後想了想，突然一副恍然大悟的樣子，只見札拉托已經遠遠飛去時才急起直追，三人一前兩後向著東面飛去。<br/>
　　「他要去哪裡呢？魔法學校已經是中樞區的東面了，印象中再往東去也沒有什麼建築物，就只有……」札拉托心裡想著，只見比黑影更遠之處有幾點燈光。沒錯，這是進出中樞區的關卡，是標示從這裡出去以後就是不屬於魔法管理局的地區，也就是工廠城市──東區。<br/>
　　「沒想過會被發現……不能再潛伏下去，等待警備減低才走，現在直接衝去基地吧。」那團黑影的確是零冰，他心裡想著的同時已經飛到了燈光之處，值班守衛只有兩名穿紅色軍服的人。<br/>
　　乘風此時已經看到了那團黑影停在關卡，也就叫札拉托放緩飛行速度，約在五十米開外便停下來，伏在地上觀察著。<br/>
　　「神非神魔非魔，水非水冰非冰！」零冰低聲唸畢了咒語，那兩名士兵才發覺了異常便被藍光綁住，最後更變成了堅硬的冰，他一招「冰之枷鎖」便輕易地制服了兩人，然後他補了幾枚魔力彈把守衛打昏，一切也不過數秒，只見他已經越過了關卡繼續向東飛去。<br/>
　　『他只是擊昏了守衛？並沒有下殺手……』札拉扎說，他們兩個並沒有啟動警鐘，只是從後跟蹤著零冰。<br/>
　　『哇哇！札拉托！這就是水的進階能力冰嗎？你不是說進階能力是需要對魔法有深入的領悟嗎？他也太強了吧？』想不到乘風看到這個景像後，整個人興奮起來，像找到了難得一見的對手要切磋切磋一般，或許他把心裡所想的事封鎖起來，任由這個「他」來行動著。<br/>
　　此時三人已經到達了東區，即是米德爾的工廠城市，雖然現在是凌晨三時許，然而還有不少工廠還是把燈亮著，和天上的繁星比拼。<br/>
　　『你為什麼不啟動警鐘呼叫其他人來幫忙啊？難道和我想著同一件事嗎？我可是不會讓你的哦！』乘風緊張地問道。<br/>
　　『假如有其他人來想是會把他殺掉吧……根據我的推測，我猜元首已經下達了那種命令才會說我們的任務完成，說有別人來接替。那麼你呢？為什麼又沒有啟動警鐘了？』札拉托細心的想了想，把自己的原因說了出來。<br/>
　　『噢，原來和我想的不同，還好還好。』乘風並沒有正面回答札拉托，其實他腦海裡是想著「待會想個方法引走札拉托，和零冰來個一對一吧！哈哈！」，此時二人倒是聊得十分悠閒，在這個緊張的關頭竟有如此興致聊些不相關的話題。<br/>
　　三人全速飛了快一小時，也就快要到達東區的核心地帶，其間已經不知飛越了多少條河流，只見遠處盡是一片海洋，並沒有任何陸地在水平線上，一陣陣冰涼的海風吹來令人心曠神怡。<br/>
　　突然兩條水柱一左一右衝向二人，乘風自然是一臉錯愕，他的腦海中還是想著怎樣才能造成一對一的局面，對突如其來的攻擊顯得手足無措，幸好最後關頭身體向左邊挪開一點，水柱擦身而過，雖然沒有造成什麼傷害卻已經痛得乘風哇哇大叫。<br/>
　　而札拉托則像早有準備，施展了魔法屏障把水柱擋了下來，只見兩人眼前站著一個人，在工廠燈光映照下，那個人有著接近黑色的深藍頭髮，猶如獵犬般銳利的黑色眼眸，感覺空氣中的水份正在凝結，四周的溫度也像在急劇下降，二人再次感受到在宿舍時察覺到的騰騰殺氣……這個人無疑是零冰了。<br/>
<br/><br/>

]]>
    </CHAPTER>
    <CHAPTER>
<![CDATA[
　　三人相遇在晴朗的夜空之中，腳底盡是或高或矮的工廠，淡淡的風伴隨著腥味，遠處的駭人浪聲為這場戰鬥揭開序幕。<br/>
　　札拉托與乘風沒有說話，向兩旁分開把零冰夾在其中，零冰也沒有理會，冷冷地站在空中，一種自然的壓迫感從他身上散發，就像一坐不動的山屹立在人的面前。<br/>
　　乘風默默地運起了魔法能量，一顆又一顆的綠光魔力彈驟現眼前，順著海風飄蕩著，隨著時間，四周的海風反而被魔力彈所吸引，這就是乘風的魔法能量，釋放出來的便已帶有風屬性，與自然之風融合。<br/>
　　零冰本是抱著玩弄的心態，片刻之後他察覺風勢有異，只見大量魔力彈分從多個方向襲擊他，在夜空畫出十多道綠光，猶如流星般撞向零冰。<br/>
　　剎那間河流的水竟向空中衝來，成千上萬的水點衝擊著魔力彈及二人，頃刻間綠光化成微微的光點，被雨針穿過蕩然無存，正想發動攻擊的札拉托只好向下方展開了屏障，當然乘風也是一樣。<br/>
　　只是交了一招，雙方卻都不敢再輕視對方實力，特別是擅於分析的札拉托，此刻只是防備著而沒有進攻，任由乘風與零冰單打獨鬥，只是在危急時施以緩手。<br/>
　　正在三人酣鬥之際，中樞區的警報已經響起，原來每個關卡的守衛必需每小時匯報一次，位於魔法管理局總樓內的保安室收不到定時報告，自然發出了警報，負責軍隊的洪爐元首於數分鐘後趕至。<br/>
　　「東區的關卡？工廠區發生了什麼事嗎？」洪爐大聲地問道，那個保安主管並沒有答話，只是指向了螢幕，上面正在重播著穿黑色長袍的少年正在攻擊守衛那一幕。<br/>
　　接著是札拉托與乘風的出現，氣得洪爐暴跳如雷，想也不想便叫保安主管命令當值的局員前去支援，緊急的情況下還是派出了五個空軍小組，一共二十人。<br/>
　　其他元首與將軍也接到了訊息，擔心得坐立不安的楚燕發出了一個對話要求，只見對方是一個十五歲的妙齡少女，卻已經頗有亭亭玉立之感，只不過在凌晨四時許被人吵醒，是如何的感覺就可想而知了，只聽楚燕說：「艾麗莎，立刻出動前往東區工廠區，你的哥哥有危險了！」<br/>
　　楚燕不斷地催促著，只是艾麗莎還是那副睡眼惺忪的樣子，像極一個睡美人，接著是一輪的碰撞聲及痛罵聲，楚燕也就關閉了對話，心裡想著乘風的安危。<br/>
　　回到了三人的戰鬥，局勢明顯之至，零冰一臉輕鬆自如，而乘風則是節節敗退，快要連氣也喘不過來，然而札拉托還是一如以往，只於危急關頭攻擊零冰，令他不能追擊。<br/>
　　乘風也不理會自身能量的消耗，瘋狂地催動著魔法，位於眾人下方的河流正以逆時針的方式轉動，漸漸形成了一個直徑差不多一米大的漩渦，吞噬一切的龍捲風更捲起了河水，水未至風已到，黑袍早已被吹得鼓脹起來，這魔法正是乘風與札拉托從練習中所學得，其後被他名為「龍捲漩渦」。<br/>
　　零冰也不抵擋，低聲唸著咒語的同時魔法能量向外灌出，深沉的藍光融入了水柱之中，當第一滴水點碰在零冰的身上時，已經化成了冰粉，接著是整條水柱化成了冰，狂風之勢也宣告完結，零冰只是輕輕一扭便把整幢十數米高的冰柱化成碎冰，反射著柔和的月光，五光十色，就像鑽石一般。<br/>
　　「對付乘風一個沒有什麼難度，只是在一旁虎視眈眈的札拉托才是重要問題，這個人的實力還是未知之數，最麻煩的是其他局員的支援，想來他們也收到關卡受襲的消息吧，再糾纏不清的話，增援到來之時便保不住ＩＩ號想要的東西了……」零冰心裡想著，立時控制了正往陸地墜下的冰碎，上百顆形狀不一的冰粒定在空中，接著是融合成一個小球，然後又是百餘顆受到控制，融合……<br/>
　　此時乘風的樣子十分狼狽，看來他的能量也耗了個七七八八，畢竟零冰讓他一直攻擊，不時裝作露出破綻，乘風見機不可失自然是催動更多的魔法能量發動攻擊，卻也跌進了零冰的圈套，零冰就是在等待這一刻，等待著乘風消耗了大量能量，而又來不及回復！<br/>
　　零冰再次吟唸咒語，準備施展「鯨浪吞天」，河水再次翻滾，然而這次沒有任何風，一道從地面伸來、十多米高的水牆襲向乘風，後者卻沒有意思回避，或許是沒辦法回避……<br/>
　　零冰並沒有得意忘形，還是一直留意著在身後的札拉托，令他感到奇怪的是札拉托像木頭般沒有任何反應，倒是令他提高了警戒。<br/>
　　零冰本已為得手之際，只見一道棕影擋在乘風面前，伴隨著的是與巨浪相約的土牆出現，沙石甚至草根也混在其中，看似脆弱不已的土牆生生地擋著巨浪，半點水滴也沒有通過，那個人正是札拉托！他施展了「大地之牆」把零冰的攻擊擋了下來。<br/>
　　「哼，沒用的家伙終於出手了嗎？」零冰冷笑著，他也不以為意，剛剛那個魔法只不過用了一、兩成的實力，其實他的真正目的並非想擊倒乘風，而是想逼札拉托出手而已，只見在零冰身後還有一個札拉托，竟然同時有兩個札拉托存在？<br/>
　　「把你那無聊的玩意解除掉吧，不要浪費能量了……」零冰說罷的同時默運了能量，零冰與札托二人之間本是隔著一幅土牆，略帶淺啡色的泥土與水融合後變得濕潤，變得更堅韌，然而在零冰握緊拳頭的那一刻，土牆瞬間變成了冰牆，接著猶如碎紙般在空中飄揚，化成藍光。<br/>
　　「切……本來是想偷襲的，卻沒想到乘風支持不住，即使我有著屬性的優勢，恐怕……」札拉托從零冰發動巨浪攻擊乘風之時，本想借此機會攻擊零冰，豈料乘風毫無防禦之意，隱藏在地面的他只好出來相救，然而這也落入了零冰的圈套──逐一擊破。<br/>
　　『乘風，你還能照顧好自己嗎？』札拉托緊張地問道。<br/>
　　『哼……我才不止這個實力！』乘風雖然口上逞強，不過還是乖乖地向後退開，與札拉托的位置互換，在後面等待機會發動攻擊，零冰只是冷笑幾聲，數個冰藍色的魔力彈分別繞向二人之後，把乘風的退路封住。<br/>
　　札拉托心想不妙，對方想以一招決勝負，同時把兩人擊倒，只見四周空氣越來越冷，兩人不自覺的打了兩個冷顫，甚至慢慢變成了冰，看來零冰也把全力貫注在這魔法之上。<br/>
　　突然札拉托的手發出刺眼的啡光，四周的粒子以可見的形式聚集著，就像水裡的一個個氣泡爭相浮出水面，逐漸形成一把土製巨鎚，只是顏色仍然在不停變動，由啡轉黑、黑轉灰、然後再由灰轉為銀，駭然出現一把有半個人大小的鐵鎚！<br/>
　　他雙手握緊，只見河水再次被捲起，只是水未到寒氣先至，不過零冰的「冰龍狡殺」還是未成形，札拉托趁機貼近零冰，也不理會空中冰塊的阻撓，任由它們擊在自己的身上，頓時爆出一片又一片的啡光，然後揮鎚橫掃，看似只要被碰上便會變成肉醬！<br/>
　　正當巨鎚要碰上零冰手臂之時，四周的水份均已集結於手臂之前，化成厚厚的冰層，清翠的碎冰聲震徹夜空，不過巨鎚去勢已止，札拉托還沒有抽回來之時，零冰已一腳踢往札拉托的胸口，後者猶如箭般向著乘風衝去。<br/>
　　幸好札拉托是精於近身肉搏之人，待得零冰身體扭動便已明白對方準備出腳，要挽鎚抵擋自然是來不及，唯有撒手棄鎚，雙手交叉護胸，雖然硬吃了對方一腳，不過也只是手肘疼痛，卻沒有受到任何內傷。<br/>
　　本來從河面騰空而起的冰龍正往乘風咬去，同時另一條也向著札拉托後路封去，只不過在札拉托的攻擊下，零冰稍為分神便無法專注於魔法，冰龍頓時化回河水，猶如驟雨般降回大地。<br/>
　　然而魔法被中斷的結果不單是發動不了魔法，更是對施法者造成莫大的傷害，本已貫注的魔法能量會一下子反擊施法者自身，也就等同吃了一擊魔法能量的攻擊，零冰頓時感到血氣受阻，眼前景象開始模糊，整個人使不出勁來。<br/>
　　札拉托自然知道零冰的情況，默默地唸著咒語，準備施展「大地束縛」把零冰困住，不過後者突然從懷中拿出一個小盒子……<br/>
　　「沒辦法……本以為冰層能夠提供足夠的時間讓我施法，沒想到……算了，唯有使用這個核心了……」零冰把黑色玻璃珠握在手中，也不理會在體內亂竄的魔法能量，只是盡力把能夠控制的能量都注入玻璃珠之中，頓時藍光暴現，以珠子為中心的地方開始變成冰，當然零冰是沒有變成冰的了。<br/>
　　範圍大約擴展了方圓三米便停了下來，形成一個密封的小冰球，把零冰保護在中央，唸咒之聲從內裡傳來，札拉托感覺到了一股強大的能量正從冰球內向外洩漏，連忙與乘風一同往後退開，與零冰越來越遠。<br/>
　　可是兩人還飛不到三秒，三支冰柱從天而降，幸好兩人保持著高警覺性，勉強停住了去勢才沒有被冰柱破身而過。<br/>
　　冰柱攔路只是前奏，半徑十多厘米、長也差不多一米的冰柱早已嚇得兩人冷汗直流，待轉過身去時，只見數十枝差不多大小的冰柱正指著兩人，包圍零冰的冰球也已經消失了，看著那雙眼滿佈血絲的零冰，悸動充溢在兩人的體內。<br/>
　　冰柱早已蓄勢待發，不過像是不受控制，或許是一次不能控制上數十枝冰柱，每次也只有三枝冰柱攻來，札拉托再次製造出鐵鎚，一一擊破，而乘風則是巧妙地避開，以最小的能量來迴避攻擊。<br/>
　　然而這卻有了一個問題，躲開冰柱之後，冰柱還是沒有消失，由零冰的控制下轉向，再次往兩人攻來，治本之法還是由札拉托左一揮、右一擊的把冰柱粉碎，只不過這太浪費氣力，而且加上冰柱撞來的衝擊力也令札拉托的虎口生生作痛，待得粉碎了十多枝冰柱終是拿不起鐵鎚，與乘風一起躲避著。<br/>
　　『乘風，堅持下去！他早前出現魔力回擊的情況，應該支持不了多久的！』札拉托以念話說，不過這句似乎比較適合用於自己身上，畢竟乘風已休息了片刻，也調整了自己的魔法能量，現在只是專心躲避根本不成問題，然而自己一連串的魔法、近戰、碎冰早已令他上氣不接下氣，身上的制服也有幾處被劃破。<br/>
　　二人就這樣一直躲避，等待著零冰能量耗盡或是受傷過重、支持不住之時，雖然冰柱的攻擊速度越來越快，攻擊的角度更是刁鑽，而且零冰不惜冒著冰柱失控的危險，同時控制四、五、六……枝冰柱。<br/>
　　札乘二人越感吃力，乘風自然沒有想過什麼，不過札拉托則越感吃力，便越感高興，因為對方的焦急也就是指希望速戰速決，他們二人等待的時機快到了。<br/>
　　想是這樣想，然而實際的情況卻又不是如此了，同時面對上四枝從不知何處來的冰柱，巧妙地躲過一枝，卻又有另一枝在後路補上，不時要爆發魔法能量來增加飛行速度，其負擔也是不可以少看的。<br/>
　　突然，零冰控制第九枝冰柱，悄然沒聲的襲至札拉托背後，而剛剛他已作出最大的扭動來躲過另外兩枝冰柱，此刻他不可能再躲過這一枝了，只怕這枝便是他的命運終結站。<br/>
　　「我不容黑暗覆蓋大地，就由我手中之火照耀一切。」一把甜美動人的聲音傳來，絲毫不像正在施展法術與人戰鬥之聲，只見一個身穿粉紅色連身裙的少女在遠處空中，身前出現了一個和她差不多大小的火球，以單純的直線軌跡撞向零冰，正是「暴炎火球」！<br/>
　　突然火光照耀天際，赤血火焰在空中產生「?嚦啪?」之聲，好不嚇人，零冰也發現了這個巨大火球，只是他已經再沒有餘力去抵擋，剛剛第九枝冰柱正是他最後的能量！<br/>
　　『那家伙連自身力場都支持不住？』札拉托用念語說著，全臉都是驚慌的樣子，沒有防禦力場下被這個火球轟中鐵定是死的了！<br/>
　　「抵擋不住了嗎？就這樣結束了嗎？我追不上那個人嗎？不要！我不想死！我要親自捉住他！」任憑零冰的內心如何掙扎、任憑他有多麼強烈的慾望、任憑他那強大的信念，他的身體始終使用不出魔法能量，他的身體始終僵硬不受他的控制，只是看著那個火球快要在自己身上燙下永不磨滅的烙印──死亡。<br/>
　　火球擊中零冰只怕是下一秒的事情，空中的冰柱也已經化回河水，重重的擊在兩人身上，最多也不過一陣疼痛而已，二人眼見零冰顯然是必死無疑，都閉上了眼睛不想看到那種場面，那個少女也猜不到對方完全不防禦，也被嚇得關上眼睛不敢再看。<br/><br/>

]]>
    </CHAPTER>
    <CHAPTER>
<![CDATA[
　　『ＶＩＩ號小子，這麼快就認輸了嗎？大姐我可還沒看夠呢！』突然一個聲音從零冰心裡出現，是一把成熟的、帶著高傲的聲音，只見一個比零冰高一點的紅影擋在火球與零冰之間，手上發出紅光之際，只是輕輕一撥便把火球轉向，河水登時變成蒸氣，這一切都是發生在乘風、札拉托及那個女孩閉上眼睛的時候。<br/>
　　札拉托率先睜開眼睛，最初是緩緩睜開，不過剛看到眼前並沒有出現腦海預期般的景像時卻突然睜到極大，大得整個眼球像要跌出來般，眼前的夜空沒有任何人，只有一輪彎月像在恥笑他們三人的膽量般。<br/>
　　乘風睜開眼睛時卻不像札拉托去看零冰，而是打量著正在飛來的少女。<br/>
　　「淡紅色的長長頭髮，眼睛又圓又大、帶點水汪汪的感覺，鼻子大小剛好位置不偏不倚，再加上那粉紅色的櫻唇和圓圓的臉蛋，實在太可愛了！很想過去捏她那像是滑不溜手的臉蛋啊……」乘風心裡想著，那個女孩飛到兩人身旁也不說話，只是默默呆看著剛剛零冰的那個位置，雙目無神般看著，一副若有所思的樣子，看得乘風也出了神。<br/>
　　突然遠處有四個人影高速向他們三人飛來，正是剛剛女孩來的方向，只是這四個人都是男的，乘風嘆了一聲「可惜」，還以為女孩陸續有來。<br/>
　　「乘風少尉、札拉托中士，那個黑袍少年呢？」穿著啡色的飛行服的局員問道，乘風笑笑揮了揮手，自己則不停靠近那個少女，札拉托自然明白是叫他來解釋了。<br/>
　　「那麼這一位是？」札拉托做了個簡單的說明，然後那名局員望了望乘風身邊的少女，看他那粉紅色的連身裙完全不像軍人，也不像是和乘風及札拉托一伙的。<br/>
　　「我的名字叫艾麗莎，是乘風的妹妹。」艾麗莎此言一出乘風先是傻傻一笑說「妹妹」，直至半晌後才驚訝的大叫，嘴巴張得大大的說不出話來。<br/>
　　札拉托也想像不到乘風竟然有個這麼漂亮的妹妹，然而他心裡越想越奇怪，乘風的反應也是驚愕異常，他又怎會猜到連乘風也不知道眼前這個少女是自己的妹妹。<br/>
　　那個士兵知道艾麗莎是乘風的妹妹後也就不理會，逕自說著：「元首想盡快和你們談談，搜索的工作就交給我們吧。」<br/>
　　此時乘風還未從震驚中清醒過來，艾麗莎又對著空氣發呆，札拉托也已累得不想再費半點力量，只見地面已經來了四、五輛輕快裝甲車。<br/>
　　最後乘風等人和其中一輛裝甲車回去中樞區，而二十名空戰部隊和其他陸軍則配合搜索這附近的地方。<br/>
　　這一晚楚燕心裡惴惴不安，擔心著乘風和艾麗莎是否平時無事，她又怎能入睡？只是在房中來回踱步等待最新的消息，直至收到了魔法學校的聯絡才放鬆下來。洪爐則留在保安總部指揮著局員，加強了巡邏及守衛的人數以策安全。<br/>
　　乘風等人回到了魔法學校時已經是早上六時，太陽也剛剛從地平線上露出了些許，柔和的陽光慢慢地驅除了夜幕，也是提示著人們差不多起身迎接新的一天了；只是乘風及札拉托和零冰的戰鬥消耗極大，而且其中也受了點小傷，因此兩人到了醫療室後就已經蒙頭大睡，只剩下艾麗沙一個坐在窗前，看著東面的工廠區，回想著數小時前的情景，她心中那個黑袍少年的樣子。<br/>
　　「深藍的短髮略微蓋過了額頭，那雙眼睛猶如無止境的冰洞，冷冷的感覺實在太帥了！那身袍子雖然有點破爛，不過卻又顯得他有點浪子的味道，那一個火球應該沒有擊中他吧？」艾麗莎的腦海裡只剩下零冰一人，即使札拉托醒了也沒有察覺，直至札拉托走到她的前面還不知道，看來她的雙眼只容得下零冰一人了。<br/>
<br/>
<br/>
　　早上九時許，在魔法科技研究室內有三個人，其中兩個是淨土和止水，而另一個是萊特。<br/>
　　「萊特博士，我們在你的資料內搜尋到加密檔案，能解釋一下這是什麼來的嗎？」問話的是止水，她可是小有地帶著笑容，只不過在她身後有數個魔力彈浮在半空中，這不是武力威迫是什麼？<br/>
　　「是關於人工智能……」萊特早知紙不能包住火，此刻即使不用止水威嚇也會和盤托出。<br/>
　　「說清楚點吧，你那個檔案和那些關於魔法武器的資料都有被複製過的痕跡。」止水處處迫人地問道。<br/>
　　「把人工智能融入到魔法武器內的方法！」沒想到蒂絲那種狂熱的眼神會出現在萊特身上，難道所有研究員都會自動習得這種技能的嗎？<br/>
　　「什麼？人工智能融入到魔法武器？那有什麼作用？」淨土終於開口說了第一句，不過其語氣再冷靜也好，亦掩蓋不了那一絲驚訝。<br/>
　　「嗯……大概就是一部有自主能力的電腦吧。例如使用者可以與武器溝通、討論、商議，也能夠分析戰況提供建議，能夠透過武器加入屬性能量，又能化成各種形態……」萊特此時已經陷入了科學家的狂熱狀態，絡繹不絕地訴說著擁有人工智能後魔法武器的好處，只聽得淨土及止水頭皮發麻，因為這些功能都能大幅增加魔法使的戰鬥力，而且這些技術正落在不知是什麼人的手裡。<br/>
<br/>
<br/>
　　「哥哥，起身啦！札拉托都已經不等你去了飯堂吃午餐啦！」甜美輕柔的聲音在乘風耳中徘徊著，聽到「哥哥」兩字卻整個人彈了起來，豈料艾麗莎正在把眼睛靠近著他的臉，仔細看著他那鼻旁的小痣，結果兩個人面對面撞個正著，艾麗莎立刻縮了身子，整個臉兒紅了起來，雪白的肌膚泛起了紅暈看得乘風的魂魄都不知到了哪裡去，完全忘記了那句「哥哥」。<br/>
　　艾麗莎用兩隻手指摸了摸自己的下唇，有點濕漉漉的感覺，正是剛剛兩人的臉相撞時沾到了乘風睡覺時流出的口水，只見艾麗莎的臉紅得更厲害，她連忙拿起床頭的紙巾一面抹著一面跑出醫療室，只餘下了乘風那沒有魂魄的軀殼。<br/>
　　最後還是飢餓把乘風的魂魄拉回來，不過還是有些失魂落魄的樣子，因為又再次想起了「哥哥」兩個字，他沒想到在飯堂找札拉托時卻見到了「妹妹」，而且「姐姐」也正在一起吃午餐。<br/>
　　「乘風，這邊哦！你不用買飯了，這裡已經預備了你的那份！」札拉托剛見到乘風便站起來向他招手，乘風卻猶疑是否要過去，畢竟他不想接受「妹妹」這個事實，最終還是垂頭喪氣走了過去。<br/>
　　愛說話的乘風竟然沒有用他那三寸不爛之舌演講一番，而是死氣沉沉地吃著湯麵，倒令札拉托感到詫異，又想起剛剛艾麗莎到來時的樣子，以什麼跑來這裡所以臉紅的藉口來解釋，卻沒有喘息，札拉托自然明白兩人間發生了一些別人不知道的事了。　<br/>
　　「乘風，我是在二月尾時成為了艾麗莎的監護人，她和你一樣都是叫我做姐姐的，那麼我們就是一家人了，你比她大三個月，所以你就是哥哥，她就是妹妹，你們兄妹要相親相愛唷！」楚燕看見大家吃了個七七八八後率先說道，因為看見兩人完好無缺地坐在這裡，高興得難以形容的她毫不知道乘風心裡所想，楚燕看著魂不守舍的乘風，只道是突如其來的艾麗莎妹妹嚇了他一跳吧。<br/>
　　「接下來就是說你們的新任務，尋找『自然之石』，這是一種遠古遺物，它本身已經擁有魔法能量，也有和人類一樣的能力……會自動從自然之中吸收能量轉變成魔法能量。」楚燕說畢後頓了頓，其餘三人均露出疑惑的神色。<br/>
　　「根據安菲羅所說，這種石頭有四種顏色，分別是紅、藍、綠、啡，也就是相應的屬性，而隨著石頭中魔法能量的蘊藏量不同，其顏色也會有深淺之別，形狀應該都是六邊形，每邊約長二到三厘米，至於所在之地書中沒有記載，想是應該是在地底或是海中，甚至在不懂魔法的人手中吧。」接著楚燕一臉鄭重地說，聽得三人滿頭大汗，對著這不知什麼的石頭，大概只有乘風會有興趣，然而他的腦海裡想著的是「哥哥」和「妹妹」。<br/>
　　「為什麼要我們收集，有什麼作用嗎？」乘風終是想通了，把對艾麗莎的希望消滅掉，心裡安慰著自己說這世界會有更可愛的東西，然後發揮自己對任何事都會好奇起來的性格，興致勃勃地問道。<br/>
　　「咳……咳……因為這種石有危……險性……嗯，對不懂運用的人會造成危險，所以要回收然後由管理局藏起。」楚燕斷斷續續地說，很明顯就是沒有把內情說清楚，只是立刻找個藉口希望乘風不要追問下去，只是一旁的札拉托已經產生了疑惑。<br/>
　　「元首，那個……關於零冰的事……」札拉托以試探的口氣問道，因為他覺得零冰的事背後隱藏著一點東西，卻又猜不出來。<br/>
　　「不是說你們不用理會了嗎？已經交由其他人接手了。」楚燕臉色不悅地回答。<br/>
　　「不……我不是想問這個，而是想問關於零冰所擁有的一件物品，是一件很有趣的物品……一個黑色盒子裝著的玻璃珠……」札拉托也不理會楚燕的臉色，只是繼續說下去。<br/>
　　『什麼？是黑色玻璃珠嗎？』楚燕毫不動容，臉上還是笑著說把最後那口走草茶（註一）喝完，用念話問著札拉托。<br/>
　　『是的。』札拉扎回答著。<br/>
　　「竟然有這樣的東西？沒可能吧？會不會是你的錯覺了？」楚燕假裝著毫不知情，一副不相信的樣子，腦中不停想著如何阻止這個機密洩漏給更多人知道。<br/>
　　『你知道了多少？』楚燕問。<br/>
　　『大概知道了零冰不簡單，而你們要尋他是因為玻璃珠本是局內的東西吧？又或是他掌握著重要的資訊而你們需要他。』札拉托也不打誑，把自己所知及所猜的全數說出。<br/>
　　「啊！可能是我的錯覺吧。對了，尋找自然之石的事能待明天才出發嗎？」札拉托配合著楚燕，兩人臉上神色並無異樣，只是一人正在不斷努力以求得到更多資訊，而另一人則在嘗試阻止這段資訊洩漏。<br/>
　　『這是魔法管理局機密，你要猜測就自己猜測吧！早兩天才發生了暴亂，希望你不要四處妖言惑眾，不然魔法管理局是容不下你的。』這是楚燕唯一想到的辨法，用絕對的權力威嚇札拉托。<br/>
　　「當然可以了，你們昨天一戰後到現在還未恢復的吧？那麼就明天才出發吧，反正尋找自然之石的事也不是那麼緊急。」兩人依然保持著正常的對答，在旁的乘風及艾麗莎並沒有察覺到有任何異樣。<br/>
　　『哦？我明白了。』札拉托心裡雖然不甘，不過對方可是四元首之一，倒是不能得罪了，不然可能拖累到父親，又可能發生那次的事件……<br/>
<br/>
<br/>
　　與此同時，東區工廠城市的第四局段中一座工廠內的地下室。<br/>
　　這個並非是一個普通的地下室，因為四周都放滿了不同的電子儀器，或大或小，或方或圓，直至現在細看才發覺這個地下室竟有五千餘尺大小，再者內裡的儀器都未曾在魔法管理局內看過的。<br/>
　　最令人意想不到的，這個極大的先進實驗室只有三人，其中一個竟然是零冰！<br/>
　　只見零冰已經臉無血色，不停在低聲呻吟，而在他身旁照顧著他的是一個二十來歲的紫色長髮女子，身穿紅色的衣服，卻是性感辣裝從胸部以下盡露，也只是穿著一條極短的紅色迷你裙，整個人的感覺就是妖艷。<br/>
　　第三個人則是全頭銀髮，一副五十餘歲的樣子，身穿一件白色的實驗袍，正在一部機器前不知在按什麼。<br/>
　　「機器……ＶＩＩ小子都幫你拿到你想要的物品了，卻害他身受重傷，你要負責治好他唷！」那個女子嬌滴滴的聲音傳入耳窩，令人十分舒服，不過語氣中似乎略帶惡意。<br/>
　　「他是使用魔法能量過度，令自身超出負荷，連魔法能量運行的路線都受到嚴重損傷，我能做的只有維持他的生命以及輔助他身體的肌肉恢復，正常生活是沒問題的，不過能否繼續當魔法使就難說了……哈哈……」看來這個五十餘歲的銀髮男人被稱為「機器」，不過他說話的聲色充滿激動的語氣卻不配是「機器」了。<br/>
　　「你這樣做可對得住其他團員了？」那個女子問著，其語氣中早已從難以察覺的惡意變成充滿責怪之意了。<br/>
　　「魑魅……你這麼說可是強人所難了，明明是他自己不理會自己身體狀況強行施法啊！唉……好了，你快去召集其他十人開會，看看是否給這個少年注射那樣東西吧……」機器滿臉驚慌，像是害怕極那個女人發惡一般。<br/>
　　「你不是一直反對用那樣東西的嗎？為什麼這次會主動提出……難道你有什麼陰謀？你不要在我面前說謊唷，不然我要你親眼看著你面前這些寶貝一個個消失呢……」女人初初說話是帶點驚喜，說到後來卻又變成了陰森的語氣。<br/>
　　「挪迪亞，不要欺人太甚！說到底我們各人有自己的……」原來這個女人叫挪迪亞，那麼之前說的魑魅應該是她的代號吧，只見挪迪亞五隻手指分別出現了一個小小的火球。<br/>
　　「投降啦！不要動手……」那個銀髮男人緊張地說，不待挪迪亞發出攻擊便繼續說：「是，我是有陰謀……不過注射那種東西才能醫好他啊！這個情況拖得越久就越難醫啦！雖然說單靠他自己的意志都可能恢復起來，不過注射後可以令他更強啊！他才可以承受自己的魔法能量……」銀髮男不停述說好處，聽得挪迪亞點了幾次頭，只見她垂下了手而火球都消失不見，銀髮男頓時鬆了口氣。<br/>
　　「那陰謀呢，卡普斯？」原來那個銀髮男子叫卡普斯，那機器也就是他的代號了，只見挪迪亞摸了摸卡普斯的頭，像母親撫摸小孩一般，這是表示讚賞嗎？不過這種情況出現在一個二十餘歲的漂亮女子與五十餘歲的伯伯之間當真怪異之極！<br/>
　　「那就是……我還有東西想這個小子幫我收集，我是想他幫我收集『自然之石』啦……」說話的同時卡普斯不好意思地笑了笑。<br/>
　　「你還要他替你收集東西？這次就已經像這樣癱瘓在這裡，下一次會不會……」挪迪亞露出了些許擔憂的神情，顯得有點緊張地問道。<br/>
　　「不會的！自然之石可是很安全，而且應該不在魔法管理局內，這可是數千年前遺留下來的晶石。」卡普斯不待挪迪亞說畢便搶先說。<br/>
　　挪迪亞聽畢後便離開了地下室回到地面，只剩下零冰和卡普斯兩人，卡普斯也不理會零冰，只是任由零冰在床上蜷縮著，發出輕聲的呻吟。<br/>
<br/>
<br/>
註一：走草茶，是以一種名為「走草」的植物所泡的茶，當然這種草並不會走，只是在熟透後會在水面上跳動，活像正在逃跑般，便名為「走草」了。這種草生於寒冷之地，約為冰的溶點，即攝氏零度。<br/><br/>

]]>
    </CHAPTER>
    <CHAPTER>
<![CDATA[
　　楚燕離去，乘風等三人也沒有留在飯堂，休閒地在學校內逛著，呼吸一下清新的陽光空氣，然而昨晚的事，對於三人來說還是歷歷在目。<br/>
　　「乘風，你覺得零冰為人如何？」札拉托突然停了下來，頭也不回地問著，雖然他沒有說明去哪裡，不過就像引領著眾人去一個地方，而當札拉托提及零冰時，艾麗莎雙眼一亮，把耳朵豎了起來。<br/>
　　「為人嗎……整個人冷冰冰，卻說不上是『酷』，和他對戰時的感覺，不像是想殺死我們吧？每次攻擊也避開了要害……」說到這個話題乘風竟然認真起來，他那個認真的樣子實在滑稽之極，和他的性格極不配合，只是艾麗莎也不理會，畢竟兩人才相見不足半天。<br/>
　　「你不也是……算了，那麼你對零冰有沒有什麼特別的感覺？」札拉托起初語氣帶點激動，稍微轉頭時看見艾麗莎便不再說不去，繼續像漫無目的走在前方。<br/>
　　「我又不是喜歡男人，怎會有什麼特別感覺啊？」乘風氣急敗壞地呈清著，他身後的艾麗莎噗通一笑，雖然她早已從楚燕處得知乘風的性格，然而這場面沒有親臨是不會明白的。<br/>
　　「我不是問你這個！唉，你自己心裡是明白的吧？」札拉托嘆了口氣，總是覺得乘風的反應越激烈，背後的事也就越多一般，聊到這裡便不再說話，三人沉默地走著，不知不覺間來到了魔法學校的大門。<br/>
　　乘風與艾麗莎奇怪著札拉托的目的，恰好他也轉過頭來向著二人解釋道：「雖然元首說不要再與他有任何糾纏，然而我想乘……咳，我還是希望能夠尋到這個人吧，假如被管理局的人找到的話，說不定會被殺掉的……」札拉托說畢也不理會兩人的一臉疑惑與驚訝，只是帶領著兩人步向中樞區北面的學術大樓。<br/>
　　乘風心裡想著的，正是希望札拉托幫忙一起追查零冰，雖然他心裡還不清楚自己到底想怎樣，即使找到零冰又如何，不過他內心最深處，是希望更接近零冰，哪怕只是再看一眼，也想再看到零冰，一切只是因為他在零冰眼裡看到的感情。<br/>
　　乘風罕有地嘆了口氣，昂首看著藍天白雲，半圓形的雲朵被他看成了零冰的樣子，或許更像是零冰雙眼所藏著的秘密，登時感到天空變得漆黑一片，風雨交加，豆般大小的雨沖刷著大地，幻想間已經來到了目的地。<br/>
　　「安菲羅，你看起來很憔悴啊！發生了什麼事嗎？」札拉托率先說，三人來到門口掛著「歷史研究部」五字的房間前，剛巧碰見他想見之人，安菲羅聽見喊聲便轉過頭來，撥開那垂在眼前的金色彎曲長髮，沒精打采的樣子更顯得皺紋之深。<br/>
　　「當然啊！這幾天元首們叫我查這樣查那樣，忙得不可開交了。」安菲羅嘆了口氣說著，也放下了手頭上的工作，準備應付眼前這三個小鬼，不過她從沒有見過艾麗莎，不禁向她多看上兩眼。<br/>
　　「是關於什麼的？我很想知道啊，美女姐姐，說給我聽吧。」假如這番話出自乘風的口倒也沒什麼問題，不過說這番話的人卻是札拉托，意不不到的是，他倒也說得真誠動聽的。<br/>
　　「少跟我口甜舌滑，六十也快要來了，還說什麼美女。」雖然安菲羅嘴上是這麼說，不過天下間哪有不愛聽讚美之人，只見她一副很受用的樣子，札拉托心想已經成功了一大步。<br/>
　　「看在元首那麼看重你才跟你說啦，這兩天的瑣碎事數之不盡，大事竟也有三件。」札拉托聽到安菲羅的說話後心裡高興著，但臉上什麼表情也沒有，只剩下乘風與艾麗莎兩人猜著札拉托到底在幹什麼，靜靜地待在一旁不發一語。<br/>
　　「其實三件事也可以說成一件事，因為都是由那本從『世界書庫』事件後遺留下來的書藉中所得，你們知道嗎？其實民間中也流傳了不少關於『世界書庫』事件前的紀錄，只是難以分辨真偽以至甚少……」只見安菲羅那張臉孔已是一百八十度轉變，整個人已經狂熱起來，難度科學生說科學會變得狂熱，連歷史研究生說歷史也會的嗎？<br/>
　　「嬸嬸，能快點說那三件到底是什麼嗎？你說的這些毫不相干啊……」艾麗莎說著，安菲羅一聽到「嬸嬸」兩個字就已經立即停了下來，猶如寒刀般的目光射向艾麗莎，終究因為札拉托的勸阻下才沒有大發雷霆，卻已經嚇得艾麗莎不敢直視安菲羅，倒是不知安菲羅因為稱呼還是為被打斷了說話而怒了。<br/>
　　「第一件事就是魔法科技研究組那裡向我們要了大量的古文字翻譯，其文字解釋主要環繞武器、魔法力量等項目。而第二件事就是關於『審判團』的調查……」<br/>
　　此時眾人都閃出了一個疑問，就是「審判團」是什麼來的，只聽札拉托問道：「審判團的調查是誰委託的？」<br/>
　　安菲羅聽到後嚇了一跳，因為札拉托的語氣非常嚴肅，一臉凝重的表情問著，只見他連拳頭也握緊了。<br/>
　　「是淨土元首……其實也沒有什麼特別啊，知道的只有這個團體由十三個人組成，有個宗旨是『善惡由我們判斷，賞罰由我們執行』，不過沒有現在成員的資料，有的只是那個上百年前的人的資料。至於第三件事便是楚燕元首拜託我查一樣叫作『自然之石』的東西……」<br/>
　　「這個我們知道啦。」乘風笑著說，打斷了安菲羅的說話。<br/>
　　「小鬼你憑什麼知道了，那個『自然之石』可是十分神奇的東西來啊，它能夠吸收自然的……」安菲羅不相信乘風的說話，硬是要說下去，眾人也就沒有阻止，靜靜地聽下去，畢竟了解得越多對未來的任務有幫助吧。<br/>
　　「……自然之石的顏色深淺會隨著其中蘊藏量的多寡已改變……」只是當安菲羅說到這裡時，她不由得不相信眼前三個小鬼的確是知道了，因為他們聆聽前兩件事後都會臉露驚喜，而在聽第三件事時則沒有什麼大反應。<br/>
　　「原來你們真的知道啊？是元首說給你們知道的？」安菲羅那狂熱終於停了下來，就像已經放了氣的氣球一般，頓時那疲勞過度的樣子回來，皺紋快是把她的額頭裂開幾塊了。<br/>
　　「對，是任務來的，我們的新任務便是搜尋自然之石。」乘風興奮地說著，已經急不及待想出發看一看到底這是什麼來樣的石頭，一時之間倒也忘記了零冰之事。<br/>
　　「美女姐姐，那麼書中有沒有記載自然之石有什麼用？」札拉托也不理會乘風，只是默默地想了想然後問道。<br/>
　　安菲羅聽到後臉現喜色，臉上也掛著「終有你們不知道的事」，她頓時容光煥發，再次進入狂熱狀態解釋說：「雖然書上沒有記載需要多少自然之石……應該說有記載，只是那頁不見了吧。回到正題，只要有足夠的自然之石並儲存了足夠的能量，同時發能魔法能量可能發生令人難以想像的事……例如穿越時空！只不過……」<br/>
　　說到這裡安菲羅已經不理得眾人，而是陷入了自己的世界幻想著創造歷史的一刻。<br/>
　　三人都沉默不語，安菲羅說的和楚燕說的相差很遠，說什麼為了防止對不懂使用的人產生危險云云，乘風及艾麗莎正在苦思他們姐姐的說話之際，札拉托明白兩人的心思，所以再次問道：「那麼如果不當運用會產生危險嗎？例如一個完全不懂魔法的人卻運用自然之石的能量。」<br/>
　　札拉托整整問了五六次安菲羅才答道：「當然會啊，正如拿一把刀給小孩胡亂揮舞，不會危險嗎？」<br/>
　　札拉托向乘風及艾麗莎笑了笑，只是兩人都沒有看見，唯獨是艾麗莎明白札拉托的用意，乘風當然是在埋頭苦思了。<br/>
　　『不用擔心關於元首的事，待會我給你們解釋，現在先問問零冰的情報吧。』札拉托用念話向乘風及艾麗莎說著，只見乘風聽到後也就不再理會楚燕的話，在他心裡的零冰應該是放在第一位的吧。<br/>
　　「美女姐姐，那麼你有沒有聽過一個人叫『零冰』啊？或是有沒有人委託過你查這個人的資料？」札拉托再次認真地問，只不過安菲羅苦思了一會後搖了搖頭，表示沒有聽過這個人名，也沒有人委託她去調查，畢竟零冰並非歷史啊！<br/>
　　三人好生失望，眼見也沒有什麼想問，而且乘風急著聽札拉托的分析，用念話催促二人離去，札拉托只好再說多句美女姐姐然後道別，正當三人轉身離去之際，卻又給安菲羅叫停了，她還是那臉苦苦思索的樣子，像在大海撈針般搜索著，只是現在是腦海中撈記憶而已。<br/>
　　「零冰就沒有聽過了……不過好像有個人叫零奇的！」安菲羅緩慢地說著，神情就像要在已經乾得不能再乾的毛巾再捏出水份一般。<br/>
　　「你們三個去待客室等我一下吧，我去看看這個人的資料……」說畢安菲羅也不理會眾人便走了，不過她的方向並非走向書庫，反而是向宿舍方向走去。<br/>
　　「零奇？」乘風不禁叫了聲，他再看看其他兩人也是和他一樣一臉不知所措，最終還是決定去待客室等待安菲羅，而這時乘風則要札拉托說之前的事。<br/>
　　「咳……記得最初盧柏迪將軍的命令嗎？有一個危險的少年潛伏在魔校學校，需要我們去找出來吧？」乘風點了點頭，艾麗莎卻是什麼也不知，只是默默地聽著。<br/>
　　「最後我們斷定這個人是零冰，不過我肯定他並非因為存在危險而被下令通緝，而是因為零冰掌握了一樣重要的東西。」札拉托凝重地說道。<br/>
　　「那顆玻璃珠嗎？」乘風問。<br/>
　　「對。」札拉托給了一個簡短卻又有力的答案，然而在他心裡卻對乘風更清楚了，他認為乘風雖然整天瘋瘋癲癲，然而總是在細節上察覺到丁點事兒，這是他與乘風相處了快兩個月所得，直至現在發生了大事才得以確定的。<br/>
　　「但你不是同意了姊姊所說是你的錯覺嗎？」乘風緊張地問道，雖然他能察覺細徵的事，只不過要他去分析事情倒是難透了。<br/>
　　「不能把念話交談的事說出來，他們是姐弟倒不能影響他們之間的感情了。」札拉托心裡想著，嘴上同時說道：「是啊，因為元首好像不想我繼續談零冰的事也就終止了話題。說回重點吧，當初的命令是搜尋潛伏的危險人物，最終卻變成了逮捕這個人，只是上級是把中間的內容忽略了不說，對嗎？」<br/>
　　「不過既然任務沒說，應該是有他們原因的吧？這又和自然之石有什麼關係了，姐姐說回收那種石頭是為了防止災難危險發生啊，為什麼她要說謊了？明明自然之石根據記載是用作穿越時空啊……雖然好像不太可能……」乘風想了一遍後才答道，不過整個人愈來愈糊塗，不明白札拉托所言之意。<br/>
　　「這當然有關係了，試想想那個任務，是找出一個危險人物，零冰不是危險人物嗎？以他的魔法可是能對社會造成嚴重傷忙，普通的治安隊也沒法奈何他呢！因此上級只是沒有把緣由說清楚，而不是對我們說謊。」札拉托以理所當然的語氣說，希望能騙過乘風與艾麗莎。<br/>
　　「至於自然之石的任務也是一樣啊！剛剛安菲羅不是也說了自然之石由不會控制的人使用會造成危險嗎？楚燕元首也沒有說錯啊！只是把另一個功用隱瞞罷了。」雖然札拉托嘴上是這麼說，其實他心裡明白這樣和說謊也沒有什麼大分別，只不過為了安撫乘風，也只好這樣說。<br/>
　　乘風聽完後還是呆呆地坐著不知在想什麼，突然間「啊」的一聲又變回了那個充滿歡笑的小孩，看似明白札拉托在說什麼了。<br/>
　　「明白了啦！他們都是怕我們擔心而不說吧？對嗎？」乘風高興地說著，在他身旁的艾麗莎仍然是沉默不語，而札拉托以笑容回答了乘風。此時安菲羅終於回來，只見她手裡拿著一本佈滿了塵埃的書。<br/>
　　「對不起啦……你們知道啊，人老了記性就不好，特別是看了那麼多不同的書，沒想到關於零奇的事是來自一本奇怪的書……碰巧內容是關於審判團，只不過是不是真實就不得而知了，那麼你們有興趣聽嗎？」安菲羅不好意思地說，看來她剛剛去了洗臉，本來反射著光線的臉油都被抹走了。<br/>
　　「想！快點說。」乘風對任何事也有興趣，見安菲羅肯說故事當然想也不想就答應說要聽了，然而在他心裡真正的想法卻是不得而知了。他身邊的札拉托及艾麗莎卻是一臉無奈，不過既然安菲羅也花了不少時間幫助他們，倒也不好意思拒絕了。<br/>
　　「奇怪的書？這是什麼意思？」札拉托突然好像想到了什麼，便立刻問道。<br/>
　　「啊……是這樣的，這本書我不知道是何時出現在我的書房啦，印像中以前也沒有看過這本書，上年一次打掃之後發現的。唉……人老了，記性也差了。」札拉托聽到後只是笑了笑，也不再問下去，示意安菲羅說下去。<br/>
　　「咳……這本書其實可以說是日記，因為都是描述零奇的事，不過由十八年前開始紀錄到兩年前就沒有再寫下去，我只說大概重要的事吧，否則你們還沒聽到一半就要睡著了。」安菲羅在開始前還是重新聲明一下接下來的內容，不過三人沒有怎理會，畢竟他們已經集中精神準備聽故事了。<br/>
　　「米爾前１８年六月二日，正當我四處闖蕩修練魔法時，卻遇到了只比我小兩歲的凱諾露，她那窈窕、浮凸的身形、光滑的臉蛋、嫩滑的肌膚，再加上她對小動物的愛心深深吸引了我，我第一眼便已經深深地愛上了她。」<br/>
　　「同年八月三日，我倆互相許下承諾，兩人甘苦與共，永不分離，我叫她做冰公主，她則叫我做冰王子。」<br/>
　　「米爾前１７年五月八日，因為我的沒用，她給一個壞人搶去了，我接受不了自己，我再沒有面目見她。我沒有尋找她，只是在心中下定了決心自己要變得更強，不惜一切地變強！直至我能夠保護一切！」<br/>
　　「米爾前１２年八月三日，我忘記了冰公主嗎？我不知道，只知道即使踏上修羅之道也要變得更強，直至我能夠保護一切我想保護的東西。」<br/>
　　「米爾前８年四月一日，我從其他人口中得知了一個組織，一個由民間魔法使自發性聚在一起的組織──審判團，正如他們的名字一樣，對任何人進行審判。」<br/><br/>

]]>
    </CHAPTER>
    <CHAPTER>
<![CDATA[
　　「同年五月十二日，我不斷尋找該組織的團員，一共有十三人，八男五女，每個人也有自己的行事作風，自己專屬的領域，卻都秉持著同一個信念『善惡由我們判斷，賞罰由我們執行』，四處行善積德、警惡懲奸。這是不是我的信念呢？不……我只是想變得更強，我要尋找最強的魔法……通往最強的魔法使的道路，成為一個真正的魔法使者。審判團雲集各種潛力最高的魔法使，是我步上最強之路的踏腳石。」<br/>
　　「同年七月十三日，兩個月間我已經和其中五個團員交手，我肯定五個聯手的話我不用半小時就支持不住，可惜五人分開並沒有合作，使我得以逐個擊破。不過為了我能夠加入審判團，我沒有把他們殺掉，只是把他們擊退。」<br/>
　　「同年七月二十六日，審判團的人意識到我對他們構成了威脅，三人一組行動追擊我，接下來數個月我並沒有和他們戰鬥，即使遇上也是以逃走為目的躲避著。」<br/>
　　「米爾前７年二月二十日，審判團其中一名水系魔法使落單，我趁機進行攻擊，不過在我展開攻擊後我便知道不妙，這是對方的陷阱，除了原本其餘兩人的組員外，更來多了一組共六人圍攻我，危急之下我沒有控制魔法能量而拼命進攻，結果把那名水系魔法使封進永恆冰棺，而我藉著眾人驚訝之際趁機逃走，可惜已經身受重傷。然而我知道加入團的機會來了，我即使在逃走之中，亦不忘繼續做以前不斷假裝做的事，就是審判團的宗指，幫助善良的人，懲罰為惡的人……其餘五名審判團員知道我沒有可能逃離他們的掌心，因此也沒有急著趕盡殺絕，最後慢慢被我的行為打動，直至一星期後待我的傷好得七七八八之時才現身。」<br/>
　　「同年三月一日，我正式加入審判團，取代了那名水系魔法使ＶＩＩ號的位置，外號冰之牙。」<br/>
　　「米爾前４年三月一，三年之間我已經把其他團員的技術全部學懂，祝福系、束縛系、召喚系、結界系、治療系、防禦系……甚至連武術、近戰技巧、炮擊技巧、機械應用、戰略知識等等都已經熟習，有一門學問我是學極不懂的，那就是關於藥物、人體基因等知識。雖然我不斷幫助ＩＩ號來獲得更多的知識，始終還是到不了他那種境界，在長久的修練後甚至能夠轉變出其他屬性的魔法。」<br/>
　　「米爾前２年一月七日，我仍然不斷磨練自己，不論是魔法還是身體，因為我明白到要使用更強的魔法就必須要有更強的身體來支撐，不然只會步向死亡。我已經加入了審判團快要五年了，對於他們的宗旨我已經感到厭倦，從前追擊壞人，偶爾會遇到高強的對手，透過戰鬥來累積經驗，不過現在只要隨手一擊就把敵人擊倒，什麼意思也沒有，我不想再待在這個地方，我要變得更強。」<br/>
　　「同年二月十六日，我已經決定在三月一日，即是恰好加入審判團的五年後便退團，我的信念是即使變成修羅也要變得更強，雖然這裡十二人中每人也教了我很多知識，令我變得更強，不過仍不足夠！即使背棄他們我也要變得更強！我需要更強的人和我對戰，最佳的人選莫過於同時對付審判團的十二人，挑戰自己的極限，令自己更上一層樓。」<br/>
　　「同年二月二十六日，再過三天我便能更上一層樓，卻想不到在執行對付壞人的行動時救了一個女子及一個男孩，她便是凱諾露，不過那個男孩又是誰呢？冰公主說是和我產下的孩子，以我名字內的其中一個字再加上『冰』字，代表著王子與公主的結晶，孩子臉上掛著笑容，十分甜美的笑容。我想不到十四年後會在這樣的偶然下相會，我的心還有冰公主的存在嗎？我還是冰王子嗎？我不知道，我把她們母子安頓好便離去，然後向其餘十二個審判者發出了召集的信號，集合的日子是三月一日。」<br/>
　　「同年二月二十八日，繼續往修羅進發的前一天，我懷疑了。我稱不上修羅，我不能屏棄我的情感，我知道這些的存在會令我變得懦弱，最終我鐵起了心腸，心中出現了一個想法。」<br/>
　　「同年三月一日，我到了安頓冰公主母子的地方，我施展了魔法『永恆冰棺』，把凱諾露真真正正變成了『冰公主』，那個孩子已經嚇呆了，他當然知道發生了什麼事，不過我並沒有把公主王子的結晶消滅掉，離開前我跟那個孩子說：『想知道為什麼，變得更強吧！捨棄一切變得更強，有一天你追上我的時候，我便告訴你。』接著我也不理會那雙眼無神的孩子，就這樣把他遺留在母親冰棺之旁，我對這個孩子會變成如何極感興趣，一個憐愛了自己十四年的母親在自己眼前死掉卻無力反抗阻止，他能夠追上我嗎？然後我到了召集的地方，十二個人早已經到了，我二話不說就出手攻擊，有的是從我未加入之前就已經是團員，有的則是剛剛加入了不久，最後零奇死了，其餘十二人全都已經傷重而失去戰鬥力，只剩下一個踏上了不歸路、向著修羅進發的男人在空中逐漸消失。」<br/>
　　「這本書到了這裡就完結啦，其中很多感情生活、那個人的內心變化、甚至戰鬥的畫面都有詳盡記錄，不過看似也不甚重要，所以只說我認為重要的事。」安菲羅一次過把整本書讀出來，只見她越來越精神的樣子，早前的疲態也不知所蹤。<br/>
　　「美女姐姐，這本書能送給我嗎？」札拉托從一開始聽的時候也不以為意，豈料聽到零奇有一個兒子時，便立即留神聽著。<br/>
　　「當然不能啊！這是我自己的私人珍藏啊！倒是給你一份影印本也是可以的。」說畢安菲羅笑了笑，看了看牆上的鐘後突然大叫，原來已經傍晚六時了。<br/>
　　「對不起啦！我還有工作要做，我不送了，札拉托你要的話過幾天來拿吧！」只見安菲羅焦急地跑出了待客室。<br/>
　　「札拉托，你要這本書幹什麼啊？你是不是和我一樣認為這個人的事很有趣，想拿回來慢慢看啊？你拿了可要先給我看啊！」乘風不禁對安菲羅的行為笑起來，才對札拉托問道。<br/>
　　「你是不是從一開始就已經留心聽直至完結？」札拉托緊張地問道。他不問艾麗莎是因為她已經睡著了，剛剛安菲羅沒有發現是因為她說得太興奮吧？<br/>
　　「對啊，很有趣的男人，關於一個想變強的魔法使的故事。」乘風也不理會札拉托緊張的神色，只是讚嘆著剛剛那個故事。<br/>
　　「那你能再說一次整篇故事嗎？我懷疑……」札拉托凝重地說，他連忙叫醒了艾麗莎，向著二人說自己的分析。<br/>
　　只見乘風從興高采烈變得滿臉難色，心不情願地說：「剛剛嬸嬸才說完……你那麼快就忘記了嗎？早就說你沒記性了……那個，能不說嗎？再說會很累啊！」<br/>
　　「也沒關係，遲一點再問安菲羅拿來看就好了，其實乘風你那麼留心聽，沒發覺其中有點問題嗎？」其實札拉托早已經料到乘風會這麼說，所以也沒有多大的期望，把話題轉回到書的內容之上。<br/>
　　「有啊！就是結尾那裡啊！為什麼零奇死了，而且十二個人已經失去戰鬥能力，即是他們都不能飛行啦！不過為什麼又有人會在空中飛走然後消失的呢？難道漁翁得利？那個人……」乘風滿臉自信的樣子，認為自己的想法是天衣無縫，在旁的艾麗莎竟然也和他瘋起來不停點頭稱是，只是她明明什麼也沒聽到。<br/>
　　「笨蛋！這個一聽便知道是說零奇踏上了修羅路，放棄了自己的身份啦！我是說零奇的兒子啊！冰王子與冰公主的結晶。」札拉托沒有乘風那麼好氣，只好直接說出來。<br/>
　　「誒！是這樣嗎？札拉托果然比我更聰明啦！零奇的兒子……啊！對了，我記起來了，是不是那個名字用了零奇其中一個字和用了『冰』字那個啊？」乘風驚嘆著札拉托的智慧時，好像也知道了札拉托想說什麼，只聽他繼續說：「是奇冰！這個名字很有意思啊！奇冰不就是奇『兵』嗎？哈哈，虧你想到這個啊，札拉托！我真是自愧不如啦，哈哈……」<br/>
　　此時札拉托已經入氣小呼氣多地怒吼著，沒想到乘風的腦子像長滿草般，連在一旁的艾麗莎也是無奈的樣子，連沒聽故事的她也明白札拉托想表達什麼。<br/>
　　「白痴，你的腦子是用來幹什麼的！我是說零冰啊！零冰是零奇的兒子！」札拉托已經不能再容忍，他的臉頰已經猶如火山爆發前般脹了起來。<br/>
　　「什麼？零冰……難道說這不是一個故事，而是真實存在的？」乘風盡是驚訝的表情，臉上的肌肉不停抽蓄著，接著是全個臉擠成一團肉塊，然後略略看見他變得黯然起來，最後兩行淚水沿著臉的曲度掉下來，一時之間札拉托手足無措，不知發生了什麼事。<br/>
　　「哥哥不要大喜大悲啊，對身體不好的。」突然艾麗莎彈出一句來，札拉托聽畢後作勢就要暈倒。兩人卻沒想到，突然間流出眼淚的乘風，魂魄早已飛到了自己的回憶之中。<br/>
<br/>
<br/>
　　「爸爸、媽媽，我們到這裡來做什麼呀？這裡的哥哥姐姐的樣子都很恐怕，可不可以離開這裡啊？」一個小孩問道，此時小孩被兩個人夾在中間坐著，一臉很不情願逗留在這裡的樣子。這個地方總共坐了八個人，其中三個當然是孩子及其父母了，其餘五人則是年輕人，大概都是二十多歲的樣子，每人臉前都放著杯不同顏色飲品，這個地方是一間酒吧。<br/>
　　「這四個人是爸爸媽媽的朋友嗎？」小孩心裡想著，只見門口進來的四人分別是兩男兩女，只聽那個穿啡色功夫服的人說話之聲極大，猶如在耳旁打雷，小孩連忙用手蓋著耳朵，不過還是聽得清清楚楚，這個人竟然是土系元首淨土。<br/>
　　「你們好，我的名字是血乘，身旁這位是我的妻子清風，這個小孩則是乘風。咳……請不要介意我這樣說，雖然哈洛斯的行為離經叛道，然而能夠以較和平的手法來解決事件嗎？」說話的人雖稱不上是個老頭子，看其頭髮有點逐漸由灰轉白，面的縐紋更顯出一份滄桑感，沒有五十也是四字尾的了，正是乘風的父親血乘。<br/>
　　另一個全身通紅、像被火焰燃燒過的皮膚的人不同意血乘的做法，言語上處處針鋒相對，毫不留情，令血乘非常尷尬，這人正是火系元首洪爐。<br/>
　　「那個紅褲的叔叔為什麼罵我爸爸啊？爸爸的臉好有趣啊，從來也沒有見過，突然間就紅得像蘋果了。」乘風微微笑著，並沒有發出任何聲音。<br/>
　　一眾人等整整討論了數小時，本已是黃昏，現在也變得滿天星斗，最後終於如乘風所願可以離開酒吧，見到父母飛向天空的同時也乖乖地跟了上去，而他心裡想著的只是正在往什麼好玩的地方去。<br/>
　　「啊……那三個人很恐怖啊！為什麼雙眼一片茫然的……整塊臉一動也不動。」乘風心內想著的同時躲在爸爸媽媽的身後，悄悄地看著。只是血乘與清風已經與那三個人開始了戰鬥，數分鐘後終由二人合力擊倒，正當他們想去支援其他人之時，突然幾道藍光閃過。<br/>
　　「嗚……」乘風被一道藍光射中，看清楚點其實是一枝箭的模樣，不過撞在他身上後很快便消失掉，擊中的同時那個中箭的部位泛起了綠光，他最後還是向地面跌去，雙眼緊閉著不敢看。<br/>
　　乘風再次睜開眼睛看時，自己已經安穩地躺在地上，而清風則被一根黑黝黝的矛刺中懸吊在半空中，乘風咧嘴笑了，因為他的母親正以溫柔的眼神、甜密的笑容看著他。<br/>
　　突然空中火光一爆，乘風看得呆掉，「很漂亮的煙火啊！」這是他心裡唯一的想法，正當煙火照亮了半個夜空時，清風從空中跌了下來，落在小孩的身邊，面向著天空躺著。<br/>
　　美麗的時刻總是短暫，猶如曇花一現，煙火終於落幕，血乘也從空中慢慢落在地面，說了句不知什麼也就跟著躺下了，猶如在酒吧中被二人夾在中間，只不過此時是躺著罷了。<br/>
　　小孩看著夜空，只見有兩顆星特別明亮，而中間則有一顆相對暗淡的小星，突然間那兩顆耀眼的星光消失，只剩下那一顆小星在拼命發出引人注意的光芒。<br/>
　　一幕幕的畫面重現在乘風心頭，淚還是如泉般湧著，然而那雙眼睛卻是那麼冰冷，臉猶如死屍般沒有任何抽動，只有淚水還是順著臉頰流，最後滴在地上。<br/>
<br/>
<br/>
　　札拉托最先回過神來，正想問到底發生了什麼事的時候，他察覺乘風的樣子好像似曾相識的，努力想了一回後才驚嘆像零冰！<br/>
　　 「什麼事了啊？無緣無故幹什麼哭？」艾麗莎細心地問著，一面拿著紙巾拭去乘風臉上的眼淚，現在倒像是妹妹在照顧哥哥了。<br/>
　　「零冰……我一定要找到他，一定要把他帶回來！」乘風咬牙切齒地說，這番話卻是令兩人莫名其妙。<br/>
　　「乘風，你先冷靜下吧，今天大家也累了，回去魔法學校休息吧，待會吃晚餐時才說。」只見札拉托心事重重的樣子，應該是想著乘風剛剛那番話，自顧自地走出了待客室。<br/>
　　「喂……喂！我不累啊，我剛剛已經睡了個飽啊！」艾麗莎不斷叫著札拉托，只是後者彷如不聞，還是走了。<br/>
　　「哎呀！氣死我了，怎麼不理人啦！真是麻煩……哥哥就是只會惹麻煩，之前害我半夜被吵醒，現在又要我抬你回去。」艾麗莎嗔怨道，剛剛乘風喊完那番話後已經搖搖欲墜，最後札拉托走後更整個跌在地上不醒人事了。<br/>
　　「唉……為什麼被我拖的人是哥哥卻不是零冰啊？」此時艾麗莎正在洗手間浸濕一條毛巾然後捏乾，一直重複著同一個動作及同一句說話。假如此時看那條從學術大樓到魔法學校的路，會看到一條因為拖拉重物而造成的痕跡。<br/>
　　「怎麼不見了？」艾麗莎回到了乘風的房間，卻沒有看見他，不斷叫著乘風也沒有人回應，她也就兀自睡在床上，把那條濕毛巾放在額頭，一股冰涼的感覺傳遍全身。<br/>
<br/>
<br/>
　　與此同時，魔法管理局大樓的地面。<br/>
　　乘風一人正往電梯飛奔，路上已經撞倒了不少人，當然換來數之不盡的喝罵聲，最後他乘了電梯至最頂層，終於停在一道淺綠色的大門前，急速地呼吸著，門也沒有敲便推門而進。<br/>
<br/><br/>

]]>
    </CHAPTER>
    <CHAPTER>
<![CDATA[
　　坐在內裡的，正是風系元首楚燕。只是她對乘風闖進來也沒有多驚訝的樣子，想是她早從保安部收到了消息吧。<br/>
　　「即使是親人也要敲門……」在楚燕責罵乘風之際，卻看清楚他滿臉的淚痕，便再也說不出責怪之話，反而露出溫柔的神色。<br/>
　　「零冰……審判團……告訴我！」乘風此時已經猶如一頭野獸，咬字不清地說著，楚燕心裡像是受了一下重擊，完全不知發生了什麼事。<br/>
　　「你先冷靜下來！什麼審判團？和零冰有關係嗎？」然而楚燕當真是楚燕，片刻之間已經整理好乘風所說的話，同時奇怪著乘風為什麼會知道那麼多消息。<br/>
　　「不要再給我裝傻！我要的……只是零冰……把他救回來……」很明顯乘風逐漸冷靜下來，雖然說話還是斷斷續續，不過話裡總算是有意思了。<br/>
　　「啊……別哭……」只見乘風的眼淚又流了出來，不過他好像沒有感覺似的，任由楚燕用紙巾替他抹著。<br/>
　　「我也是今早上午才知道在他們對戰的區域有一個神秒女子出現，把其中一隊的飛行部隊擊墜後便離去，像是引誘敵人一般，最後和二哥及將軍上校們討論後才認為是審判團，不過也只是猜測還不肯定，倒是乘風為什麼說得斬釘截鐵？」楚燕心裡沒有一刻停著，不停分析可能發生的事，不過她應該沒有可能想到是一本不知是否屬實的故事書令乘風這樣吧。<br/>
　　「乘風，能告訴姐姐發生了什麼事嗎？」楚燕輕聲地問，她正在把乘風抱在懷裡，毫不理會乘風的淚水沾濕她的衣服。<br/>
　　乘風只是簡略地說出了從何得知這個消息，楚燕聽後沉默不語，心裡想著乘風所說的話確實有可能，總不會這麼碰巧又有審判團，又有零冰，然而當她再想了一遍，卻發現了一個疑點，便立刻問道：「你只是知道零冰的父親是審判團的成員，那麼又怎樣知道零冰是審判團的成員了？」<br/>
　　聽到這裡乘風先是呆了一呆，然後一臉苦思的樣子，才答道：「啊……好像也是，不自覺就把他聯想到審判團，畢竟他的父親是成員啊！」看乘風的樣子，已經把那本書的內容全都當成事實了。<br/>
　　「不對……那麼如何解釋今天凌晨時的戰鬥？零冰突然消失了……」乘風說到這裡又搖了搖頭，不自覺抬頭看向了楚燕，此時楚燕還是牢牢地抱著他，總算回復了理智的他掙了一下，而楚燕也就順著他的動作放手。<br/>
　　「沒法子了，給他知道玻璃珠的事總比知道審判團的事好，如果乘風身陷審判團的事可是生命悠關，反正魔法武器遲早也會研發出來啊……」楚燕心裡暗忖。<br/>
　　「乘風，接下來的事我不是存心騙你的，只不過是機密再加上不想令你煩惱……」楚燕暗地下定了決心，只聽得乘風一頭霧水，全不知楚燕想說什麼。<br/>
　　「還記得那顆玻璃珠的事嗎？」楚燕輕柔地說。<br/>
　　「你不是說只是札拉托的錯覺嗎？」乘風說著的同時回想起了在學術大樓待客室時札拉托的分析，記起了當時札拉托並沒有正面回答該事的真偽。<br/>
　　「其實不是錯覺，是真有其事。我們的魔法科技研發部正在研發一件產品，而該產品的核心就是這顆玻璃珠。」楚燕刻意地把武器說成了產品，希望乘風盡量知道更小的同時也能令他不再追問下去，乘風果然沒有追問下去。<br/>
　　「假如札拉托說的話是真的，也就是說當時零冰用那顆玻璃珠增幅了自己的魔法能量，施展出控制大量冰柱的魔法，然後在危急關頭擋住了火焰攻擊，再高速飛走了？」乘風呆呆地問道，大概連他自己也不知道自己在說什麼。<br/>
　　「真聰明，看情況就是這樣了。」楚燕吁了口氣，心裡想著總算把乘風引到第二個話題了。<br/>
　　「對了……根據札拉托的推斷，而姐姐又說是我們魔法科技研發部所研發的……那麼即是零冰偷了魔法管理局的東西？」乘風想了想又問道。<br/>
　　「誒……咳……嗯……」楚燕半刻也說不出話來，雖然知道不用回答乘風也會明白，然而回答了的話只怕乘風又會追問「零冰是為了什麼而偷」之類的問題，同時她心裡再次佩服著札拉托的聰明，當然也歡喜著乘風變得細心起來，不像以前般傻呼呼的什麼也不去想。<br/>
　　「那麼零冰又為了什麼而偷玻璃珠呢？慢著……他為什麼又會知道有這樣東西？可是連我也不知道啊！」乘風又問，此時的他像開了竅般，竟然想得那麼深遠。<br/>
　　「這個你不用理會吧，交由我來調查就好了。你放心去休息，明天就要出發尋找自然之石……」一時之間令楚燕也不知如何回答，只好使用援兵之計了。<br/>
　　「說起自然之石，我們可是知道了它真正的功用了唷！」乘風一面笑一面說著，像是回復到了他那活潑的性格，不過他心裡想著的是全然不同的事。<br/>
　　「看來姊姊是不會再說的了……那麼先走吧。」乘風心裡想著，嘴上同時說：「只要有足夠的自然之石提供足夠的能量就能穿越時空吧？對不對？」<br/>
　　「你怎麼會知道的……」楚燕露出了驚訝的神色，當然也是一現即逝，因為她很快便想到這項消息只有安菲羅才會知道，也就是說是安菲羅告訴他們的。<br/>
　　「我不會告訴你唷！」乘風扮了個鬼臉便掉頭走了，楚燕也不理會只是坐回自己的座位，想著安菲羅給了多少資料三人，待會一定要去詳細查問一翻。<br/>
　　此時札拉托及艾麗莎兩人正在飯堂吃著冷麵，兩人也沒有說話，只是札拉托不斷看自己的手錶，上面較短的那枝針正指著七與八之間，不耐煩地向入口看去，待得看見一個穿著淺藍色衛衣、一條不顯眼的黑色運動褲，正以小跳步向二人「彈下彈下」般走來的人，這不是乘風是誰？<br/>
　　「成功啦！札拉托，如你所說的一樣。」滿臉天真的笑容，正是乘風的招牌樣子。<br/>
　　「哦？連你的演技也能騙到她嗎？我還預計你會失敗的呢……算了，先告訴我你們談了什麼吧。」札拉托也難得地收緊了臉部肌肉笑了起來。艾麗莎左看看札拉托，右看看乘風，完全不明白兩人在說什麼，札拉托發現了艾麗莎神情有異才記起她被蒙在鼓裡，也只好從頭解釋一遍。<br/>
　　「咳，這件事都是由乘風在待客室發狂開始。」乘風也明白艾麗莎在好奇兩人在做什麼，因此也不阻撓札拉托的解說。<br/>
　　「當時乘風突然哭了，我想是因為那個故事的原因，又見我們的說話他都聽不入耳，就直接使用念話……」艾麗莎聽到札拉托的說話後「啊」的一聲叫起來，才明白兩人背著她談了不少東西了。<br/>
　　「其實我一早就已經猜測零冰與審判團有關係的了，當時他不到三秒就從我們面前消失，再加上火球突然消失了，便認為是有人救走了他。」札拉托把自己的分析說了出來。<br/>
　　「不過為什麼零冰需要別人救呢？那個火球他要擋下來應該不難吧？」說話的卻是乘風，看來他並沒有和札拉托談過這個問題。<br/>
　　「我也不知道，他那時臉上沒有任何表情，同時雙眼中沒有半點神采，只是手拿著那個玻璃珠才是最大的問題，為什麼他有魔法能量增福的道具仍不使用呢？最後想了很久我只得到了一個結論，就是他用不到魔法。」札拉托說著的同時也不忘挾了兩塊牛肉，當然乘風早已開動正在狼吞虎嚥了。<br/>
　　「說回我和乘風的對話吧，正因為我推斷零冰與審判團有關，那麼元首們也應該想到這點，因此他們必定會派人搜索東區，總會得到點線索情報吧？因此我佈了一個局來引楚燕元首提供我們需要的資料，而我需要的棋子便是乘風了。」乘風聽到札拉托說自己是棋子也不以為然，已經把那碟冷麵吃個清光。<br/>
　　「我害怕艾麗莎你會洩漏口風，因此只好不說給你知道，叫乘風假裝暈倒然後繼續用念話詳細跟他說我的佈局，只是想不到你會把你的哥哥……」說到這時札拉托輕聲竊笑起來，乘風只是一臉無奈的樣子，還摸了摸自己的屁股，裝作很痛的樣子，頓時艾麗莎感到尷尬十分，臉都紅了起來，不自覺地垂下頭不敢直視兩人。<br/>
　　「乘風，該你說說你和元首的對話了吧？」札拉托問。<br/>
　　「呵呵！到本大爺表演的時候了。」乘風已經連牛肉也掃了個光，還打了個飽嗝才說，只見他站起身來向四方作了個揖。<br/>
　　「我從進入管理局後就橫衝直撞，不斷引起別人注意，應該如你所說姐姐在監視器看到了我的作為吧？因為我只是剛推開門口她就已經想罵我了，呵呵！」乘風自豪地笑著，在說話的同時站起身來想示範自己如何撞人，幸好最後被艾麗莎強行壓住了。<br/>
　　「然後我就假裝十分激動，連說話也咬字不清，唉……看到姐姐擔心的樣子我的心也重重地抽了一下，不過如果沒有這麼好玩的事我的心何止抽一下，可能抽個千下萬下直至我忍受不住……」乘風興奮地說，把話題越扯越遠，發揮了他那什麼也能說一大輪的能力。<br/>
　　「快點說重點吧！別再拖拖拉拉，你看你身邊的艾麗莎……」順著札拉托的手指看去，只見艾麗莎雙眼猶如火般怒瞪著乘風，額頭上鑿了「你就那麼不想活了嗎」九個大字。<br/>
　　乘風一瞥之下連忙回到正題說：「姐姐如札拉托所料，在我答了那本書的事後就問了我為什麼知道零冰是審判團的人，那我也就如札拉托所教般對答，當然我運用了我精湛的演技裝作苦惱，想著如何解釋零冰突然地消失。」<br/>
　　乘風拿起了那杯黑色的飲料一口乾盡，又嗝了長長的一聲才說：「最意想不到的是札拉托你連這個也能猜到，姐姐竟然說第二樣東西轉移我的視線，說了關於那個玻璃珠的事，原來那個水晶球是魔法科技研究室所研究的……」<br/>
　　突然札拉托一手就擋住乘風的嘴巴不讓他說下去，原來剛剛乘風是在大聲地「演講」著，其他在飯堂的人也會聽見，乘風只好放低音量繼續說：「最後連姐姐也受不住，終於再次轉移話題，叫我放心去休息準備明天出發，去尋找自然之石，哈哈……我太強了！連姐姐也敵不過我這個嘴巴！所以我就放過姐姐，就這樣走了，接著便直接到這裡找你們兩個啦。」<br/>
　　乘風傻呼呼地笑著，把自己的那番言論引以為傲，作勢就要告知全個飯堂的人關於他的輝煌事跡，札拉托把這一切看在眼裡，心中卻是有第二種感覺。<br/>
　　「假如乘風沒有說錯的話……」札拉托說的時候突然乘風搶著說：「此事千真萬確，不信就找姐姐來對質！」只見乘風這就要去，幸好又為艾麗莎阻止了。<br/>
　　「要是能對質倒不如直接問她……」一臉無奈的札拉托只好接著說：「幾乎可以肯定零冰與審判團有關，元首希望乘風不要與審判團扯上任何關連，而完全不回答關於審判團的資訊，我們與零冰可說是接近了一大步了。」<br/>
　　「為什麼？只是知道零冰與審判團有關啊？又不是知道零冰現在在哪？」乘風焦急地問著，手也不自覺的抓住了札拉托的肩頭。<br/>
　　「既然有關，不就抓住審判團的人來問就好了嗎？」只見乘風又想提出問題，不過札托拉不容他說就自己先說道：「至於怎麼尋找審判團，還記得我們的任務嗎？是搜尋並回收自然之石，自然之石在哪裡誰也說不定，那麼我們自然可以藉此機會四處查探了。」說畢乘風也沒有說話，看來剛剛札拉托已經預先解答了他的問題。<br/>
　　「不行！哥哥你這樣欺負姐姐，我要去告訴她，待姐姐給你個教訓也好！」艾麗莎突然殺出一句說話，令兩人呆掉了，因為如果艾麗莎一說出來，他們將會前功盡棄，當然他們的如意算盤也將跌得粉碎，只見艾麗莎已經站了起來向門口走去。<br/>
　　乘風及札拉托你眼望我眼，茫然不知如何應付，突然札拉托喊了一句，艾麗莎整個人停了下來不停顫抖，只聽札拉托又喊了一次：「你不想見到零冰嗎？告密了可就很難再相見了哦！」艾麗莎轉過了頭，看向了札拉托，呆了半晌才氣鼓鼓地回去坐下。<br/>
　　兩人見狀都吁了口氣，總算把艾麗莎的行動阻止了，札拉托率先說著：「那麼今天到此為止，明天才說如何尋找審判團了。」<br/>
　　他看了看乘風，總是覺得他有點問題，但又說不出有什麼問題。乘風與札拉托還是住在一起，而艾麗莎則和另外一個女教官住在職員宿舍。<br/>
　　「札拉托……為什麼艾麗莎一聽到能見零冰就會不告密了？」乘風心不在焉地問，此時他還沒有換掉那件黏滿食物渣滓的衛衣，就這樣全身放鬆躺在床上。<br/>
　　「先不說這個，你好像和平時有點不同，是有什麼心事嗎？」札拉托始終也沒有問及乘風突然流淚之事，然而他心裡也有了個大概。<br/>
　　「不……沒什麼。」乘風此時與飯堂那個活躍、不斷說話的乘風截然不同，連語氣也顯得他毫無生氣。<br/>
　　「乘風，還記得你問我那個問題嗎？『你進入魔法管理局內是為了什麼嗎？』，你又有什麼信念令你走下去？」札拉托緩緩說道，仍掩蓋不了他心中激動之情，只聽他繼續說：「從小到大我總是決定不了事情，只是附和著父親的意見或是母親的意見，父親希望我能有傑出的成就，不斷在局內給我尋找機會升職，然而母親卻又只想我當個小兵，不要理會那些令人煩惱、甚至致命的事件，安安穩穩地活下去就好。」<br/>
　　「我自己也不知道該幫哪一邊，最後發生了一件事，我也就全力投入管裡工作，也不停鍛鍊自己的魔法，結果短短一個月就從一等兵升到下士，連魔法技術等級也提升到了Ｂ級。」札拉托的聲線顯得有點激動。<br/>
　　「是為了什麼？只是為了保護我愛的人，我下定了決心，不再給我那優柔寡斷的性格連累，只要是保護我想保護的東西時，我就會去做。」說畢躺在床上的札拉托翻身坐起來，此時乘風和他一樣也坐了起來，兩人四目交投，一切已經不是言語所能表達。只見乘風若有所得的樣子，他那沙啞的聲音像要說點什麼，可是札拉托什麼也聽不清楚。<br/>
　　乘風乾咳了兩聲，清了清喉嚨後說：「札拉托……謝謝你……保護自己想保護的東西……那麼，要像零冰的父親嗎？」<br/><br/>

]]>
    </CHAPTER>
    <CHAPTER>
<![CDATA[
　　「哈……真正的道路，每個人都是不同的，是應該靠自己的雙手去開拓，靠自己的雙腳走出來，所以了……應該是問你自己吧。」札拉托感慨地說，呆呆望著窗外的夜色。<br/>
　　「嗯？我……我只是想把零冰帶回來，把他冰冷的心……融掉！靠我來融化他的心！」乘風激動地說，滿腔熱血快要破胸而出。<br/>
　　「笨蛋……是我們……」札拉托還是呆呆地說著，乘風聽到這裡眼中的淚水終是按捺不住流了出來，其實在他心裡早也明白札拉托在背後一直支持著他，然而他真的不懂表達，只能把一切藏在心裡。<br/>
　　乘風順著札拉托的目光望去，不過他看的是滿天繁星的夜空，一顆暗淡的小星還是努力發出光芒，恰恰和乘風心中的那顆星重疊起來。<br/>
　　「乘風，為什麼你那麼想把零冰帶回來？」札拉托輕聲問道，他心裡知道，這是知道乘風往事的最佳時機。<br/>
　　「身同感受吧……和我一樣……心愛之人在自己面前離去……自己卻無能為力，不能阻止一切的發生，我當時已經什麼也想不到，腦海一片空白，只有呆呆地躺在地上，傻傻地笑著，看著那又遙遠又暗淡的星。」札拉托聽到這幾句頓時默然，幾次想開口說「對不起」卻又說不出來，因為他明白乘風的意思，再加上零奇的故事，大致上也就猜到了。<br/>
　　「就這樣躺……星走了，太陽來了，太陽又走了……不知多久後，有一個身穿綠色騎士服的人來，把我帶走了，我沒有反抗，也不想反抗……」乘風還是看著那顆星，雙手托著頭，最後又看向了札拉托。<br/>
　　「那時的心應該像零冰一樣冰冷吧？不過我並不對別人存在憎恨，只是憎恨著自己……那個綠衣騎士照顧了我，也就是姐姐，很像媽媽的感覺。我不想去接受，我也不配去接受，一個無能的人有資格擁有溫暖麼？我反抗、拒絕，她還是不離不棄地照顧我，她與我有什麼關係嗎？我不知道……」乘風此時變得心平氣和，就像事不關己般。<br/>
　　「自從被帶到這裡後，不想進食，或是不願進食吧，結果就病了，當然姐姐還是照顧著我，直至我的身體虛弱的不得了，她送了我一巴掌……還留下了一句說話。」札拉托一直留神地聽著，不發一語，只是聽到這裡也有點愕然，元首竟然會打乘風？<br/>
　　「當時我摸了被打的臉頰，燙燙的，是一次未曾有過的感覺。」乘風的手輕輕地摸了臉頰一下，就像剛剛真的被人打了一下般。<br/>
　　乘風頓了頓才說：「你失去的，就由我來補償。」語畢後補充了一句：「姐姐是這樣對我說的。」<br/>
　　札拉托聽到這裡不禁黯然，沒想到元首和乘風竟然是這樣的結識，有著這樣的關係，然而這兩人所知道的、包括乘風，也不是事實的全部，楚燕所做的一切，的確如她所說，只是為了補償而已。<br/>
　　「補償」二字，也就是令人失去了一些東西，然後去補救、賠償，希望彌補自己的過失。在楚燕身上，或許是對這個小孩失去了雙親而憐憫，或許……是因為自己令這個小孩失去雙親而補償。<br/>
　　氣氛一直下沉，札拉托感到十分不自然，房間充斥著哀傷，他想說點什麼，不過此刻他卻想不到什麼，暗罵自己日常總算是會用點腦袋，然而現在像變了石頭般，想動也動不起來。<br/>
　　「乘風，你經常這麼大笑、裝傻的，是真的嗎？」札拉托艱難地想到話題，便立刻衝口而出，可是立時就後悔了，哪會有人這樣問人的？<br/>
　　「呀……你這是在說我笨嗎？」乘風起初像是不介意，語氣中還要有點歡笑的，不過片刻後又到了冷場，札拉托瞄了瞄乘風，只見後者一副苦苦思索的樣子，札拉托心裡想著乘風不會真的是在想自己是否笨的問題。<br/>
　　「可能我真的很笨吧！從前爸爸媽媽看見我笑、我高興，他們也會快樂，姐姐也是一樣，所以我不知道能做什麼了，只好笑、不斷地笑……希望身邊的人也能快樂。」<br/>
　　「嗯……而想笑的話，當然是要去玩啊！」札拉托聽著乘風的說話只是感到無奈，同時也感到安慰，至小他也算猜中了不少，乘風不是真的呆，只是他想不到什麼方法來帶幸福給身邊的人而已。<br/>
　　兩人沒再說話，各自躺在床上，心中思潮萬千，乘風想著的是如何感動零冰，札拉托則心裡暗下決心要幫助乘風，隨著月亮的位置微微改變，兩人已經進入了夢鄉。<br/>
　　札拉托連自己的心裡也不知道為什麼想幫助乘風，從最初是為了晉升而選擇接近他，到相處下來覺得他會是一個好朋友，直至現在知道各自的過去，令他想去真正地改變乘風，卻想不到不知不覺間已被乘風影響著。<br/>
　　第二天一早，兩人先後起身刷牙洗臉，昨天互訴心聲就像是沒有發生過般，乘風依然是這麼貪玩，而札拉托也陪著他一起玩。<br/>
　　乘風在札拉托刷牙時偷偷「襲擊」了他一下，害得札拉托吞了不少牙膏，札拉托又把乘風的褲子套在他的頭上……<br/>
　　兩人就這樣玩著，直至艾麗莎在飯堂等得不耐煩時尋上門來才停止，三人中只有札拉托與乘風穿著軍服，艾麗莎則穿著一件白色長袖的休閒服，配以一條很淺色的粉紅短裙，三人就這樣從宿舍浩浩蕩蕩的走到飯堂，卻又見到一個不應該見到的人。<br/>
　　「姊姊，你為什麼來了啊？」艾麗莎想也不想就衝前飛身撲到一個女人身上，這個人當然是她的姐姐楚燕了。<br/>
　　楚燕一手就把艾麗莎抱進懷裡，用另一隻手摸了摸她那淡紅色的秀髮，用手指幫她弄好打了小結的髮尾，就和乘風及札拉托說：「快來坐，之前忘記了跟你們說關於尋找自然之石任務的重要資料。」<br/>
　　聽後不單乘風和札拉托一臉枉然，連在楚燕懷裡的艾麗莎也疑惑起來，三個人同時想著同一件事，尋找自然之石的任務不就是搜尋及回收嗎？不過既然元首親自到來，想必也是有重要的事，待乘風及札拉托坐好後，飯堂的職員也送來了早餐，是吐司與煎香腸，還有一杯鮮牛奶。<br/>
　　看楚燕的樣子不知吃了沒，不過看桌上只有三份早餐，即使還沒吃也不會吃了，然而她也不說話，只是靜靜地坐在旁邊等待三人吃完。<br/>
　　不知是不是楚燕在這裡，乘風不敢和平時一樣大叫大喊，還要裝作有儀態般地運用刀叉，把吐司及香腸切成一小份才放入口中，而且也不是大口大口地嚼著，艾麗莎則像是受了高等貴族學校的教育般，連吃東西也比別人斯文，令人意想不到的是連札拉托也略懂禮儀，不像乘風般動作生硬造作。<br/>
　　眾人顯得十分拘緊，十五分鐘內沒有人說過一句，想是各人都以會楚燕會先開口吧，豈料她只是坐著看眾人吃早餐，直至大家吃完、札拉托及艾麗莎把牛奶喝盡時，卻見乘風那杯完好無缺，連碰也不敢碰就這樣原封不動。<br/>
　　『原來你也有討厭的東西？真令人想不到啊！』札拉托用念語對乘風說。<br/>
　　『不可以嗎？總有點東西是怕的啦……那種味道我最受不了！』乘風像受了刺激般說著。<br/>
　　『快點喝啦，不然大姊一會又要罵你挑食啦……』艾麗莎的話也沒說完，楚燕已經把目光注視在乘風身上。<br/>
　　『哎呀！一說曹操，曹操就望過來啦……』雖然乘風在埋怨，最後還是一口氣把牛奶喝完，只見楚燕微笑著點頭示意嘉許一般。<br/>
　　「大家都吃飽了吧？這裡不方便說話，到這裡的接待室說話吧。」此時他們身處魔法學校的大堂，四處也是學員或教官職員，也不用慎防隔牆有耳，因為身邊就已經坐了十幾人在吃早餐，楚燕眼見眾人沒有異議便站起身來向門口走去，而三人則跟在身後不斷用念話交談著，其實剛剛吃早餐時大家已經轉用了念話來聊天，才會出現了十五分鐘沒有人說半句話的情況。<br/>
　　「好吧，會談正式開始。」眾人到了一樓的接待室，距離飯堂也不過一分鐘多點的路程。楚燕在一張沙發上坐好，不停按著身前那個虛擬鍵盤，然後是螢幕從天花降了下來，過了片刻後，不同的資料在螢幕上播放，而乘風等人則坐在楚燕的對面。<br/>
　　「本次任務為魔法管理局正式委託，其檔案名稱為『回收自然之石』，任務主要內容是搜尋在米德爾各地的自然之石並進行回收。」楚燕以官腔說著，乘風三人在她說完後即時回答了「知道」，因為他們知道現在是有錄影著的正式任務。<br/>
　　「由於是正式委託，而且該任務並沒有限期，因此你們所得的功勳將以你們每月的表現或所收集到自然之石的數量而作出評價。」眾人又再答了聲知道，只是札拉托有點分心，不知在想什麼。<br/>
　　「基於自然之石將會對魔法能量產生反應，例如只要有人對自然之石施加魔法攻擊，不論是單純的魔力攻擊還是屬性攻擊，也會引起自然之石內裡所蘊藏的魔法能量釋放，且不能預計其傷害程度。根據猜測是越強的魔法力量將會引起越大的反應，相對的小量的魔法能量只會引起輕微的反應甚至沒有反應。因此為了避免你們在運送自然之石時出現意外，你們必須先將自然之石以魔法封印才能與它接觸，不然自然之石可能感應到你們的魔法能量而產生反應。」三人聽到這裡才明白楚燕為什麼又專程來這裡向他們解說一次了。<br/>
　　「雖然我們完全沒有自然之石所在地的情報，不過卻是能倚賴它的特性來搜尋它的大概位置，就是運用魔法能量了。」說到這裡楚燕又按了兩下鍵盤，只見螢幕顯示了一大堆文字，上面寫著「把魔法能量釋放，然後靠自己對魔法能量反應的感應來判定自然之石的位置」。<br/>
　　「不過有一點需要注意，把感應都集中在細小的物件上，大約拳頭般大小就好，之前就已經說過自然之石的大小了，因為即使普通人也能夠產生魔法反應的。」楚燕補充說。三人此次並沒有叫出來，只是點頭示意明白，畢竟每次說「知道」或是「明白」是件悶人的事。<br/>
　　「關於這個任務的行動模式，請你們低調進行，盡量不要引發任何意外，也不要和不必要的人提起此事。」楚燕正想說下去之時，乘風卻問道：「什麼是低調呢？我不太明白這裡的意思啦！」他嬉皮笑臉地問道卻看到了楚燕正嚴肅地瞪著他。<br/>
　　「有任何問題請待我說完後才發問，請注意階級身份，並注意措辭及語氣。」乘風當然是不服氣的，只是連艾麗莎看到楚燕的表情也嚇了一跳，艾麗莎從來沒想過姐姐會板起臉來擺官威。<br/>
　　「為了避免別人懷疑，也希望盡量減少知情的人，因此任務的負責人只有一人，便是隸屬風系的塔卡將軍，所有情報及自然之石請你們直接交給他，如非必要請勿委託別人代任。至於你們是以三人為一個小組，隊長為風系空軍少尉乘風，土系空軍中士札拉托及火系空軍士官長艾麗莎則為其隊員，並遵從隊長的命令。」<br/>
　　楚燕說到這裡頓了一頓，才接著說：「任務內容到這裡完結，請問三位有沒有問題？」她完全沒有意識回答之前乘風問的問題。<br/>
　　「我有……咳咳……小組隊長有一個疑問，請問什麼叫低調地進行任務？」一時之間乘風轉換不了他的頭腦到正式的場合，再加上楚燕把他之前的問題彷如未聞般令他呆了呆，再問多一次之下說話又斷斷續續，害札拉托及艾麗莎要強自忍笑。<br/>
　　「例如行動時不要穿著制服以免引起注意，不向非執法人員表露自己的身份等，把自己當成普通市民在尋找失物就好了。」楚燕還是以那一本正經的語氣回答著，乘風好像明白又不明白的樣子，過了片刻後才見他那個招牌笑容，想是應該明白了楚燕所說的話。<br/>
　　「沒有任何問題或對任務內容不清晰之處了？」楚燕頓了頓見沒有人有回應，便說：「『回收自然之石』任務委託及說明完結。」接著她又在鍵盤上不斷敲著，最後一切都回到了剛剛進來一般，變回一間只放著兩張對著放的沙發的待客室。<br/>
　　此時楚燕又變回了那個溫柔可親的楚燕，再也不是剛剛那發佈任務的樣子，和乘風等人有說有笑，不斷叮囑著乘風及艾麗莎小心這個、注意那個，就像媽媽第一次放小孩獨自一個離家的感覺，令札拉托別過頭不再看。<br/>
　　「真是長氣又麻煩啊……說了快半小時也沒有停過，我就那麼信不過嗎？」乘風抱怨著時，艾麗莎與乘風及札拉托兩人早已分開行動，因為二人要回宿舍換掉空軍制服。<br/>
　　「元首都是關心你啦，你昨天不是說她很像你的媽……」札拉托奸笑著說。<br/>
　　「別說！這件事只有你知、我知，不要有第三個人知啦！醜死我了……」說完乘風便撒嬌似的跑了上樓梯，而札拉托當然知道乘風是在開玩笑，不過他也明白這是他的私穩，當然也就不會四處和別人說了。<br/>
　　兩人回到了房間也不做多餘的動作，只是急急換了休閒服便出了門口，他們心裡都是想著與艾麗莎分開前她說的那一句「不想死就別要我等太久」。<br/>
　　「對了……你不是要跟我們說如何尋找審判團的嗎？」乘風說，只見他穿一件黑色圓領的白色長袖衫，不過衣服大了一個碼，整個手掌也能縮進袖裡，下身穿一條海藍色的長褲，什麼圖案也沒有，鞋則是普通的藍色運動鞋，單純的藍白色組合配以些許黑色點綴，十分適合乘風的造型。<br/>
　　「唉……看來有點困難了。」札拉托由乘風提起才記得當楚燕委派任務時他自己的想法，臉色也顯得有點為難，他身穿一件淡綠色的襯衣及一條淺黑色的長褲，倒有點文質彬彬的感覺。<br/>
　　「啊！你不是跟我說可以找到零冰的嗎？難道是騙我的……」乘風說著的同時已與艾麗莎回合在大堂會合，不過艾麗莎一聽到「困難」二字便板起了臉，連續深深呼吸了幾下，像準備在口裡放入火藥及炮彈……<br/>
<br/><br/>

]]>
    </CHAPTER>
    <CHAPTER>
<![CDATA[
　　「不……我不是這個意思……」札拉托察覺了異常就已經不容他思考，靠著對女性情緒靈敏的觸覺就已經口部反射說出了這句話來。<br/>
　　「其實剛剛楚燕元首來頒布任務應該是另有目的，那項每月依據表現來計算功勳及沒有任務期限，這兩點就像她已經洞悉了我們想做的一切般……」札拉托連忙把自己的分析說出來，說畢後他又陷了沉思之中。<br/>
　　「啊！我明白……不過會不會是碰巧而已？只是你想多了吧，姐姐才不是這樣的人。」艾麗莎說著，不過札拉托並沒有任何反應，此時三人已經來到了魔法學校大門不遠處的一棟矮小建築物，正是傳送中心。<br/>
　　「為什麼啊？這兩項只是想把任務變得彈性，以及能按照我們在任務的活躍度給予評價，不然要我們為了管理局做事卻又沒有功勳紀錄？」乘風也不明白兩人在說什麼，只好等待其中一人回答。<br/>
　　「你就是那麼笨不會自己想嗎？札拉托的意思大概是說只要楚燕發現我們的行動有異常，便能隨即終止我們的任務吧。」艾麗莎先是抱怨，最後還是抵受不住乘風的死纏爛打，只好解釋說。<br/>
　　「答對了一半，到底是乘風笨還是你聰……咳……其實你們有沒有想過最初元首叫我們執行這個任務時是怎麼說的？只是很簡單叫我們去搜尋並回收而已，不過為什麼又突然變了正式委託任務呢？」札拉托提出了問道，卻沒有人回答。<br/>
　　「我想應該是想找一件事要我們不能理會零冰的事吧，看來是乘風昨天那一鬧，令元首起了疑心……總的來說就是這樣，即是我們要搜尋審判團的線索時，也要做好自然之石的回收任務，難度也會相對增大了，恐怕現在元首會對我們進行監察呢……」札拉托只好自問自答，說畢後他呆呆地看向了天空，不過只有藍天白雲，什麼特別的東西也沒有，乘風及艾麗莎也不知他在看什麼，三人說著說著已經進入了傳送中心。<br/>
　　「緹莎娜，麻煩你，我們想去南區的第一區段，請你幫我們進行傳送喔。」札拉托向著前面說，和以前一樣那個櫃檯看不見任何人，直至走到檯前才看著一個咬著朱古力棒的少女，這些日子來札乘二人經常使用傳送中心，也就和這個少女，也就是緹莎娜混熟了。<br/>
　　「明白了！請去本層左手面第三間傳送室，要朱古力棒嗎？」札拉托笑了笑拒絕了，而乘風則是如往常般貪心的拿了兩根，艾麗莎則沒好氣的跟著札拉托，只見緹莎娜那軟綿綿的臉蛋笑著，也不忘把朱古力棒咬了半枝。<br/>
　　眾人眨眼間來到南區第一區段，放眼望去盡是不同的商店，車水馬龍的街道，札拉托也不理會熱鬧繁囂的環境，逕自說道：「現在開始搜索，從第一區段開始，我們再把每區段分成三份，相信數天就能完成一個區段了，記著要保持自己的魔法能量水平，不要消耗太多，一有發現便以念話聯絡吧。」<br/>
　　乘風及艾麗莎也沒有異議，聽著札拉托的分配，現在倒像札拉托才是隊長一般，當然乘風是不會介意的，因為他總算有自知之明吧。<br/>
　　十餘日來，三人在每天早上十時便開始搜索，十二時便休息吃午餐，當然是在南區的餐廳吃了，接著二時又繼續搜索，四時又再休息一小時，直至七時才結束那天的搜索。<br/>
　　在街外吃完飯後便回到楚燕安排的新宿舍，在東南西北各區也有一個。不過他們還是沒有找到任何關於審判團的線索，審判團就像不存在一般，當然也沒有零冰的消息。<br/>
　　四月三日晚上六時許，太陽仍在水平線之上，柔和的餘暉照射大地。位於南區第五區段，乘風、札拉托、艾麗莎三人正在大街小巷中穿梭著，每人大約走了五十步後便停下來閉上眼晴，一分鐘後又重覆走著……<br/>
　　『有發現！』乘風以念話激動地向另外兩人說。<br/>
　　『這次不會又是誤報吧？你差不多一天要來三次，而且還要分早午晚！』傳來的是女孩的抱怨聲，也就是艾麗莎了。<br/>
　　『就是啊……這十一日來你也誤報了三十二次，假如這次也是誤報的話，剛好就三十三次了，是三十三次！』札拉托也順勢在火中加兩把油。<br/>
　　『不會錯的！快點來吧，之前的不是誤報！真的是有反應啊……怎料是一些小貓小狗又或是小魚，或是相似的石頭……』乘風不停數著之前所發現有產生魔法反應的物件或是物體，艾麗莎及札拉托最後還是不情願地走了去乘風身邊，只見三人來到在兩棟大廈之間的窄巷，並且是一條短淺的窄巷，只消十步就能走到盡頭，三人站在一起更顯得擁擠。<br/>
　　剛到的兩人順著乘風的目光看去，是一個角落，盡頭的水泥牆與左面大廈的牆壁所組成的角落，一個沒有任何異樣的角落。<br/>
　　『感覺是在地底大約兩米處。』乘風此時也不敢用口說話，因為大街道還是有人在行走，他們三人是隱身在漆黑一遍的橫巷，別人隨便走過確實難以發現，然而有聲音惹人細看的話也會看到三人。<br/>
　　『哼，我根本感覺不到啊！不要那麼煩了，乾脆用魔法炸開一個洞來用眼看就好……』只見艾麗莎已經走到了那個角落，接著運起了魔法能量，隨著唸畢咒語，她的手中出現了一個和拳頭差不多大小的火球，一直燃燒著，接著她就這樣把火球打進地面，石地即時碎裂起來。<br/>
　　此時札拉托正在不斷加強魔法能量來感應自然之石，直至感覺到異樣時，艾麗莎的火球已經轟開了地面，整個火球不停向地底燃燒著，鑽出一個和火球同樣大小深三米多的洞。<br/>
　　『立刻控制你的火球，艾麗莎！我也感覺到……』一切都已經太遲，札拉托的聲音還未落下，地面已經輕微震動起來，竟然發生了小型地震！不過來的突然去的也快，一切很快又回到了平靜，艾麗莎也不理會札拉托的勸喻，她的手指尖出現了如打火機般的小火，其光度竟也不比手電筒遜色，只見她把頭貼近地面往洞裡看，卻什麼也看不到。<br/>
　　『第三十三次！乘風你……』她還沒有說完，地面再次震動起來，這次卻不是小型地震了，至少也比剛剛那個震動強度強了十倍，最近洞口的水泥牆早已裂紋滿佈，這麼一震之後更是整道碎掉變成泥石，當然跌了不少在洞裡。<br/>
　　只見和水泥牆組成角落的大廈從那個洞面產生了一道裂縫，接著是一開二、二開四、四開八……裂縫一直延伸至三樓天台，突然札拉托叫了聲「小心」，只見天台的一角，約三、四米大的巨石正往艾麗莎跌去，此時在大街的行人都感到了地面的震動，而大廈裡的人也紛紛四散逃去，只有那塊大石還是急速地撞向艾麗莎，只要下一秒就能把她變成肉泥！<br/>
　　【急凍氣息！】「急凍氣息！」一把冰冷的聲音與另一把機械式的聲音同時說著。（註一）<br/>
　　巨石與艾麗莎之間距離已經不足半米，正在唸咒語的札拉托顯然來不及救援，而乘風那兩枚魔力彈也只是把巨石打偏了丁點，艾麗莎始終逃不過這個厄運。<br/>
　　正當她閉目等待死亡的來臨時，自己周圍的空氣溫度急劇下降，頭頂更結起霜來，接著是上百粒只有指頭大小的冰粒擊在身上，雖然疼痛卻並不致命，還冷得她打了兩個噴嚏。<br/>
　　除了艾麗莎死裡逃生嚇呆外，連札拉托和乘風都呆掉，不過他們並非因為那顆巨石瞬間變成冰，然後化為冰粒擊在艾麗莎身上而發呆，而是空中有一個人正在飛著。<br/>
　　深藍色的頭髮，黑色的眼珠，身穿一件修長的黑色長衫如袍般直蓋到小腿以下，深藍色的線在身前把衣服綁緊，高出的圓筒形領把頸部完全遮蓋，細心看之下也能見到下身穿著一條淺黑色的長褲，其至連鞋也是全黑色，上面也有深藍色的線緊綁著，手持一把和他差不多高、長長的灰黑色杖，頂部有一個約半徑三、四厘米的水晶球體，同時是黑色的，兩個開叉的長條形保護著水晶球體，與灰黑色的杖身連接著，全個人的感覺就是冥界來的使者。<br/>
　　「零冰！」札拉托及乘風同時喊道，正在整理頭上及身上冰碎的艾麗莎也趕緊向天空看，她只見到那個黑影眨眼間來到她的身前，然後又退回了空中，不過在那個黑影身前卻漂浮著一個寶藍色的六邊形石頭。<br/>
　　「封印！」零冰命令道。<br/>
　　【轉變成封印模式，凝聚結界。】就在零冰下達命令後，一把機械式的聲音傳來，只見那把杖的長條形位置伸出兩個黑影，然後化成一對黑色翅膀，同時水晶球體也像燦爛的花盛開，接著噴出兩道藍光，把他眼前那顆六邊形石頭包圍，這個石頭便是自然之石。隨著藍光消失，零冰伸手就把自然之石放在自己的衣袋內，什麼也不說就向東方飛去。<br/>
　　「別走，那顆石頭……」札拉托說著也飛上天空，在剛剛零冰封印之時他早已唸畢了咒語，只見他身後跟著十多塊剛剛從大廈掉下來的大石。<br/>
　　「零冰，我有事想跟你說……說，我想……」一時之間重遇零冰，乘風百感交集，什麼也說不出來，看到零冰想走後也不能理會說什麼，只是飛了起來追著零冰，艾麗莎則跟著他的身後。<br/>
　　那十多塊大石並不是普通的石頭，而是上面都鋪滿了啡色泥土的石頭，看起來變得更加堅固。此時強化石頭已經越過了札拉托紛紛向零冰衝去，每過一秒也就更接近零冰。<br/>
　　「寒冰之心！急速射擊！」零冰眼見札拉托的攻擊正高速接近，連忙下達了還擊的命令。<br/>
　　【是的，主人。】一道機械式的聲音，接著十多個藍色小球在零冰身邊盤舞著，零冰拿杖一揮，光球都分別撞向了大石，看上去和以卵擊石無異。<br/>
　　果然，藍色小球在撞上了大石後只是稍稍減慢了大石的速度，接著便全顆消失，正當乘風想大叫「好」的時候，那些大石卻散發出微微的藍光，再飛多一會兒便慢慢變成冰，最後由中間裂開變成碎片跌落地面，假如現在從地面往上看，必定會有雪花紛飛的感覺。<br/>
　　就在零冰回頭攻擊大石之時，乘風及札拉托二人已經加速飛過了零冰，三人形成一個三角形把零冰圍在中心，這個陣型是他們討論如何對付審判團的人所得到的共識。<br/>
　　「你先別走啊！不能聽聽我說什麼嗎？聽完才走也不遲……」雖然乘風嘴裡還是有理沒理地說個不停，不過他還是戒備著，以防備零冰的突擊。<br/>
　　「快點走開，我不想與你們對敵。」零冰毫無感情地說，語氣與他說話的內容完全相反。<br/>
　　「咳……那顆石頭……你也在收集自然之石？」札拉托趁雙方還沒動手就先問個清楚。<br/>
　　「哦？你們也在收集嗎？那麼你們即是阻礙我的人了！寒冰之心，佈下冰封舞台！」零冰的表情並沒有任何改變，就像帶了個面具般，旁人沒有辦法能看透他的心。<br/>
　　【明白。轉換瓦能量，發動冰封舞台！】又是一把機械式的聲音。<br/>
　　此時乘風三人已經和零冰相距不遠，初時並不知是什麼東西會發出這種聲音，現在再次聽到的同時，又看到零冰手上那枝杖的水晶球體忽明忽亮，終於明白那把機械聲音是那把杖發出的。<br/>
　　『那樣是什麼東西？竟然連施展屬性魔法也不用咒語？』札拉托驚奇地說，不過更令人震驚的事將會發生，只見以零冰為中心，方圓一公里的邊緣都冒起了水氣，接著以肉眼可見的速度逐漸變成冰，乘風三人被困在冰窘內了！<br/>
　　『是結界……屬性魔法增幅結界嗎？』<br/>
　　『同時有斷絕外界聯絡的結界！怎麼可能一個少年使能使用這種高級結界？』艾麗莎說完後又補了一句，她說著的同時也顫抖也來，不知是她心裡害怕還是結界內的氣溫下降所致了。<br/>
　　『即是不能向總局求援了？只能靠自己擊破這個結界或是擊敗施法者……』札拉托說話的同時已經唸起咒語來，準備著下一波的攻擊，然而他心裡明白，剛剛的地震定會出動災難救援隊，現在是在和時間競賽。<br/>
　　「你真的不能和我談談嗎？」看來乘風還是不想使用武力來解決現狀，而他所得到的答覆只是幾聲冷笑。<br/>
　　『乘風，準備攻擊了，零冷他不用唸咒就能施法！那時才防禦就趕不及了！』札拉托用念話喝道，只見艾麗莎也念起咒語來。<br/>
　　『寒冰之心，使用群冰亂舞！』零冰用念話對寒冰之心下命令。<br/>
　　【了解。轉換瓦能量，群冰亂舞能量集結，發動倒數，十、九……】寒冰之心說，灰黑色的杖身發出淡淡的黑色光芒，然後轉換成深藍色，奇怪的是那杖身好像出現了不少裂縫，更甚是杖尾那裡已經有一小塊杖身脫落。<br/>
　　「既然他使用了水系的結界，那麼我就用土系的結界來剋制吧……」札拉托心裡想著，同時施展魔法「大地領域」，頓時在他的腳下發出淡淡的啡色光芒，以他自己為中心慢慢擴散出去，顏色也漸漸變成了深啡色，只不過當光芒伸延到距離札拉托一米時便不再擴展，反而看見一些霧氣把那些啡色光芒凍結起來，然後粉碎掉。<br/>
　　最後那一米範圍的光芒更被寒冰侵食，直到快要觸碰札拉托的身體時，札拉托才果斷地終止了魔法，寒冰才沒有侵食他的身體，一切也不過五、六秒之間的事。<br/>
　　『乘風！防禦交給我，你唸咒準備攻擊，待他的魔法剛剛完結後便是最難施展防禦之時，接著就趁機攻擊吧！』艾麗莎用念語說畢後，立刻施展了「守護之焰」，接著在她身旁有火光不斷冒出，火焰先從三人頭頂燃起，接著向下燒去，直至型成一個橢圓形把人包裹在內，然而身在火海中的三人絲毫也感覺不到火焰的灼熱感，空氣還是那麼的冰冷。<br/>
　　【能量集結完成！】寒冰之心冷冷的聲音傳來，只見凝聚在杖身上的藍光與零冰手上的藍光同時消失，接著是整個寒冰結界被粉碎，化成數千枝或大或小的冰錐，大則如手臂、小則如手指，威勢好不嚇人！<br/>
　　只見那些冰錐全都指向了乘風三人，還沒發動的那一刻，猶如暴風雨的前夕，但一經發動，就如暴風雨般一發不可收拾。<br/>
　　一枝、兩枝、三枝……十枝……百枝……千枝……只是一瞬間暴風雨就完結，冰錐已經向著各自的目標進發，衝向那熊熊烈火，毫不畏懼自己的身軀融化，最後包裹乘風三人的火光消失得一乾二淨。<br/>
　　冰錐的革命成功了，即使犧牲了那麼多自己的伙伴，還是有不少融化中的插在乘風三人身上。<br/>
　　札拉托在零冰的魔法攻擊前使用了魔法，令自己的防護力場降至最弱狀態，再加上他身上所插著的冰錐最多，已經不能再支持自己的身體，往下墜去……奮力撐起眼皮的他，是不捨得眼前一切還是他的痛覺令他不能閉眼？無論是前者還是後者，也沒有什麼影響，最終的結果還是向地面筆直地撞去。<br/>
　　艾麗莎是三人之中受傷最輕的，可能她是防禦魔法的施法者吧，自己的防禦當然是比較強了，不過插在她背後的那兩枝冰錐還是令她痛得快要昏掉，她看到了札拉托正往地面跌去，全身插著十多枝冰錐……她不顧一切衝向地面，是為了相見最後的一面嗎？<br/>
　　乘風只是被一枝冰錐擊中，卻插得非常之深，差不多透身而過，也不知是好運還是不好運，恰恰插在心臟與肺部之間，兩個重要器官也沒有受傷，不過不立即處理，結果還是不外乎死亡。<br/>
　　「阻礙我的人……都要死。」零冰冷冷地說，明明已經把三人打得只剩下半條人命了，仍是臉不改容、語氣依舊，他的右手舉起了寒冰之心，指著乘風身上那枝冰錐的位置。<br/>
<br/>
<br/>
註一：【】內所指的是魔法武器的說話，對魔法武器的詳細解釋將會在後文提及。<br/><br/>

]]>
    </CHAPTER>
    <CHAPTER>
<![CDATA[
　　此刻細看寒冰之心，裂縫又較之前的多了，杖身甚至已經縮短了一半，剩餘的也不知道剝落了多少，只有那個黑色水晶球體完整無缺。<br/>
　　「既然你不能……靜靜地……聽我說……那……我就……擊倒你，然後……再慢慢……跟你說！」乘風拼命地說，他早已出氣多入氣少，雖然說話斷續，卻還是充滿了自信，帶著一份威嚴，也可以說是他那份執著……對他所認為要保護的東西的執著。<br/>
　　乘風面前出現了一個圓形魔法陣，其圖樣雖然複雜，不過依稀能看到是由圓形、三角形、正方形、八角形、數之不盡的簡單圖形拼湊而成……<br/>
　　魔法陣垂直出現在乘風身前，恰好對準了零冰，同時零冰的雙手雙足突然遭到了乘風的「束縛之環」封鎖了行動，一時間也不能掙脫，那個圓形魔法陣的綠色光芒越來越強，最後甚至變成金黃色。<br/>
　　突然在魔法陣前又出現四個黃色光球，表面更有刺目的炫光不斷跳躍著，就像電那不規則的跳躍般，四個這樣的球分據了四點，組成一個四方形，魔法陣已經光到不能再光，如雷電般的光球大到不能再大，一切都已經蓄勢待發，零冰則還是嘗試著掙脫那束縛……<br/>
　　乘風全身都在抽搐，他的胃也是一陣翻滾，其中的痛苦大概只有他才能明白，魔法已經準備就緒，他卻遲遲不放出，綁著零冰右手的那個環已經破碎掉，其他三個也相繼出現裂痕，相信不用多久零冰就能夠掙脫。<br/>
　　乘風一手就按在魔法陣上，終於發動「雷神震怒」，頓時金光四射，猶如一個小太陽般，百幢大樓的燈光也不能相提並論，只是乘風的嘴角溢出淡淡的血絲，他不知是有意還是無力地把眼睛閉上，聆聽那雷嗚的聲音，猶如樂曲般奏著。<br/>
　　正當乘風的魔法發動之時，零冰已經恢復了行動能力，只是不知是他用魔法掙脫還是乘風已經不能再支持下去。<br/>
　　「閃避……加速閃避！」零冰的腦海只剩下這一句，不過他手中的寒冰之心卻沒有為他進行加速，反而是聚集著深藍得接近黑色的光芒。<br/>
　　【守護加強！】不知是錯覺還是什麼，寒冰之心的聲音略帶點男性的味道，只見一道由菱形組成的深藍色半圓屏障擋在他的身前。<br/>
　　說時遲那時快，就在寒冰之心啟動了屏障、零冰才飛開了半步時，一道金黃色的光束已經擊中了那個屏障，而那四個雷球則沿著光束撞向屏障。<br/>
　　雷球還沒有擊中屏障前，那道不能以肉眼正視的光束與屏障磨擦，產生出令人煩厭的聲音，擦出不少金黃色的火花。<br/>
　　零冰雙眼一片茫然，一心想躲開的他卻被寒冰之心的判斷所救，假如他真的只是向外飛開而不展開屏障，光束還是會狠狠地擊在他的身上。<br/>
　　光束還是和屏障對峙著，只是雙方的主人完全不同，乘風把手按在魔法陣上，而且魔法的光芒已經減弱到剛剛的一半也沒有，零冰則是把杖與屏障接觸著，其屏障不單沒有產生裂縫，而且顏色也沒有變得淺淡，看來勝負已分。<br/>
　　當然只有光束便真的勝負已分，然而再加上那四個雷球呢？<br/>
　　乘風施展的「雷神爆破」終於到了零冰面前，狠狠撞在那個藍色屏障上，不過與光束的攻擊方式截然不同，兩者並沒有磨擦、衝擊，而是雷球在一接觸到屏障便停了下來，接著是黏附在上面，一道道微小的電還是在上面跳動著。<br/>
　　「什麼？同時施展兩個魔法？」零冰的臉上終於展露出驚慌的神色了，那四個雷球本就刺眼，此刻更是光芒更盛，本來只有拳頭大小的雷頭更縮小到只有波子般大小，接著是整個爆開來……<br/>
　　接近是零秒之間，那個藍色屏障便已經碎掉，空中漂浮著如沙般細小的藍光，虛弱的閃著，接著是消失不見。<br/>
　　同一時間，乘風整個人虛脫，在空中搖搖欲墜，用來飛行的綠色小翅已經閃爍不定，只怕連數十秒也支持不住。<br/>
　　零冰沒有了障壁的保護，光束就毫無障礙，狠狠的轟中了寒冰之心，然後再擊中零冰，乘風的魔法只是純粹的魔法攻擊，並非物理性質，本已是強弩之末的光束，擊中了寒冰之心後更是失去了大部份能量，剩下擊中零冰的能量少之又少，不過還是痛得零冰一陣暈眩，強烈的痛楚令他的牙齒也咬得格格作響。<br/>
　　乘風再也支持不住，緩緩向地面跌去，接著是加速……越來越快……即使身體再強壯的人，在這個高度自由落體般跌落去也必定粉身碎骨！<br/>
　　在地面的艾麗莎及札拉托沒有發現這一切，後者是傷重後連眼睛也睜不開，靠著微弱的呼吸來增加血液中的帶氧量，維持著身體的需要；前者則是手足無措，驚慌已經佔據了她的身體，忽略了附近所發生的事情，只是不斷察看札拉托的傷勢，在旁邊陪伴著他，卻沒有任何方法幫助他。<br/>
　　冰天雪地的世界、猶如暴風雨的冰錐、雷神的咆哮……一切過去後又變回了一片沉寂的星空，那棟大廈已經塌成一堆沙石，四處的民眾已經遠離了災難的地點，只見十多隊差不多百人的隊伍從一棟矮樓走出。<br/>
　　「哼……麻煩的人來了，走吧，寒冰之心。」零冰從痛苦中醒來，看見了地面走出了為數不少的管理局人員，也不理會乘風三人便自己飛走了，不過寒冰之心並沒有任何回應。<br/>
　　「寒冰之心……寒冰之心！」零冰飛著的同時又叫了幾聲，再試了兩遍念話，還是得不到任何回應，細看那個黑色水晶球後發現它的表面佈滿了裂痕，也沒有發出原有的光芒，杖身也早已剝落至手握之處。<br/>
　　「是壞了嗎？請機器看看好了……」零冰自言自語的同時向著東北方飛去。<br/>
　　不單是災難救援隊的人員到了現場，其實連魔法管理局的搜查部與執行部也同時來到現場，前者是接到市民的求救，後者則是管理局內有人員受了楚燕之命，每天監視乘風三人，在乘風墜落地面時已經有少量人員經傳送門來到了南區第五區段。<br/>
　　局員正嘗試聯絡三人之際卻見到了一個人影從空中跌落，想也不想就衝去把那人抱在懷裡，這個人影自然是乘風了，不過當時乘風早已處於昏迷狀態，一分鐘後其他人也找到了艾麗莎及札拉托，立時把三人送往附近的醫院，做了緊急處理後轉送中樞區南面的醫院總局。<br/>
　　雖然有不同的事需要商議，關於自然之石所引發的意外、零冰的出現、如何應付人民的恐慌……不過楚燕並沒有心情處理這些重要的事務，因為她對乘風及艾麗莎兩人的情況感到萬分焦慮，當然札拉托她也是擔心的，因此最終沒有參加緊急召開的臨時會議，只是在醫院的深切治療部的病房外隔著玻璃看乘風，以淚洗臉的同時默默地站著。<br/>
<br/>
<br/>
　　四月三日的晚上十一時，魔法管理局大樓會議室，整個會議室共坐了十五人，有一個空位，一名穿著藍色陸軍制服的中尉正站在講台上報告著。<br/>
　　「根據現場的調查報告，大樓倒塌是由地震所組成，幸好大廈不高，而且當時不少人已經下班，因此沒有任何人死亡，只有七人受輕傷及一人受重傷，而重傷那個人已經脫離了危險時期，造成這個地震的成因不明。」他說畢後做了個敬禮的姿勢便離開會議室。<br/>
　　「咳……成因我們倒是知道的。」說話的是止水，除了將級以上的人沒有反應外，其餘的上校都議論紛紛，直至止水再說話之時才靜了下來。<br/>
　　「大家都知道關於自然之石的傳說吧？在三月初時我們委派了歷史研究人員調查相關情報，從『世界書庫』事件後所遺留下來的殘書中有簡短的記載，亦即是說明了自然之石確實存在，不過由於人手嚴重不足的關係，並沒有立刻開始搜尋及回收的工作。」<br/>
　　「在這裡補充一點，在發現關於自然之石的記錄後，我們將自然之石列為古代遺物處理，當時其危險程度的設定是Ｃ級。」止水話音剛落，一名穿著藍色空軍制服的二十餘歲青年補充說，他還要甩了一甩他那金黃色的頭髮，接著按了幾個鍵後，頓時整個會議室暗了起來，一個大螢幕顯示著關於自然之石的資料。<br/>
　　「感謝穆斯上校的補充。」止水很不情願地說，不過礙於行政上的禮儀還是說了。<br/>
　　「三月二十一日，各將軍與我們曾經商議過關於回收自然之石的問題，恰好又有三名優秀的局員處於閒置狀態，即是本次事件所受傷的三人，便委派他們進行回收自然之石的任務。」止水說著的同時螢幕正顯示當日楚燕向乘風三人委派任務時的錄像。<br/>
　　「因此是次地震應該是由自然之石的能量所引發，進一步的確認有待三名受傷的局員回復穩定的狀況後再作查問。那麼關於此次事件將有兩件事需要決定，第一項是關於自然之石的危險級別是否需要提高，第二項是關於要否增派人手盡快回收自然之石以免更多的災難發生。請各位發表自己的意見以及表態讚成與否。」止水說畢後是一番激烈的討論，接著便是進入投票環節。<br/>
　　剛踏入了四月四日時眾人便得到了結果，第一項結果為十票讚成對五票反對，決定把自然之石的危險程度提升為Ａ級，第二項結果則是七票讚成對八票反對，決定不再增派人手搜尋自然之石並終結乘風三人的任務，理由是搜索自然之石需要的人手太多，而且處理自然之石需要經過特定訓練，否則又會再次釀成危害市民安全的災難。<br/>
　　「那麼現在進入會議第二部份，關於民情的問題，雖然發生地震也不是罕見之事，不過範圍這樣細小卻強勁的地震是見所未見，因此市民正處在恐慌之中……」這次說話的是淨土，這一部份直至到了凌晨三時才有了一個簡短的定案，詳細的討論則另行再作安排，接著便進入會議的第三部份。<br/>
　　「根據監控錄像，影片中發現了一個十五歲的青年，他的名字是零冰，他是我們魔法使訓練學校的學生，原應在下士部隊接受訓練，不過他在三月二十二日逃校，並於東區與學校教官乘風及副教官札拉托發生戰鬥，最後不知所蹤。」說話的卻是洪爐，看來三位元首負責的部份也不相同，止水是主要負責情報資料，淨土則負責對外關係，而洪爐就是負責治安及危機等問題，楚燕所負責的是局內人員的職位調派、升降等。<br/>
　　只見螢幕上播放了昨天傍晚時份，乘風三人與零冰戰鬥的影片，不過該影片有點奇怪……準確地說是零冰有點奇怪，他手上拿著的杖到底在哪裡呢？影片並沒有聲音，只有畫像在動，除了剛剛開始札拉托的石頭攻擊被攝錄下來，之後的兩分鐘什麼也看不到。<br/>
　　當再次出現畫面之時，只見乘風三人身上都插了或多或小的冰錐，接著是札拉托跌去地面，艾麗莎飛去救援，只剩下乘風與零冰兩人在空中，在乘風身前出現一個金黃色魔法陣後，畫面再次變得什麼也沒有，而畫面再次回復之時，空中已經沒有人。<br/>
　　上校們第一次看不到畫面時已經感到詫異，到第二次畫面再次消失時整個下巴已經跌得再也合不上，因為他們心裡都知道這是魔法能量太強所造成的干擾。<br/>
　　「我們懷疑零冰與審判團有關。」止水作了一個簡單的總結，然而為什麼影片中的零冰沒有拿著寒冰之心？從一開始至到途中的戰鬥也沒有看見原本在零冰手上的長杖。<br/>
　　接著大家都討論了關於審判團的傳言，以後遇到審判團如何處理，怎樣收集審判團的資料等等，直至早上八時才散會，眾人都已經累透。<br/>
　　在元首們商議之時，總局醫院也在拯救兩條生命。<br/>
　　一晚過後，乘風及札拉托依然在深切治療部沉睡著，醫生的報告中說札拉托雖然有多處傷口，不過經過手術後已經有起色，不消幾天就可以下床走動。<br/>
　　可是乘風的情況十分怪異，經過手術後胸口內裡的組織也已經修補完畢，不過其生命力還是很弱，最初以為是受傷太嚴重所致，不過做了詳細的檢查後是發現全身的機能正在委縮，原因不明。<br/>
　　艾麗莎在送院時傷勢並沒什麼大礙，止了血、包紮好後便沒有什麼大問題，只不過她的精神狀況很差，她還沒有從慌亂中醒來。<br/>
　　四月四日早上十時，乘風房間的警號突然響起，正在門外長椅上小休的楚燕頓時驚醒，其他醫護人員也聞聲趕了來，只見房內的乘風全身正在抽搐著……<br/>
<br/>
<br/>
　　同一時間，東區審判團的秘密地下實驗室。<br/>
　　「機器，你要的自然之石。」零冰說著的同時，遞上了兩顆藍色及一顆綠色的六邊形石頭。<br/>
　　「呵呵！果然是冰之牙的兒子啊！對了，ＶＩＩ號，你想要個外號嗎？別人總是叫你ＶＩＩ號小子不會感到煩厭嗎？」卡普斯說著的同時接過了零冰手上的石頭。<br/>
　　「哦？稱號不是別人給的嗎？我可以自選的？」零冰的語氣帶了點興趣問道，只是意想不到這個人會出現興奮的感情。<br/>
　　「當然是自己選啊！選完之後跟其他人說，其他人也就會改口啦，哈哈！」卡普斯也不理會零冰，不停把玩著手上的三顆石頭。<br/>
　　「對了，昨天發生了點事，之後寒冰之心就沒有反應了。」零冰說完就把一顆只有波子大小的黑色玻璃珠交給卡普斯，珠上綁著一條黑黝黝的繩，整個看來就是一條項鍊。<br/>
　　卡普斯頭也不回就接著，然後把寒冰之心放在一個圓筒形機器的平台上，接著按了幾個鍵後，數道白光從機器噴出，緩緩地包圍那條項鍊。<br/>
　　「哇！系統嚴重損毀？你昨天遇到什麼了事？這魔法能量可不得了啊……不過你又為什麼沒有受傷呢？難道說你想試試寒冰之心的耐打能力嗎？」卡普斯還是仔細的看著那部機器螢幕上的資料，就這樣問著。<br/>
　　「不是，它是給一個光束轟中了，大概是它不想我受傷強行把魔法能量吸收掉吧。」零冰說著的同時就躺在了整個地下室唯一的一張床。<br/>
　　「噢……太美好了！這麼多實用的數據……喂！那是我的私人床啦！」卡普斯看著螢幕，目光也沒有轉移離開過，興奮地喊這個，叫那個，竟然知道了零冰躺在他的床上。<br/>
　　「幫你找了那麼多爛石頭，睡一下也不能嗎？你可知道我花費了多少功夫才躲過那些局員的搜索，回到這裡嗎？」零冰嗔怨地說。<br/>
　　「哎呀！你會花多大功夫啦？影子的技巧你不是都掌握一二了嗎？要避過關卡及追蹤是很容易的啦。」說畢後卡普斯不再理會零冰，而是把寒冰之心放到一個又一個的機器上，累了一天的零冰已經呼呼大睡起來。<br/>
<br/>
<br/>
　　四月的天氣總是下著雨，令人覺得翳焗，再加上過度的操勞與擔心，楚燕已經略感頭暈，不過她還是想等待到乘風完成手術的一刻。<br/>
　　「乘風……乘風……」楚燕在手術室的門口喃喃地叫著乘風的名字，原本已乾掉的淚痕又再出現，除了哭之外她什麼也想不到。<br/>
　　下午一時許，乘風進入手術室已經三個小時，外面的雨從昨天戰鬥後便已經開始下了，直至現在還是下個連綿不停，薄薄的雲層當然遮擋不了陽光，陽光還是照耀了大地的每一個角落，此時手術室的門終於打開……<br/>
　　乘風躺在一張流動床上，一張白色薄被蓋在他的身上，就這樣被推了出來，臉如死灰，毫無生氣之言，負責的醫生一句也沒有說，就這樣走了，只留下楚燕一個哭得更厲害，然而淚水卻再也流不出半點。<br/><br/>

]]>
    </CHAPTER>
    <CHAPTER>
<![CDATA[
　　「乘風……」楚燕傷心欲絕地呼喚著，卻發不出半點聲來，就這樣伏在乘風身上，雙手還保養得很好的她撫摸著乘風的臉蛋，仍然感覺到有一絲溫暖，這親近之下，那顆在鼻樑旁邊的痣也變得清晰可見，之後楚燕再也沒有其他動作就暈倒。<br/>
　　她的手沿著流動床的邊緣向地下跌去，與乘風的接觸由頭、接著頸、胸膛、肚皮直至手掌，眼見就要完全分離，最後她的手還是抓住了他的手……<br/>
　　乘風絲毫不知楚燕如何傷心，只是沉醉在自己的世界之中。<br/>
<br/>
<br/>
　　「很美的星空啊……不過總是欠點東西。」乘風輕聲地說，一閃一閃的小星多得不在話下，其中有一處二十多顆特別明亮的星，組成了一個圖案。<br/>
　　「啊！是爸爸……是爸爸在看著我嗎？」乘風默默地想著，一個男人出現在他的身前，是血乘。<br/>
　　血乘什麼也沒有說，乘風見到自己的父親，急忙想用手把他抱在懷裡，可惜這一抱就把父親抱成了點點金光，向夜空飛去。<br/>
　　「爸……為什麼……為什麼只留下我一個？」乘風不停向前跑，向著金光所飛去的方向跑，無止境地跑……<br/>
　　金光已經到了天上，剛剛那二十多顆閃爍著耀眼光芒的星已經不見，取而代之的是如幼沙般的金光，逐漸組成了一個圖案。<br/>
　　乘風沒有再追，因為他看見了那些金光化成了另一個樣子，是清風，他的母親出現在他的身前，就如父親血乘一樣。<br/>
　　「媽……不要走……不要留下我一個。」乘風還是不經思索般想投入母親的懷抱，不過他一衝之下清風又變成了點點金光，又向遠處飛去。<br/>
　　「不……不！我不要自己一個！」乘風再也沒力追趕，是他剛剛已經用盡所有氣力嗎？還是他心裡的懦弱令他不能再走下去？<br/>
　　金光再次組成了一個圖案，是札拉托。<br/>
　　「札拉托……你不會拋棄我吧？」乘風眼中的淚珠早已滾個不停，只是他強自忍著才沒有流出來。<br/>
　　札拉托就這樣向著乘風走去，乘風也不躲避就這樣站著，直至兩人面對面碰上，乘風什麼感覺也沒有，只見札拉托又化成了金光飛去夜空。<br/>
　　「為什麼……為什麼……」乘風哽咽地說，金光再次化成圖案，這次是艾麗莎。<br/>
　　「艾麗莎……你不要離開我……」乘風稍稍收拾心情，希望艾麗莎會留下來陪他。<br/>
　　突然一股寒風吹來，乘風不禁打了個冷顫，艾麗莎就這樣隨風而去，金光隨著風遠遠漂去。<br/>
　　一個熟悉的人影從黑暗中走了出來，是楚燕。<br/>
　　「姐姐……爸爸媽媽都還在啊……」他看了眼前的楚燕，猶豫著是否要上前，只見楚燕一步又一步地走近乘風，他呆呆地看著，眼中的淚珠再次翻滾。<br/>
　　楚燕已經走到了乘風身前，伸手摸了摸他那短短的黑色頭髮，微笑著，兩人沒有任何語言，也不需要什麼眼神交流，是以自己的心去感覺對方，對比起之前的人都更顯得真實，不過這只是乘風的感覺。<br/>
　　金光隨風而去，最後還是隨風而來，再次組成了一個圖案，零冰。<br/>
　　「你給我的感覺……很遙遠……不過我會追上你的……我要你明白我的想法……這個世界有悲慘、傷痛經歷的人很多，就由我帶你走出來……」乘風腦裡什麼也沒有想，口卻自主的張合、舌頭配合著而震動，說出了一直藏在心中的那一句。<br/>
　　突然間一切都消失，只剩下乘風自己一個，和那黑沉沉的星空，本來數之不盡的小星已經盡然消失。<br/>
　　不！還有一顆仍在拼命發光。<br/>
　　「小星啊小星，你的顆伴都不要你了，為什麼還在這裡浪費氣力呢？」乘風呆呆看著那僅餘的一點光，喃喃說道。乘風也覺自己無聊，一顆星又沒有生命，豈會聽到他在說什麼？更不用說它會答話了。<br/>
　　「我心中的信念……我堅持著的信念。」一把小孩稚嫩的聲音在乘風耳邊響起，活像是那顆小星正在回答乘風的問題。<br/>
　　「什麼？誰在說話？」乘風感到十分驚訝，因為自從來到這個地方後再也沒聽過任何聲音。<br/>
<br/>
<br/>
　　「小朋友，這樣離開並不是一件好事喔！」一道甜美的聲音傳來，是來自一個身穿灰色連身裙，長長的馬尾綁著一條淺藍色的絲帶，胸前掛了一個銀色硬幣，上面印有一個木鎚的圖案，整個人充滿修女般感覺的女子，而這個女子竟然是早前與札拉托戰鬥的神秘女子──瑪莉蓮。<br/>
　　「雖說是收拾冰獸的爛攤子，不過這次也不失為一個好機會來試試祝福之環的威力。」她那甜美的聲音在空氣中徘回不止，只見她從從手術室中走了出來，整個走廊冷清清的只有一張白色的流動床及倒在地上的楚燕，完全不像醫院總局應有的氣氛。<br/>
　　「結界佈好了嗎，祝福之環？」瑪莉蓮輕聲地問著。<br/>
　　【已經完成。】傳來聲音的是一隻載在少女右手上的指環，是一把溫柔的女聲。<br/>
　　「那麼一次使用八成能量吧……留下兩成也夠我輕鬆離開了。」瑪莉蓮心裡想著，已經把戴著指環的手指輕輕觸碰在乘風的額上。<br/>
　　「這是什麼感覺……為什麼能量一進入體內就消失無蹤？」瑪莉蓮難以置信地縮回了手，低聲說道。<br/>
　　【目標內沒有魔法能量運行路線。】祝福之環上的一顆淡綠色的水晶閃著。<br/>
　　「什麼？一個人怎麼可能沒有魔法能量運行路線？」瑪莉蓬說畢接著是一片沉默，那個少女在苦思著發生了什麼問題。<br/>
　　「啊！難道和冰獸小子一樣超出自己的負荷了嗎？」突然一個念頭在瑪莉蓮的腦海出現，隨即叫了出來。<br/>
　　【這是一個可能的答案。】祝福之環回答說。<br/>
　　「咳……那麼我也沒辦法啊！只有機器才懂得以改變基因、人體構造等的方法來救這種傷勢……」瑪莉蓮的樣子顯得有點頹然，一臉無計可施。<br/>
　　【不，還有方法。】<br/>
　　「誒？」瑪莉蓮驚訝著祝福之環所說的話。<br/>
　　【全力啟動，發動魔法「重生之風」，可以影響目標的魔法能量。】祝福之環提供了方法。<br/>
　　「這魔法不是用來加快回復魔法能量嗎？啊……我明白你的意思了！是要他靠自身的能力來衝破這個運行路線上的障礙吧？真是好法子啊……祝福之環。」瑪莉蓮呵呵笑著，也不忘讚賞兩句。<br/>
　　【多謝讚賞。】意想不到的是祝福之環竟然禮貌地回應。<br/>
　　「那麼……全力啟動！重生之風！」瑪莉蓬也不嘀咕，立即下了命令。<br/>
　　【瓦能量轉換，魔力聚集，發動重生之風，倒數開始，十、九……】隨著祝福之環的聲音，綠光微弱地從指環中釋放。<br/>
　　「你要對乘風做什麼？」突然一把激動的聲音傳來，這個人手中正握著一把由綠光組成的劍，其劍尖直指瑪莉蓮的咽喉。<br/>
　　「哎呀……失策了！沒想到你會裝暈的……應該是感覺到實驗室內的我吧？」瑪莉蓮也不理會那個人，只聽著祝福之環在倒數，手中拿劍的正是楚燕。<br/>
　　「回答我……你在做什麼？」楚燕激動地問，她見敵人的手按在乘風的額頭，只要一用魔法就能把他轟個粉碎，因此也不敢妄自動手。<br/>
　　「你這樣算是治療系的魔法使嗎？剛剛我們的對話你都聽見了吧？是在救你的弟弟唷。」瑪莉蓮笑了笑，倒數只剩下四秒。<br/>
　　「真的還有方法？」本已對乘風的情況絕望的楚燕突然感到一線生機，竟然相信了眼前這個比她年輕得多的瑪莉蓮，是一個自己從未見過的少女。<br/>
　　【重生之風！】一把沒有高低音的女聲說完，接著指環上的水晶光芒大盛，從乘風的額頭開始進入，不過很快綠光就不再進入乘風的身體，而是在外面積聚起來，快要變成一個綠色小太陽。<br/>
　　與此同時，在乘風的自我世界內……<br/>
　　「你也有你的信念啊……堅持著走下去吧……以行動貫徹自己所相信的吧……」那聲音突然變得虛無飄渺，最後那幾個字的音量已經聽不到，突然一股刺眼的光芒令乘風不得不閉上眼晴，待他再次睜開眼睛之時是在一個走廊中，自己正躺在一張白色的床上，蓋著一張白色的薄被，身旁站著一個人……一個熟悉的人──楚燕。<br/>
　　「啊……乘風！你覺得怎麼樣？」楚燕激動地說著，雙手緊緊地握著乘風的左手，眼神盡是興奮之情，她已經忘記了瑪莉蓮。<br/>
　　直至抱了數分鐘，她才四處環望，他們還是身處在走廊，只不過這個走廊和剛剛的那個不同，因為在走廊盡頭有一名醫務人員走過。<br/>
　　「魔法能量氣息隱藏了？應該是消耗了太多的能量以致沒有反應吧……」楚燕心裡想著，不過只是一刻後便已經沒有理會，而是緊張地察看乘風的情況。<br/>
　　乘風心裡還是停留在那奇怪的空間，想著那個不知名的聲音，琢研著「它」的意思，突然間腦海裡浮現了一個想法。<br/>
　　「姐姐……我要保護你……保護我身邊所有人……我不要有人再由我身邊離開……」乘風是用盡九牛二虎之力才把這句話說出，之後他像連呼吸的力氣也沒有，閉上了眼睛躺著。<br/>
　　「沒事了……姐姐在你身邊，放心，你會沒事的。」楚燕說著的同時，左手不停運用魔法能量輸入乘風的身體，竟然與剛剛出手術室之時的感覺截然不同，現在她已經感覺到有極微量的魔法能量在流動，同時以右手招了那個醫務人員，把乘風推回病房之中。<br/>
　　接著每天楚燕也會分早、午、晚三次來到醫院總局探望乘風三人，艾麗莎得知了乘風及札拉托也相安無事，只要過一段日子就可以恢復後，她的情緒在多休息了兩天後便穩定下來，也就出院去協助魔法管理局的人員進行調查，第三天起便和楚燕一起探望乘風及札拉托。<br/>
　　四月十一日，札拉托已經能下床緩緩步行，而且精神也十分飽滿，而乘風雖然還是那麼活潑，在楚燕及艾麗莎來時總是說個不停，房間內總是傳遍他的笑聲，然而他還是無法靠自己的力量走一步，甚至連吃飯也需要別人餵食，他表現上沒什麼，不過心底裡想著什麼，其他三人大概是明白的。<br/>
　　「昨日南區第五區段突然發生地震，一棟於０３大街的大廈倒塌，共有七人受輕傷及一人重傷，全部沒有生命危險。波及的範圍只有該大廈及一條橫巷，據魔法管理局調查人員的資料，該大廈地面發生了連續的小型爆炸，其爆炸位置近於大廈最深、與橫巷只有一牆之隔的角落，小型爆炸導致牆壁產生裂痕及地面輕微震盪，最後大樓倒塌，經調查後懷疑是有人進行機器研究時發生意外所致，相關人等還未逮獲。」艾麗莎正在讀著一份一星期前的報章，乘風及札拉托則乖乖地躺在床上，靜靜地聆聽著，此時楚燕已經把新帶來的花插在花瓶內，來到病房門口時剛好遇到負責乘風身體狀況的醫生。<br/>
　　「元首，關於乘風的事我想跟你談一下。」醫生在門口便把楚燕截了下來，艾麗莎及乘風都看見了，不過聽不到他們在說什麼，艾麗莎乖巧地去幫楚燕拿了手中的花瓶，楚燕笑了笑就關上了門和醫生在門口對話。<br/>
　　「艾麗莎，去偷聽一下他們說什麼囉？」乘風興奮地要求著艾麗莎。<br/>
　　「才不要，偷聽別人說話是很缺德的行為。」艾麗莎別過頭不理乘風，繼續讀這幾天來的重要新聞。<br/>
　　「好啦好啦……扶我去門口聽啦……艷麗動人的妹妹，溫柔體貼的好妹妹……」乘風不停地死纏爛打，又滿口甜言蜜語，本來艾麗莎也有點好奇，給乘風這麼一說之下也就扶了他去倚著門口，想不到連札拉托也走了過來一起偷聽。<br/>
　　「乘風的狀況並不樂觀，雖然他的魔法能量是能夠運行，不過身體組織已經受到了超負荷以致難以復原，恐怕……」一個男性沉重的聲音說。<br/>
　　「即是他會殘廢，就這樣過下半生嗎？」楚燕聽到醫生的話時已經想哭，待說出來時，七日來久別的淚珠再次湧現。<br/>
　　「我們給他做了一個詳盡的報告，數日來經過各醫生的分析，只要乘風努力做不同的治療，還是可以恢復最基本的行動能力，不過需要的時間實在難以估計，你應該也知道康復速度是因人而異。」醫生說畢後也嘆了一口氣。<br/>
　　「現在乘風雖然有魔法能量卻是不能運行，那麼努力訓練或是練習後能再次當魔法使嗎？」楚燕聽到經過治療後可以恢復行走的能力已經心中一歡，也就問問關於魔法的問題。<br/>
　　不過走廊變得一片寂靜，再也沒有任何聲音傳入乘風的耳朵，扶著他的艾麗莎自然聽到了，剛好來到的札拉托也聽得一清二楚，艾麗莎及札拉托兩人面面相覷，乘風則全身硬得像木頭一般。<br/>
　　房門也在這個時候打了開來，醫生及楚燕都看到了三人在門口或坐或站，心裡都明白發生了什麼事。<br/>
　　「乘風……」楚燕心裡也不知是什麼心情，也不知道說什麼才好，就這樣把乘風抱在懷裡，不過她對懷裡乘風有種與別不同的感覺。<br/>
　　眾人也不再說話，由楚燕把乘風抱回床上，札拉托及艾麗莎雖然關心，不過在醫生的建議下還是留下了他們兩姐弟。<br/>
<br/>
<br/>
　　同一時間，東區審判團的秘密地下實驗室。<br/>
　　「機器，你所造的武器不錯嘛，連像冰獸之前的那種傷勢也能治療。」瑪莉蓮呵呵笑著，這裡看似沒有其他人，只有她和卡普斯在這個實驗室。<br/>
　　「什麼？修女，你說的話是什麼意思？」卡普斯驚訝地問，同時停下了手上的工作，雙眼狂熱的看著瑪莉蓮，看來她是審判團其中一員，外號「修女」。<br/>
　　「你忘記了嗎？冰獸把管理局的人打個半死啊！這可是不符合我們團隊的宗旨呢……」瑪莉蓮把祝福之環脫了下來，不斷拋向空中玩著。<br/>
　　「喔，好像是有件這樣的事，不過跟祝福之環有什麼關係？」卡普斯乘著瑪莉蓮拋得大力了點時，一手便在空中搶過，後者也不理會卡普斯的舉動。<br/>
　　「關係可大啊，你不記得之前冰獸的身體出現超負荷了嗎？那個和冰獸對戰的小孩，好像叫乘風的也出現了類似的情況。」瑪莉蓮說著的同時向著卡普斯走去，看看他在把祝福之環放在什麼機器上。<br/>
　　「你只靠祝福之環就救了他嗎？」卡普斯一如以往，問問題的同時還是專注在自己的機器上。<br/>
　　「原本我也不知這樣能救他，不過祝福之環給我提供了一個方法……」瑪莉蓮說話時突然一個人從暗角位走了出來，是零冰。<br/>
　　「瑪莉蓮，在背後說別人的壞話，是一件很缺德的行為。」零冰冷冷地說道。<br/>
　　「誒，你什麼時候在這……啊！你倒學得挺快的，連我也察覺不到。」瑪莉蓮給了一個示意讚賞的微笑。<br/>
　　「喂！冰獸，睡了大半天，還不去找自然之石嗎？應該還有很多技能可以學吧？」卡普斯也不理會兩人的對話，就這樣加插了一句。<br/>
　　「我知道啦……現在就出發。」答話的是零冰，原來冰獸是他的外號，同時慢條斯理地走向樓梯，往上爬去。<br/>
<br/>
<br/>
　　此時在總局醫院的一個普通病房內，只剩下兩個人默不作聲般坐著，雙方的目光始終沒有交接，就這樣過了快半小時。<br/>
　　「乘風……你都聽見了吧？」沉寂的環境終於是由楚燕打破。<br/>
　　「嗯，都聽到了。」乘風的答案令楚燕感到意外，因為乘風說話的語氣沒有帶著任何感覺，就像不是他說話一般。<br/>
　　「那你以後打算怎麼辦？做個普通的市民，做自己喜歡的事，不要再想魔法使的事了好嗎？姐姐我可以負責你的生活……」楚燕輕聲地說，她不想乘風強行繼續當魔法使，雖然這兩個月來她看到乘風有著從來沒有過的高興，不過事實放在眼前，她也不由得勸喻乘風放棄。<br/>
　　「不……我還是要做魔法使。」乘風冷靜地把每個字吐出來，聽得楚燕心也寒了起來。<br/><br/>

]]>
    </CHAPTER>
    <CHAPTER>
<![CDATA[
　　「不可能……你的身體已經不能再負荷魔法能量的運行了……再強行使用魔法的話你又會……」楚燕已經不知怎樣說下去，只是雙眼再次濕了起來。<br/>
　　「別哭……即使整個夜空只剩下一顆小星，盡管暗淡不可見，仍是要拼命發生引人注意的光芒。」乘風說著的同時費了很大的氣力把楚燕臉上的淚珠抹掉。<br/>
　　「乘風……你在說什麼！」即使是楚燕也好，也不明白乘風在說什麼，再加上此刻心亂如麻，更是想不透了。<br/>
　　「我已經失去過……現在我不想再失去，我要保護我想保護的一切，姐姐……放心吧，我不再是那個乘風。」乘風那幾個動作早已令他十分痛苦，只有藉著輕輕的呼氣來減輕痛楚，不過也不見得有什麼用。<br/>
　　楚燕聽到這裡，心終於軟下來，也就不再說話，就這樣伏在乘風的床上，兩人再也沒有說過一句話。<br/>
　　門外則站著兩個人，當然是札拉托及艾麗莎了，他們兩個最初聽從醫生的建議走了後，不消幾分鐘便回來，只不過不知說些什麼，因此就在門外默默地站著。<br/>
　　翌日，醫院總局物理治療部。<br/>
　　「乘風，不要逞強了，要循序漸進！」一名穿白袍的男醫生說，只見乘風正在用手扶著兩旁的欄杆，在中間極緩慢地挪動著，半步也不夠便跌一次，在旁的艾麗莎則在他跌時便叫一次。<br/>
　　「時間夠了，不要再做，停！過多只會影響治療效果，乘風！」男醫生已經喊了很多次，原本十五分鐘的運動已經變成了半小時，乘風早就大汗淋漓、全身濕透，重重地喘著氣，不過還是努力地走著，終於在一次跌下後再也沒力爬起來才停止。<br/>
　　「乘風啊……你不要逞強好不好？這樣下去即使沒事也會變成有事啊！」楚燕看著第一次進行治療的乘風，也看著他不顧醫生建議，一直拼命地去練習，內心總是揪著揪著，劇痛難當。<br/>
　　「呵……別小看我嘛，我已經說過……我變了。」乘風有氣沒力地回答著，此時他被醫護人員扶上了電動輪椅，與楚燕一同返回病房休息，後者聽到不知是高興還是傷心，連她也不知道自己的感覺到底是怎樣。<br/>
　　「姐姐，能教我怎樣運行魔法能量嗎？我感覺到體內有微弱的能量在流動，可是完全控制不了。」此時乘風已被楚燕扶到床上，她也拿了一條濕毛巾給乘風抹汗，每每聽著乘風的說話，心裡總是多一分傷感。<br/>
　　「方法是有的……不過你明白你現在的情況嗎？」楚燕凝重地說。<br/>
　　「哈……我怎會不明白？這個身體可是我的呀！」乘風還是那個自在的笑容，貌似沒有被這個情況影響。<br/>
　　「怎樣也好，我給你說明白你現在的狀況吧。」楚燕暗自搖了搖頭，她自然感覺到乘風那笑聲毫無歡喜之意，而是帶著一份淒然的感覺，不過看著乘風那從來沒見過的認真，決定一盡自己所能去幫助他。<br/>
　　「你也知道你身體所產生的魔法能量本已帶著風屬性，所以你較其他人施展進階屬性的魔法也來得容易，畢竟不用把無屬性轉為帶屬性能量。可是這並不代表你的身體能負荷進階屬性的魔法能量，我聽過札拉托說你曾經施展過雷球，然而也只僅限於那種程度，不論持久還是威力也是極差，這點你自己也應該明白吧？」乘風輕輕地點了頭，史無前例地認真聆聽著，甚至比他看見或遇上感興趣的東西更專注，看來零冰在他的心裡，已經到了一個超越一切的位置。<br/>
　　「你與零……他的那一戰，最後那兩招魔法……你同時施展了兩招進階屬性的魔法，本來一招也足以令你的身體吃不消，現在還要兩招齊施，自然是死定的了……你的魔法能量沒有反噬已是一件幸事。」楚燕說到這裡顯然說不下去，也就簡略帶過。<br/>
　　「算了……再說過去的事、責怪你也沒用，還是說現在能做的事吧。」楚燕閉上了眼睛，默默想著多年來修練魔法的方法，一個魔法使當練到一定水平時，有些人會不停用自己最強的魔法來修練，然而這類人的進度反而會比較慢，因為修練魔法的基本功對進步顯得更為重要。<br/>
　　「現在你的身體也在調節，雖然能夠產生魔法能量，不過因為你的身體承受不了而被鎖定在一個限額之內，你要做的便是衝破這一個限額。當然，首先要做的事是控制你的能量。乘風，你覺得魔法有趣嗎？」楚燕突如其來的一問，觸碰了乘風內心深處，回憶起最初與札拉托見面之時，也被問過類似的問題，<br/>
　　「以前很喜歡……現在……」這是乘風以前的答法，此刻他也不知道確切的答案，他撫心自問，現在真的討厭魔法嗎？<br/>
　　「以前的以前很喜歡，在那裡和爸爸媽媽一起生活，他們也教著我用魔法，只要我成功施展出魔法，他們便會很高興，然後我也會很高興。不過以前我很討厭，因為魔法……因為魔法……奪走了我最重要的東西，不過身體總是不自然地用了……後來也沒有怎麼理會，直至札拉托問我……」乘風說到這裡停了下來，二人雙目互視，眼裡盡是說不出的感覺。<br/>
　　「現在，我可以肯定自己很喜歡魔法！我不只是喜歡，更是需要！我需要更強的力量，更強的魔法，為了零冰……我一定要踏出我的魔法之道！」乘風起初猶豫、斷斷續續地說著，直至說到現在，他的語氣變得斬釘截鐵，每粒字也顯得他背後的決心，起初楚燕還擔心著他說討厭魔法，然而現在終於可以釋懷。<br/>
　　楚燕微微地笑著，以皙白的手輕輕地摸了摸乘風的頭，在心裡默默唸了一次乘風剛剛的說話，不禁一笑，乘風還真有乘風的風格，以「以前的以前」來界定比「以前」更以前。<br/>
　　「很好，你喜歡魔法就行了。那你以後就依著我這種方法做，仔細聽好了。」楚燕再三叮囑，說明這種方法對正常人來說沒有多大危險，畢竟修練錯了也能以自己能量來修補，然而乘風連最基本的也快沒有了，只有稍有失誤，後果可謂不堪設想。<br/>
　　「閉上你的眼睛，用你的心去看。閉上你的耳朵，用你的心去聽。閉上你的觸覺，用你的心去感受。將你的注意力專注在自己的體內，尋找比較穩定的能量，一絲絲地引導去你認為最易集中的地方，然後順著血液的流動路線，以你集結了的能量吞併其他亂竄的能量，最後釋放於體外。當你能夠固定釋放後的能量後，就像控制魔力彈般擊向一個目標，起初自然是控制不了，不過慢慢的便能一枚接一枚地發動，加以控制並令每一枚也擊在同一個位置上。」楚燕說著的同時也示範起來，只不過這情況有點好笑，因為她根本不需要去封鎖外來的騷擾，只要隨便也能運行起魔法能量來，然而乘風也沒有怎樣理會，當真深入了自己體內的世界，尋找著那虛無飄渺、可以控制的能量。<br/>
　　乘風沉醉於魔法的世界中，楚燕也沒有打擾，把醫院人員送來的午餐蓋好，靜靜地在旁看著，其他人或許看不見、感覺不到，其實楚燕設置了一個感應結界，只要乘風體內發生什麼異樣便會立時察覺，便能在危急之時伸出援手。<br/>
　　那些食物的蓋子上滿佈了白濛濛的水氣，慢慢的聚結成一顆小水珠跌回食物之中，原來已經五時多了，夕陽餘暉射進房間來，楚燕一刻也沒有鬆懈。<br/>
　　札拉托與艾麗莎本來是在房間的，只是看見楚燕正在教導乘風，也不好意思在旁邊妨礙他們，手執一本黑色的書便與艾麗莎一同離去。<br/>
　　「嗯……終於找到了。」乘風幾經辛苦，在自己的體內感覺了一遍又一遍，即使體內只存在一絲能量也好，這絲還是需要更多的細絲來組成，而眾多的細絲更需要千千萬萬的幼絲集結而成，而乘風剛好找到了他需要的幼絲。<br/>
　　正當他才控制了丁點能量，突然胃部劇痛，一下子把他從微細感覺中的世界抽回現實，身旁的楚燕已經伏在他的旁邊，一輪皎月掛在夜空，旁邊放著的是一份午餐和一份晚餐。<br/>
　　隨著乘風醒來，楚燕所設的結界也有了反應，她自然立時醒了，看著大汗淋漓的乘風，不禁心生憐惜之意，幾度想叫他放棄，只是每次回想起他那堅定的語氣，便化會激勵、讓她去支持乘風。<br/>
　　胃痛也只是因為乘風餓壞了，倒也不是什麼魔法回噬，楚燕看見久別的乘風的傻笑，心也溫暖起來，連忙把晚餐拿到了飯堂加熱，拒絕了那些工作人員的幫助，因為她能付出的，只是在乘風背後支持他，這點小事是她唯一能夠做的。<br/>
　　楚燕捧著熱呼呼的晚餐回來，來到房間門口時已傳來陣陣鼻鼾聲，進入後自然是看到已經倒頭大睡的乘風，還好他住的是單人房，不然真的有夠其他病人受的。<br/>
　　楚燕也不介意白費了一番心血，看著那指著「二」的時針，把晚餐放下後便離去，才記起札拉托為什麼還沒有回來，不過她確實累得很，只好不理會回到了自己的房間休息，也就是她的辦公室。<br/>
　　札拉托一直沒有回到病房，艾麗莎更在一旁陪伴，別誤想兩人在做什麼，他們只是一起看著一本書，正確點說是一本日記──零奇的日記，札拉托並沒有忘記安菲羅說會給他一份影印本，受傷了後便拜託艾麗莎去拿了，一整天兩人便是在研究這本日記。<br/>
<br/>
<br/>
　　七日後早上，即四月十九日，醫院總局電療部。<br/>
　　一名醫師正負責為乘風進行電療，刺激他的肌肉細胞增長，極微的電流通過乘風的身體，麻麻癢癢的，他覺得十分舒服，不斷的要求醫師一次又一次，後者當然是沒理會，和他胡扯著。<br/>
　　房間外，楚燕正與另一個白袍男子談及乘風的情況，他掛著的名牌是「魔法治療師　亞比倫」。<br/>
　　「元首，你心裡明白即使他多努力，再當魔法使也是不可能的吧？」亞比倫帶點威脅的味道說。<br/>
　　「你這是什麼意思？」楚燕對眼前這個人沒甚好感，語氣甚至帶點惡意地回答說。<br/>
　　「先不用動氣、先不用動氣……我只是想跟你說一個新式療法而已。」楚燕聽到「新式」兩個字，登時眉頭皺了起來，不過還是問了個大概。<br/>
　　「不可能！」楚燕聽到一半便已經按奈不住，大聲叫了出來，只見走廊轉角處走出兩人來，正是札拉托與艾麗莎。<br/>
　　「亞比倫？」札拉托疑惑地問道，同時看見了在旁邊氣呼呼的楚燕，也不知道發生了什麼事。<br/>
　　「呵……少爺，沒想到在這裡能見到你啊！元首，你考慮一下吧，現下只有這個方法能幫助他了。」亞比倫說畢便離去，雙手用力一揮，白袍便微微揚起，裝作瀟灑般離去，突然間房門打開，乘風跌了出來，恰好艾麗莎在旁邊，就像燈柱般被乘風拉著。<br/>
　　「姐姐……他說的話是真的嗎？」乘風第一句便問道，只見他的腿上還有兩個電極，拖著灰銀色的電線跳了出來，那個醫生反應倒快，眼見捉不住乘風便稍微推開電療設備，長度剛好讓乘風站在門口。<br/>
　　「不能！不能！不能！」楚燕一直重複了好幾十次，無論乘風怎樣懇求也好，就是一個「不能」拒絕，在旁的札拉托與艾麗莎則一臉茫然，完全不知道發生了什麼事。<br/>
　　乘風沒想到個多小時來明問暗示也勸服不了楚燕，以往她總會心軟，現下他只好暫且放棄，繼續做著療程，因為他相信只要每一刻都在努力，下一刻也就有機會復原。<br/>
　　七日來乘風就是相信著這一點，無論多大的難關、痛苦也一直走下去，期望著自己一步又一步的邁向零冰。<br/>
　　外表看似堅強的他，在其他人面前總是表現得十分雀躍，卻沒有人發現他的心已經開始動搖，七日來無時無刻的努力，甚至連發夢也會看見自己正在練習魔法，身體卻是了無進展，還是如七日前般，做什麼也要別人幫忙。<br/>
　　「不對……只要我堅持自己所相信，只要我堅持要拯救零冰，我絕對可以康復的！只要堅持我自己的信念，我絕對……我絕對能夠……成功的！」乘風並沒有鑽進死胡同，動搖之念甫生，便立即大喊出來，為自己打氣，強行把這種想法壓制。<br/>
　　乘風的聲音傳遍整層，只見樓梯暗處像是有一個黑影……<br/>
　　當晚，札拉托硬拉走了楚燕到飯堂聊天，不外乎是談今早在電療部外的事情。<br/>
　　「元首……亞比倫到底和你說了什麼？」札拉托認真地問道。<br/>
　　「我為什麼……慢著，今天亞比倫為什麼叫你做少爺？」楚燕本已煩惱得很，無視乘風的死纏爛打確實十分氣人，難得乘風靜下來，正以為可以落得耳根清靜，豈料又給札拉托拉了下來飯堂，本想把所有怨氣都發洩在札拉托身上，卻想起了今早的情景。<br/>
　　「呀……他是我們家族的魔法治療師，他是負責內科的，主要是增強我們的體魄之類吧。我們家族融入了魔法管理局，他也就跟著來了。」札拉托聳了聳肩回答說，楚燕聽後則是低頭不語，像是在想什麼的，札拉托細看了楚燕的神情，也猜到一二。<br/>
　　「亞比倫是不是說有方法能幫助乘風？」楚燕微微點了點頭，沒有回應，任由札拉托繼續猜測。<br/>
　　「那個方法很危險，你不知道他能不能信任？」楚燕終於是露出了驚訝的神色，心裡的那幾句說話被札拉托完全說對了，他猶如懂得讀心術般。<br/>
　　「既然你和他相處過，能說說他的為人嗎？」楚燕問道。<br/>
　　「嗯……他是個骨子內外不一的人吧，表面看似和謁可親，實質上是個城府極深的人。」楚燕聽到後輕嘆一聲，當初她看見亞比倫主動來找她時，已經感覺到亞比倫並非善類，經札拉托一說更是放心不下，讓乘風去接受那個「新式療法」。<br/>
　　「那麼……能告訴我那個方法嗎？」札拉托試探著問道，他心裡也希望幫助乘風，亦希望能為元首分憂。<br/>
　　「好吧……說給你知道也沒有什麼影響。亞比倫跟我說他研發了一個新式療法，暫名為『衝擊治療』，顧名思義，正是以衝擊來進行治療。」札拉托越聽越奇，乘風明明是因為太強的衝擊而受傷，現在竟爾利用衝擊來治療？<br/>
　　「這個治療分為三部分，第一部分是『拓展』，也就是利用強大的魔法能量來衝破人體限制的枷鎖，就像現在乘風的身體被自動調節成低能量狀態，抗拒身體產生過量的魔法能量。」<br/>
　　「第二部分是『習慣』，因為解開限制是靠外力進行，極有可能身體只是加大了限額，不過身體還是沒有收到訊息要去產生能量，所以要把身體貫滿能量，讓身體習慣在最大限額。打個比方好了，一條百米寬的大河，只有一米多寬的水在流動，所以現在要注入更多的水來增加大河的用處。」<br/>
　　「第三部分是『產生』，即使身體能夠存藏極多能量，然而只是外來，或許會被身體吸收，或許會消失於自然，所以這一部分是要令乘風能夠自我產生魔法能量，是產生足夠填滿限額的能量。」<br/>
　　「不可能！每個人的魔法能量都是獨立、獨特的！所以才會出現念話，能鎖定對方目標的能量來聊天。再者我不能把自己的魔法能量貫注在艾麗莎身上，然後任由她去運用，能量間會產生互噬，強的一方會消滅弱小的一方，假如把極強大的能量貫注在乘風體內，他是必死無疑啊！」札拉托聽到第三部分再也忍不住，用力往檯面一拍，雙手頓時紅脹，巨大響聲嚇得四周的人都往這邊看來，只是現在三人哪有空暇去理會其他人的目光？<br/>
　　「所以亞比倫說這個治療方法只有三個巴仙（註一）左右的機會成功，要賭乘風的能量是否比貫注的能量強大……」楚燕對札拉托的舉動也不介意，畢竟他只是在說事實，況且她心裡明白札拉托是為乘風好、擔心乘風才會這般發怒。<br/>
　　「嗯……對不起，我並沒有權力去決定什麼，能決定的只有你吧？我相信你不會交給乘風去決定的，他必定會毫不猶豫的去嘗試，那麼……我跟你說一件事吧。」札拉托很快便冷靜下來，分析好現在的時勢，也明白自己沒有能力、權力去決定，只好用自己的嘴巴說服楚燕。<br/>
註一：巴仙即百分比，一個巴仙等於百份之一<br/><br/>

]]>
    </CHAPTER>
    <CHAPTER>
<![CDATA[
　　札拉托喋喋不休地把整件事說出來，形容得繪聲繪影，猶如事件當真在眼前發生一般，只是楚燕實在沒有心情仔細去聽，只取了大略意思便開始在腦海獨自思考，札拉托見狀也只好草草結尾。<br/>
　　「你是想說亞比倫曾經使用新研發的藥，以人體作為實驗品吧？而有著這種前科的他自然是不能相信，對不？」楚燕整理好後，直接問道。<br/>
　　「元首明白就好了。」札拉托只簡單回答了一句，畢竟他知道多說無益，能盡的人事他都盡了。<br/>
　　「無論怎樣也好，這件事暫且不要讓乘風知道，我猜他今早沒聽到多少。」楚燕說完後便離開了飯堂，札拉托與艾麗莎二人則跟在她的身後，打算跟乘風道別後才回宿舍休息。<br/>
　　乘風的病房在三樓，只是在一樓之時，便已聽到樓上傳來陣陣琴聲。<br/>
　　憂鬱、哀怨、辛酸、憎恨、心痛……<br/>
　　人世間最悲、最愁之樂曲除除奏起。悲的，不是那首歌的低音；哀的，不是那首歌的旋律；一切……只是吹奏之人的情感。<br/>
　　三人每踏一步，似是幻覺，除了音樂，更像有人伴唱。<br/>
　　「輕輕撫琴　奏出　寂夜之曲<br/>
　　　音符　與星輝映<br/>
　　　滴血　隨聲而流<br/>
　　　孤獨夜空　星光　不再出現」<br/>
　　三人不消一會便來到房門前，一曲已終，隨著電子感應器觸發，自動門也向上縮去，房間一片漆黑，一種不自然的冰涼感覺傳來，令人不自覺地顫抖。<br/>
　　「乘風！」楚燕首先衝入房間，甚至連燈也忘記了去開，僅靠著微弱的月光來視物，直至數秒後瞳孔才適應而放大，只見一個人背對著門口，坐在窗前，仰望著夜空，此人不是乘風是誰？<br/>
　　「姐姐，能跟我說……我是不是真的不可能再當魔法使……是不是不可能追尋零冰？即使我再多努力也好，連一丁點兒的機會也沒有？」一把冷冷的聲音，像帶著無數哀傷，手上拿著閃閃發亮的銀色口琴，上面有著數條波浪紋，大概是這口琴的款式吧。<br/>
　　楚燕聽著那首曲，本已心酸，再聽乘風一言，心更是碎掉，她感到很累，不想再欺騙乘風，或許……可能是不想再欺騙自己。<br/>
　　楚燕一步一步地往窗口走去，微微的腳步聲伴隨涼風，札拉托與艾麗莎並沒有進入房間，此刻世界，只剩下乘風與楚燕二人。<br/>
　　「是的，根據情況……」<br/>
　　「夠了。」乘風冷言把楚燕的解釋截停，淚腺已經腫脹起來，只要稍稍觸碰便會淚如雨下。<br/>
　　楚燕默然，輕輕遞出了雪白的雙掌，握緊了乘風那拿著口琴的手，後者只是輕輕一掙便沒有理會，兩人就這樣看著夜空，呆坐著。<br/>
<br/>
<br/>
　　「札拉托！」在房門外的兩人準備離開時，艾麗莎察覺轉角處有一人影，札拉托更是在艾麗莎未驚叫時便化作一團棕影，一瞬間便到了轉角處，細看之下此人竟是亞比倫，矮小的他已被札拉托整個人抽離地面了。<br/>
　　「呵……少爺，不用這麼緊張吧？」札拉托看著嘻皮笑臉的亞比倫，自然地產生出一種厭惡的感覺，立時放手把矮小的他放回地上，此時艾麗莎也已經飛到。<br/>
　　「你在這裡幹什麼？」札拉托的心情也不太好，不是因為遇上這個人，而是不知道乘風的情況的緣故，所以出言也不怎樣客氣。<br/>
　　「沒什麼……只是來看看病人呀……」札拉托想也不想就給他一拳，他幾乎肯定剛剛乘風所吹奏的樂曲，全是這個人弄的鬼。<br/>
　　亞比倫哈哈呵呵地離開，很明顯是被剛才那拳打得說不出半句話來，札拉托也不阻止他離去，心中想著的，是在房間的二人。<br/>
<br/>
<br/>
　　「……你說的話是真的？」乘風難以置信地問道。<br/>
　　「千真萬確，以前不說……因為我也不敢面對，我怕失去你……」楚燕含著淚回答，樣子十分誠懇。<br/>
　　正當走廊的小事發生時，房間內的兩人已經打開了心扉，楚燕也不敢面對的真相……乘風已經知道了那件事的真相。<br/>
　　「我的爸爸媽媽是因為姐姐才死……不過，為什麼我還是感到溫暖？姐姐的手很溫暖啊！我一點怨恨也感覺不到……」乘風百感交集，知道了實情，本應悲傷，亦應對楚燕感到怨恨，然而他實在感覺到的，是一種能夠釋懷的感覺，心中的悶氣都好像釋放出來，整個人快要輕得在空中飄浮。<br/>
　　「姐姐，我想嘗試那三個巴仙的機會，不試……我肯定會後悔的。」楚燕聽到乘風的說話後整個人愕然，完全沒想到乘風會說出這句話來，一時之間也不知如何反應，她本以為乘風定會大叫大嚷，甚至一走了之，沒想到乘風還是稱她做「姐姐」。<br/>
　　「你是認真的嗎？」楚燕平復下來後問道。<br/>
　　「相信我……只要還有值得我守護的人，我是不會死的。」乘風的語氣很詭異，楚燕完全猜不出其中意思，獨自呆了一會。乘風再說一次，大概是絕對認真、嚴肅，楚燕還是說不出半句話來，心裡慶幸著乘風有這麼一個好目標，然而也心痛著他抉擇一賭那微乎其微的機會，最後她終於點頭允許了。<br/>
<br/>
<br/>
　　翌日早上，楚燕並沒有來病房，而是直接去了找亞比倫商議那個療法，而札拉托及艾麗莎收到了楚燕的通知，抱著驚訝的心態去找乘風。<br/>
　　「乘風？」札拉托進入了病房，卻看不到乘風的蹤影，走至窗前往下望，才見乘風坐在樹下，獨個兒感受著涼風、溫暖的陽光。<br/>
　　兩人剛踏出醫院，聽到令人情不自禁想要起舞的樂聲，這和昨天令人欲哭無淚的歌曲有著一樣的旋律以及是由同一人演奏，然而給人一種絕對不一樣的感覺，或許單單是因為演奏者的心境變了？<br/>
　　札拉托享受著和諧的音樂，一步步踏在綠油油的草地上，靜靜的坐在乘風旁邊，艾麗莎則坐在另一邊，把乘風夾在中間，細心地聆聽著，直至最尾的音符止息。<br/>
　　「呀……雖然不想提起，不過你能說一下昨天發生了什麼事嗎？為什麼元首會……」札拉托待得乘風放下了琴後問道。<br/>
　　「秘──密！」乘風笑著說，同時輕按了扶手上的按鈕，輪椅的摩托開動，在草地上滾出兩行淺淺的痕跡，無奈的札拉托與艾麗莎只好跟在後面，只是對著昨天的事感到更好奇。<br/>
　　「希望你不是強自壓制著自己的情緒吧。」札拉托在心裡暗禱了一句，看見站在醫院前的楚燕向這裡招手，便與乘風一同回去，最後，乘風還是對昨晚的事隻字不提。<br/>
　　札拉托好奇得要命，或許說是他想知道更多關於乘風的事，再者對楚燕的抉擇實在不解，到亞比倫準備的實驗室途中，他幾次試探楚燕的口氣，最後當然失敗而回了。<br/>
　　這也理所當然，不是事件牽涉的人是沒辦法理解事件內的人，正如某些人覺得賭博能興家創業，在局內的他們相信著這一次孤注一擲，便能夠安享晚年，然則從局外人看，只會覺得是浪費金錢而已。<br/>
　　雖然札拉托探不到昨天事件的口風，可是還是取得了不少關於治療的資訊，經過楚燕與亞比倫的商議，成功率還是沒有增加，不過失敗後所造成的危險則大大減少，還好有楚燕在，以她的魔法，確實是一個強勁的後援。<br/>
　　楚燕與亞比倫花了快一小時才詳細地把療程教會乘風，畢竟整個治療成功與否，關鍵在於乘風的控制，只要他明白多一點，待會進行時專注一點，或許真的會有那一線生機……<br/>
　　未開始前，楚燕特意拜託了艾麗莎進行小型的試驗，先是以連魔力彈也不夠凝成的能量貫入乘風體內，麻麻癢癢的感覺令乘風感到興奮，從對面房間內的儀器顯示著，艾麗莎的魔法能量在乘風體內不久後便被消滅得一乾二淨，看來這個治療方法還真有點根據。<br/>
　　數人一番折騰，已經鬧到了下午兩時多，結果第一部份還沒有進行，眾人也只好稍事休息，決定吃完午餐後才繼續治療。<br/>
　　吃飯途中，剛剛小型試驗的後遺症直至現在才出現，乘風臉色越發越紅，豆般大小的汗珠從額頭滑至下巴，再跌到地面上積成小小的水漬，甚至痛苦得乘風不自覺地呻吟出聲來，楚燕頓時施法，幫助乘風穩定體內正在亂竄的魔法能量。<br/>
　　楚燕的能量之所以能夠幫助，而有別於艾麗莎對乘風產生傷害，是因為前者的魔法能量得以控制，在乘風體內達至引路者的效果，協助乘風去調節體內的能量，而後者則只是單單的把魔法能量注入乘風體內，效果也就如關閉了自身力場，吃了一記魔力彈一般。<br/>
　　「亞比倫，這樣的情況不能繼續了吧？」楚燕擔心地問道。<br/>
　　亞比倫還沒有回答，只聽到喘著氣的乘風喊道：「一定要繼續！」<br/>
　　他的口吻散發出一種令人不容抗拒的感覺，札拉托本以為楚燕會繼續阻止的，豈料後者只是默不作聲，讓乘風坐下休息。<br/>
　　一個大問號早已鑿在札拉托與艾麗莎的頭上，乘風一夜大變不在話下，沒想到連楚燕也是這個樣子，不願與亞比倫多接觸的札拉托也只好向他「請教」了，然而後者則說什麼也不知道，兩人也只好帶著疑問，再次回到了實驗室。<br/>
　　「乘風，即使我知道你的答案，不過我還想再問一次……你決定了嘗試嗎？」楚燕再怎樣體諒乘風也好，畢竟這次的實驗可說是不成功便成仁，即使明白乘風背後的信念，還是希望乘風能夠安安穩穩地活下去，乘風認真地點了點頭，帶著笑容慢慢地往進行治療的房間前進，楚燕只好送出一個微笑，送上她一生人最希望能夠實現的祝福。<br/>
　　「乘風，別忘了我們要一起找零冰。」札拉托也不再多說，只簡單一句，與艾麗莎一起豎起了大拇指，也就跟隨楚燕進入只有一窗之隔的房間，看著乘風進行治療。<br/>
　　這個情況真的猶如生離死別，僅僅三個巴仙的機會成功，失敗了的後果難以估計，即使楚燕與亞比倫更改了不少設備也是這樣說。<br/>
　　「什麼也沒有啊……只有一張鐵床子和鏡子，躺上去好像很凍耶？還以為姐姐、札拉托和艾麗莎會看著我啦……」乘風的心情也相當凝重，不過也只是片刻而已，立時便往過往美好的回憶去想，燦爛的笑容驅趕了這個房間的冰冷，他毫不知道那面鏡子是單向反光鏡，其實他想著的三人正在隔鄰的房間看著。<br/>
　　亞比倫看到了札拉托的疑惑，為什麼乘風像是沒看見這裡似的，也就解釋是為了讓乘風集中，專心地控制魔法能量。<br/>
　　乘風一直不停笑著，他心裡想的事，幾乎都是和札拉托相處的日子，當然也是有和父親母親一起生活的光陰。<br/>
　　亞比倫的聲音透過機器傳到另一個房間，乘風自然知道是到了重要關頭，立時把美好的回憶錄關上，開始集中起來，回到了人體的最基本……魔法能量。<br/>
　　「呀……要提供這麼大的魔法能量，電能應該是轉換不了吧？」突然札拉托想到這點，立時便問了出來。<br/>
　　「嗯，綜合Ａ級的能量便不能由電能轉換而成了，是需要運用『瓦』這種能量。」亞比倫正想解釋，楚燕立時阻止了亞比倫並要求他專心於機器的檢查與準備，由她自己來回答。<br/>
　　「『瓦』能量……好像在哪裡聽過的，啊……是在魔法學校，那個……實戰機器！不過這是一種什麼能量，我從來沒有聽說過啊……」札拉托想了一會才記起了在學校聽過實習女教官的介紹，只是那個女教官說得十分含糊，那時追問下去也沒有所獲，隨著時間也快要忘記這樣東西了。<br/>
　　「沒聽說過也不奇怪，這種能量是在魔法管理局成立後才發現……咳咳，因為這種能量罕有，所以只局限於在局裡使用而已，並不能普及化。」楚燕說話的時候不自覺地轉過了身，說話也有點斷斷續續的，札拉托自然察覺到了這細微之處，懷疑之念不禁產生，畢竟在他的眼中，這個人也不怎樣誠實，總是在事件快要遮掩不了時才說出來，當然這些感覺札拉托只會放在心內而不會表現出來，對方可是擁有最大權力的元首啊！<br/>
　　「在開始前還是先向你們再說明一下吧，第一部分『拓展』的成功率接近百分之百，因為只需要用蠻……咳，只需要用高強度的能量衝破就行，只是乘風能否承受則是另一個問題。」<br/>
　　「第二部分『習慣』的成功率恐怕只有十分之一，畢竟我們還不明白身體為什麼會產生魔法能量，是因為身體能承載更多能量而產生，還是不論任何情況下也會產生。雖然在理論上傾向於前者，不過實際上是傾向於後者，因為平常我們身體在最大儲存量時，會有魔法能量從身體自動排放，換言之魔法能量是無時無刻也在製造……」<br/>
　　「是啊！我們使用探索魔法時便是依靠這種特性而進行搜索吧，即使不是滿載時還是會溢出身體，所以那些擁有一定實力的魔法使會進行封鎖洩漏能量的訓練，達至隱藏的效果。」正當亞比倫說得興起之時，艾麗莎突然搭上話來，畢竟她覺得自己的存在感在這裡很低，立意要在這裡炫耀一番，只是看來時機不是很對，札拉托與楚燕也沒有怎樣理會，亞比倫更是無視了繼續往下說。<br/>
　　「第三部分，也就是『產生』，正如剛剛所說，我們甚至連產生的條件是什麼也不知道，更莫談如何去產生了，所以這部分的成功率是接近零……」<br/>
　　「你不是說有三巴仙機會成功的嗎？難道你只是為了找人體實驗品……」札拉托激動地問道。<br/>
　　「三巴仙是算上其他資料、情況，綜合所得出的啊！我可沒有騙你，我也有把報告呈交了給元首的。」亞比倫回答的同時望向了楚燕，後者則只是微微點了點頭，她的心正專注於乘風身上，對兩人的爭論也不怎樣在意，札拉托只好不再言語。<br/>
　　「元首，沒有問題的話便進行第一部份了。」亞比倫只是象徵式的問道，根本沒有等待楚燕的回答，立時通知了乘風，並且啟動了機器，冰冷的倒數聲傳遍兩個房間，然而札拉托感到一種惴惴不安的感覺，特別是看到亞比倫的眼神……又是一種狂熱？<br/>
　　一個螢幕從天花板降下來，上面顯示著的，是一個站直身體的立體人像，沒有任何肌肉、神經、器官……甚至骨頭！有的，只是一絲極難察覺的綠光，遍佈了全身，甚至比血管更多！<br/>
　　楚燕等三人正在嘖嘖稱奇之際，倒數只餘下五秒、四秒、三秒……<br/>
　　在另一個房間、獨自一人聽著倒數的乘風，除了把魔法能量平均分佈在身體各部份外，只有越來越快、越來越強的心跳聲，每一下心跳的聲音也是清晰異常，甚至連時間也慢了下來，能聽得出是「噗──通……噗──通……」。<br/>
　　突然，房間內一道刺眼白光閃過，那一瞬間，乘風毫無感覺，下一瞬間……<br/><br/>

]]>
    </CHAPTER>
    <CHAPTER>
<![CDATA[
　　白光消失了，只見乘風整個身體抽蓄起來，這一閃實在太突然了，眾人還沒有作出反應，只見乘風彈離了鐵床差不多十厘米，然後跌下來再次與鐵床相撞，好幾次起伏後才停下來，他的臉容早已嚴重扭曲，張口欲叫卻喊不出半點聲來。<br/>
　　白光真的在一瞬間消失了，還沒有眨眼已見四周彌漫著絲絲白煙，更多的是在乘風身體表面散出，札拉托一看那個螢幕，只見全畫面皆是白朦朦一片，什麼也看不到，楚燕嚇得整個人呆掉，完全沒有想像過這樣情況，只有亞比倫一個沒有驚訝，而是側臉笑著，顯得他格外陰森，看來他早已知道是會出現這個情況的。<br/>
　　「乘風！」還是楚燕最早回過神來，想也不想便衝出房間，甚至連自動感應器也慢了，楚燕險些整個人撞了上去，待得能讓人通過時，札拉托與艾麗莎也已經跟了上去，紛紛往乘風的房間衝去，只有亞比倫仍然留在控制室內，不知道在敲著什麼指令。<br/>
　　「乘風！」楚燕再次喊出這兩個字，拍了一拍乘風，沒有反應。<br/>
　　「乘風！」她再叫，還是沒有反應。<br/>
　　「乘風……」楚燕已經沒有氣力，雙眼紅紅腫腫的，站在她身後的札拉托與艾麗莎沉默不語，靜靜地看著正在散發白煙的乘風，楚燕則是輕輕搖了搖乘風的手，感覺是熱滾滾的，連她雪白的手也燙得通紅起來。<br/>
　　眾人也感覺到整個房間十分悶熱，白煙正是四周的水氣在蒸發，眾人不禁更擔心乘風的情況，雖然他的胸口有著些微的起伏，只不過剛剛的情況實在太駭人，整個房間一閃，溫度就上升了不知多少度。<br/>
　　「哇！很熱啊！」乘風突然彈起身來，嚇得三人倒退一步，只見他不停地用手扇著，希望能稍為降低一下溫度，楚燕睜大了眼睛，眨了兩眨，再揉了揉眼睛，整個人就是喜出望外，立時把乘風抱在懷裡，也不理得那種燙得令人大叫的感覺，相反乘風則感到涼涼的，極其樂意接受這個擁抱。<br/>
　　「呀……請問你們聚完天倫之樂了嗎？我已經說過這部份接近一定成功的了，假如現在還不開始第二部分的話，恐怕又要把剛剛的事再來一次。」亞比倫的聲音透過喇叭傳來，是機械式的、冷冷的，四人聽到了都十分討厭，不過還是以治療為重，三人也就離開了房間，乘風就像看見長了腳的冰塊，正一步步遠離自己，他的心裡很是鬱悶。<br/>
　　不過乘風的心情很快平復，甚至連那熱得像在火鍋上的溫度也無視掉，再次回到了那種感覺，最靜、最深入的，用心去聽、用心去看、用心去感受。<br/>
　　「這種感覺和剛剛完全不同啊！怎麼整個人的能量感覺空空的……」乘風心裡暗叫著，以前那種極大的能量空間感覺再次回來，真的有一種久別重逢的感覺，而且心裡也十分高興，就像與零冰的距離又近了一點。<br/>
　　一個人的魔法能量儲存上限並不會改變，早前乘風的體內儲藏量減少，是因為身體在受過超負荷後，啟發了身體自我保護機制，限定了在體內的魔法能量，此刻強行破開了這個限制，自然那種能存入大量魔法能量的感覺就回來了。<br/>
　　「你們看！」亞比倫也不轉身，只是往右手邊的螢幕一指，正咒罵著他的三人還是順著他的手勢一看，只見那個圖像的綠光沒有增大，卻明顯的看到那後面有著一些黑色影子，像一條又粗又深的坑，眾人都驚訝著為什麼剛才沒有看見，當然三人很快便明白那是剛剛的「拓展」成功了而造成的。<br/>
　　楚燕的心情十分矛盾，一方面為著剛才的成功而興奮，另一方面卻又為接下來的部分而感到擔心，另外兩人又何嘗不是呢？時間就這樣伴隨著緊張的氣氛而過，第二部分的治療已經準備好，乘風早已等得不耐煩。<br/>
　　正當亞比倫把一個拉杆推前之際，楚燕一手便阻止了，只拋下淡淡的一句「不夠，再來。」亞比倫也只好鬆了手，按了其他幾個鍵後，警號、倒數再一次響起。<br/>
　　「乘風，待會你要做的是和外來能量抗衡，讓能量保持在你體內的同時，也不要讓它們侵食你的能量，祝你好運了。」隨著機械冷冰冰的聲音落下，倒數已經完結，早已緊張得快要揪作一團的乘風只覺微微的涼意從背後傳來，其實只有他才會覺得是涼意，因為他自己的身體溫度可高得要緊，比發高燒的時候還要高。<br/>
　　站在隔壁房間觀察著的三人，除了亞比倫外，都是一陣驚嘆，剛剛第一部分時白光只是稍現即逝，也不知何去何從，現在看見乘風躺著的鐵床發生微弱的白光，均勻地從各個位置融入乘風的身體，看著那垂下來的螢幕，只見那些陰影上有著絲絲白光，與綠光交互糾纏著。<br/>
　　時間一分一秒過去，亞比倫感到十分沒趣，甚至轉了身不再理會，眾人也沒有理會他，只是連眼睛也不敢眨一下的盯著乘風，札拉托的手上已經密密地佈著一層汗。<br/>
　　直過了分餘鐘，白光還是那般微弱，而乘風的情況也像沒有什麼進展，楚燕也察覺到了這一點，她低下了頭，左手做了一個向前推的動作，亞比倫轉身正是為了看見她這一個動作，也就連忙用力推了剛剛被阻止向前推的拉杆，只見白光越來越強，快要與剛剛的強光一樣了！<br/>
　　隨量能量質的提高、數量的增加，與剛剛一下子的衝擊是截然不同，熾熱的痛楚並不直接加上去，而是以幾何級數在倍升，房間再次煙霧彌漫。<br/>
　　「不能叫……不能叫……不能叫出聲來！」乘風心裡對著自己喊著，他咬緊了牙關，雙唇緊緊地抿在一起，眼睛也睜不開來，臉部的肌肉隨著全身繃緊也揪作一團，全身就像被上萬隻燃燒著的螞蟻爬過，卻整個人動不得、碰不能，也顧不得去控制什麼能量，整個腦海也只有一個「痛」字，唯獨他的心在對抗著，他不想楚燕等人為他擔心、為他心痛。<br/>
　　痛苦地煎熬了整整三十秒，對乘風來說自然是像三十年，在他心裡，或許真的是三十年也不要緊，最重要的是尋到自己的目標，走上自己要走的路。<br/>
　　在隔壁的四人恐怕比乘風還要緊張，札拉托等三人本想像剛剛一樣，衝去乘風的房間問他覺得怎樣，只是亞比倫立時便阻止了，說看那個螢幕更實際，只是他自己卻不知在按什麼，數個小螢幕在他面前張了開來，上面密密麻麻的不知道寫著什麼。<br/>
　　那絲僅餘的綠流早已看不見，剩下的是遮蓋了陰影的白光，雖然是透過螢幕來看，然而還是有點刺眼，眾人還是瞇起了眼睛，只是很快的，眾人的眼睛越撐越大，因為那白光也正在減弱。<br/>
　　「乘風！努力啊！」札拉托不自覺地喊出了一句，氣氛頓時從冷冷的變得火熱，起初是艾麗莎附和，然後連楚燕也一起喊著加油努力，甚至連亞比倫也一起打氣，只是他心裡想著什麼便不得而知了。<br/>
　　眾人雖然只有一窗之隔，然而這兩個房間之間的牆壁之用了高隔音及高防熱效能的材料而製成，不然也不用那揚聲器來向乘風說話了，換言之乘風是半點聲音也聽不到，一個人努力著。<br/>
　　乘風心裡卻全然不是這樣想，他感覺到了楚燕，感覺到了札拉托，感覺到了艾麗莎，甚至感覺到了零冰……他知道自己並不孤獨，也不想別人感到孤獨，即使身體還是滾燙的熱，即使手是錐心的刺痛，即使頭是天旋地轉的暈眩，還是嘗試集中精神，在茫茫能量中尋找著屬於自己的能量。<br/>
　　另一個房間吶喊之聲震耳欲聾，猶如數十個人在大喊。這四人，即使要努力的不是自己，也拚命地去努力著，聲嘶力竭又如何，傳送不了又如何，他們依然一句一句地喊著，似乎只有這樣才能暫時忘卻自己的擔憂，似乎只有這樣才能實現心中所願。<br/>
　　奇蹟發生了！<br/>
　　奇蹟在醫院發生了！<br/>
　　奇蹟在乘風身上發生了！<br/>
　　乘風找到了那一絲僅餘的能量，捨棄了那能量自然的保護，把所有能夠控制的能量固定在體外，封鎖著那在體內胡亂衝撞的能量，內者不斷向外突破，外部則築成柔韌的防衛線，互相抗衝著。<br/>
　　看著螢幕大叫的三人，看著那白光突然全部消失，消而代之的是綠色的光芒！白光變成了僅餘的弱者，最後全都被消滅，或許說成吞噬更妙，全都化成了綠色的光芒！<br/>
　　楚燕這次終於哭出淚水來，她心中的感動已經不能言喻，就仿佛此刻要她死掉也心滿意足，接著是札拉托與艾麗莎，也分不出誰先誰後了，笑聲與淚影一同出現，出現在甜蜜的臉孔上。<br/>
　　「別這麼容易滿足吧，還有第三部份……」正當三人感動之際，一道與機器無異的聲音傳來，此人不是亞比倫是誰？真的完全想像不到他剛剛也會為乘風打氣，他不只陰聲，更是怪氣，眾人則如夢初醒，把高興的哭快要變成真正的哭了。<br/>
　　札拉托很快便收拾了心情，他知道此刻再哭也是無用，即使堅持喊努力也不見得有什麼用，但是他能想到的，也只有用這個方法來支持乘風。<br/>
　　或許這對常人來說是一個普通不過的動作，然而這發生在一個躺在鐵床上的少年身上，令到另一個房間的人盡是驚訝，剩下的也是驚訝，乘風竟然……站起身來，走到門前，出了房間。<br/>
　　轉眼間，眾人還沒有回過神來，他們房間的門已經打開，乘風直直地站在門前，一動也不動，楚燕是最先反應過來的，畢竟大場面她是看過不少了。<br/>
　　「哈！嚇呆了吧？」正當楚燕想問著發生什麼事時，乘風突然放聲大笑，像個瘋子般笑著，一發不可收拾，直至札拉托以生疏了的技巧，一拳便敲在他頭上時才停了下來，乘風還是刻意地用了孩子氣的聲調喊著痛。<br/>
　　「乘風……」楚燕再也按奈不住，即使知道待會還要進行第三部分也好，此刻也要衝上去把乘風抱上一抱，直教乘風快要窒息才放手，只是乘風的肩頭已經濕了一片。<br/>
　　「怎也好……」亞比倫插話說。<br/>
　　「你不用說了，第三部分也沒有必要，我已經能夠控制魔法能量、使用魔法能量、製造魔法能量了。」乘風只是冷冷一句給了回覆，這樣的語氣怎麼說都不符合他的性格，只是他的確這樣說了，還隨手運起魔法能量，一團淡淡的綠色光芒在乘風手上釋出，穩穩定定地變化出各種形狀，不過才一會兒，他便吐了一口血……<br/>
　　楚燕二話不說，抱起了乘風便飛了起來，從這棟醫院頂層的實驗室直衝至地面急症室，遇上轉角處還是不斷加速，只見她虛空一踏，一道可見的綠色光芒暴現，硬生生地把她的方向轉掉，札拉托與艾麗莎則是望塵莫及了。<br/>
　　當值的護士看見血跡斑斑的二人，立刻便把楚燕手上的乘風接過，推至急救室中，正在和其他病人解釋病況中的醫生也飛奔而至，楚燕看著白簾拉上，也只好站在外面來回踱步，札拉托與艾麗莎隨即趕至，只有亞比倫一人還在實驗室，為剛剛那從治療中得來的數據興奮著，他從一開始便不擔心乘風的生死，看來剛剛他為乘風打氣也只是想得到第三部分的數據而已。<br/>
　　「乘風的情況已經穩定下來，他吐血是因為體內血管出現裂縫，也就是內出血，現在經過手術已經修補好了，大概休息三天便可以進行簡單的運動。」約半小時後，醫生終於走了出來，乘風則被護士連人帶床推回了三樓病房，楚燕等人立時圍了上去，左一句右一問的，醫生也不知怎樣回答好，最後還是札拉托率先停了下來，接著艾麗莎也被札拉托拉出了戰團，頓時清靜了不少，醫生也終於吁了口氣開始回答。<br/>
　　「醫生，能拜託你幫乘風做一個魔法能量的檢查嗎？」楚燕聽到乘風沒事自然是安心了，隨即又想起剛剛才進行過魔法能量的治療，也就想看看效果，是否真的如乘風所說一切恢復正常。<br/>
　　「風元首，不用說拜託啦，這是我的職務。」那個醫生說畢便離去了，與坐在櫃台的護士交頭接耳了一會，便繼續向等待中的病人交談，楚燕等人也不理會，紛紛往乘風的病房走去。<br/>
　　夜幕低垂，乘風絲毫不見疲憊，半點也不像大病初癒之人，從楚燕等人到來後便一直喋喋不休地說著，話題自然不外乎零冰、自然之石等大計，只是楚燕與艾麗莎兩人的臉色略有變化，札拉托則是習慣了般聽著，直至乘風的肚子大打鑼鼓才放過了楚燕等三人，還說待會必定要帶來極多醬的混醬炒飯。<br/>
　　楚燕等三人在吃晚餐時一句說話也沒有說，吃畢後便把混醬炒飯外賣送到病房，乘風自然吃了個飽，正想繼續未完之話題時，楚燕卻命令乘風好好休息，起初乘風是極不願意，後來他卻是第一個呼呼大睡起來，眾人也就悄然沒聲地離去。<br/>
　　翌日早上，昨晚楚燕收到了醫院的通知，乘風的魔法能量檢查將會在今早進行，所以楚燕很早便到了醫院陪同乘風，後者還是睡得正酣，完全不知道楚燕在身旁待了一個小時多，她即使累得很，恨不得倒在旁邊的床上睡上一覺，還是在旁邊守護著乘風。<br/>
　　直至陽光射進房間，楚燕推開窗子迎進新鮮的空氣，負責檢查的醫生也已經來到，乘風才睡眼惺忪地起床，在楚燕的催促下去了梳洗，札拉托與艾麗莎並沒有到來，因為他們二人根本不知道今早檢查的事，於是如平常一樣，札拉托是在研習執行官的課程，艾麗莎則在擔任魔法學校的實習教官。<br/>
　　檢查的過程不用半小時便完成了，楚燕在外面不停地打著呵欠，活像好幾夜沒睡似的，那位醫生說午飯後便會有檢查報告，楚燕只是微微一笑，和乘風回到了房間。<br/>
　　除非逼不得已，不然乘風是絕對不會在床上耗上一天的，他千方百計地哀求楚燕讓他去草地，即使走走逛逛也好，她自然是抵擋不了，只好陪同乘風到醫院外的草地閒逛，意想不到昨天還要坐在輪椅上的乘風，今天便能夠緩步行走，甚至連拐杖也不用。<br/>
　　此刻一陣微風吹來，絲絲涼意進入心頭，楚燕回憶著與乘風那晚所說的每一言、每一語，不自然地嘆了一聲，乘風不知聽見沒有，成一個「大」字的躺在草地上，享受著溫暖的日光浴。<br/>
　　輕鬆快樂的時光特別快，轉眼便是中午，乘風才感覺到早上一番折騰，忘了吃早餐，也就笑吟吟地看著楚燕，後者正當胡思亂想之際，絲毫察覺不了乘風的異樣，乘風沒趣地自己步去飯堂，楚燕則在乘風走到了醫院門口才醒覺，也就快步回去。<br/>
　　午餐不過是一段小插曲，乘風當然是想吃混醬炒飯了，這可是他的至愛，然而這裡的飯堂並沒有供應，昨天是楚燕特意去總樓買的，乘風賭氣了一會兒後便放棄了，他終究敵不過肚餓，吃著那淡而無味的白粥。<br/>
　　二人回到三樓病房，今早負責檢查的醫生已經在等待二人，他手上拿著的，正是乘風的檢查報告，只見他滿臉焦急的神情，像是發生了什麼嚴重的事情一般。<br/><br/>

]]>
    </CHAPTER>
    <CHAPTER>
<![CDATA[
　　「有報告了嗎？乘風的身體怎樣？」楚燕看著那醫生的眼神，額頭不禁流出一滴冷汗，心裡正為壞消息準備著。<br/>
　　「嗯……報告的確出了，先說說他身體出現的萎縮現象吧。」那個醫生說話前托了托眼鏡，恰好因為反光而看不到雙眼，只是語氣陰陰沉沉的，楚燕心料是壞消息了。<br/>
　　「我想今早他能夠獨自到醫院外草坪，証明他的身體機能正在恢復了，早前的萎縮是因為沒有足夠的魔法能量在體內運行，這可是醫學的大發現啊！人體會因為沒有……」楚燕先是呆了呆，誤以為自己聽錯或是理解錯，想了幾遍後才明白，乘風的身體已經沒有大礙，高興得連笑也發不出聲了。<br/>
　　「咳……至於魔法能量的產生、流動、排放等全都正常，沒有任何問題，不過我還是建議多些休息，半個月內不要使用超過全部能量的一半以上……」醫生還沒說完，楚燕再也按奈不住，把旁邊的乘風抱進懷裡，還要來了數個三百六十度大旋轉，醫生也不妨礙兩人，放下了報告便離開了。<br/>
　　當日晚上札拉托與艾麗莎來探望乘風時，才知道今早的事情，加上看著眼前這個活潑精靈的乘風，心裡頓時鬆了口氣，現在只要等待時間過去便可以再次出動，尋找乘風的目標──零冰。<br/>
　　當晚病房外，艾麗莎與楚燕交頭接耳了一會，札拉托也沒有怎麼理會，而是說著自己上課時遇到的特別事。<br/>
　　日復一日，札拉托與艾麗莎每晚都會到醫院探望乘風，而楚燕則是有空便來，只是她來的次數越來越少，每次的時間也減少了很多，還好乘風並不在意，他也明白楚燕的職務十分繁忙，畢竟札拉托曾經說過元首的職務要比當搜查部隊員的繁忙上百倍。<br/>
　　直至五月九日，期間乘風一直依照楚燕所教的方法鍛鍊著魔法能量，雖然質的提升並不多，然而控制上卻是大有進步，同時控制上數顆魔力彈，而且能準確地擊中同一位置上，對他來說可算是家常便飯了。<br/>
　　十多日的休養，乘風已經準備好了繼續執行回收自然之石的任務，還經常磨拳擦掌地喊著札拉托來進行實戰練習，活動一下僵硬的骨頭，後者總是笑了笑，回答說他的骨頭曾幾何時僵硬了，乘風總是氣鼓鼓的抿著嘴。<br/>
　　這一天，札拉托因為學習的關係到了魔法學校，恰巧碰上了艾麗莎，正當打完招呼後各自走相反方向時，艾麗莎突然停下了腳步，喊停了札拉托，跟他說了一件藏在心裡已久的事。<br/>
　　「什麼？回收自然之石的任務已經停止？」這件事艾麗莎早已經知道，不過因為楚燕的命令所以沒有告訴札拉托及乘風兩人，直至此時乘風快要康復，也理不得楚燕的命令而告知了札拉托。<br/>
　　「嗯，是那次事件後上級商議所得的結果。」艾麗莎嘆息著說。<br/>
　　「乘風還不知道嗎？」札拉托苦惱地問。<br/>
　　「不，還沒有告訴他，給他知道了的話恐怕他又要去找姐姐理論。」聽到這裡札拉托不再言語，獨自邁步離去，留下一臉茫然的艾麗莎，不知道札拉托的腦子裡到底在想什麼，看了看腕錶才驚覺下一節課要遲到了。<br/>
　　這幾天裡，札拉托面對著乘風還是守口如瓶，艾麗莎見狀也沒說多餘的話，楚燕也看到了札拉托神不守舍，她當然是不知道為何會這樣了，她又怎會猜到是艾麗莎把任務終止一事說給了札拉托知道。<br/>
　　直至五月十二日，昨日醫生的報告說乘風已經完全康復，能夠不用再待在醫院裡，可以歸隊了，札拉托等三人當然去了迎接他出院。<br/>
　　早上，正當札拉托與艾麗莎從宿舍離開時，才收到了楚燕突如其來的通知，說臨時有事現在不能到來，只要事情一解決便會立即趕至。<br/>
　　二人雖然奇怪，乘風出院的大事楚燕竟也會不來，不過二人還是到了醫院，然而到了病房外卻看不見任何人，連鬼影也沒有。<br/>
　　「又去做訓練了？」札拉托自言自語地問了聲，只見艾麗莎走到了床頭旁邊的矮桌時，發現了一張字條，寫著「院外草坪」。<br/>
　　「嗯，再這樣練下去就是傳奇人物了。」艾麗莎拿起了紙條並遞給了札拉托，兩人只是微微一笑便往樓梯走去。<br/>
　　「對啊，由一個肌肉萎縮接近癱瘓的人只消半個月就能跑能跳，連醫生也沒見過吧。」札拉托幽默地回答，不知不覺間已經來到了草坪，只是這裡和病房一樣，完全沒有乘風的蹤影。<br/>
　　兩人突然感覺到空中有魔法能量聚集，才剛把頭抬起來，任何反應也沒有作出之際已經看見四顆閃著綠光的魔力彈在面前，一把高興的笑聲傳來，一個黑影從空而至，落到兩人面前，此人不是乘風是誰？<br/>
　　「驚喜嗎？」乘風解除了魔法，同時向草坪唯一一棵大樹走去，兩人驚魂未定，不作細想便跟了上去。<br/>
　　「沒想到你真的可以完全控制魔法能量了啊，不過能不能不以這種方式表達？」札拉托笑了笑說，心裡很是安慰。<br/>
　　「札拉托，現在你打算做什麼？繼續回收自然之石嗎？」乘風也沒有理會札拉托的說話，只是隨手拔起了兩根小草玩弄著。<br/>
　　『怎麼辦？他問起了關於自然之石的事。』艾麗莎用念語問著札拉托，卻得不到任何回應。<br/>
　　「咳……回收自然之石的事，我有點事要跟你說……」札拉托知道乘風已經全然康復，正想把所知道的都一一告訴乘風，卻見楚燕從遠處緩步走來，這一停頓，令鼓起了勇氣說出來的札拉托洩了氣，把整件事吞回了肚子。<br/>
　　「哦？你想說什麼啊？」乘風再次拔起了幾根小草，拔完後只是放在一旁，然後又再拔著。<br/>
　　「咳……我看見你的努力……我要替你找到零冰。」札拉托連忙說點其他東西，避免乘風懷疑，只是零冰這個名字可以說是禁忌，半個月來只要有人在乘風面前提起這個名字來，乘風又會默不作聲的不知到哪裡去，不過現在的乘風並沒有走開，他身旁的草已經被他拔得一乾二淨，只剩下濕潤的泥土。<br/>
　　「當然了，我們要一起把零冰帶回來吧，朋友？」乘風慨嘆著，即使現在康復也好，他還是有自知之明，了解到這並非一件易事，他的手一直忙個不停，玩弄著那些翠綠的草。<br/>
　　「嗯，一定，永遠的朋友。」札拉托短短的說了一句，只見遠處的楚燕並沒有看見樹下的三人，而是直接走進了醫院，正當札拉托站起身來想去叫停楚燕時，乘風一手便把他拉住，並給了他一樣東西。<br/>
　　「草人嗎？而且有四個……都是手拖著手的呢……」札拉托拿了一個便走了，接著乘風也給了艾麗莎一個，然後三人向著醫院總局走去。<br/>
　　「這次的事令乘風改變了不少啊。」札拉托心裡嘆著，不時望了望乘風，又看了看艾麗莎，腦子一直不停地轉著，應該不外乎是關於任務終止那件事了。<br/>
　　四人坐在醫院的飯堂，意想不到的是楚燕竟然帶來了乘風的最愛──混醬炒飯，那種用了秘密配方製成的醬油，乘風每吃一口，超過五、六種味道同時刺激著他的味蕾，他早已厭倦這裡的清茶淡飯。<br/>
　　「對了，關於自然之石的任務，何時才繼續？」正當乘風吃得興起時，突然間一句問來，艾麗莎臉色劇變，札拉托則暗禱著自己能狠下心腸，把那件事說出來。<br/>
　　「乘風，其實那個回收自然之石的任務已經……已經……」札拉托很想說出「終止」兩個字，不過實在說不出來，乘風一臉茫然地看著他，不知道發生了什麼事，還催促他快點說，絲毫不知自己正在壓迫最好的朋友，說出一件希望能夠永遠堆藏在地下的事。<br/>
　　「咳……這件事就由我來說吧，不過乘風你先到你的病房去收拾你的物品，我們三個在這裡等你。」說話的是楚燕，只見她臉不改色般說著，還喝了兩口走草茶，看來她對這種茶情有獨鍾呢。<br/>
　　「喔，也好，那麼等我一下吧，很快便回來。」乘風如箭般跑出了飯堂，還險些撞到了其他病人，三人看後都是一臉無奈。<br/>
　　『通知其他三位元首，要說「那件事」了。』<br/>
　　『了解。』楚燕用念話對魔法管理局大樓內的通訊部說，片刻後便收到了一個簡短的答覆。<br/>
　　楚燕剛剛把整杯走草茶喝完便看見乘風拿著一個小小的行李袋走來，帶著他的招牌笑容，而札拉托及艾麗莎則想著一會把那件事說清楚後會對他造成的打擊會有多大。<br/>
　　「那麼走吧，到總局大樓才說。」楚燕也不理會三人的反應，逕自就向餐廳門口走去，三人都感到疑惑，為什麼關於回收自然之石的事不能在飯堂說，只是一個在想關於任務繼續的事情，另外兩個則在想任務終止的事情。<br/>
　　眾人從在中樞區南面的醫院總局走到靠近特洛塔的總局大樓也只不過十多分鐘，乘風三人緩緩地跟在楚燕後面，享受著那熱天裡難得一遇的涼風。<br/>
　　到了大樓，楚燕立時到了最接近門口的升降機，然而她並沒有按任何層數，其餘三人奇怪著的時候只見她拿出了一張小卡片，往那層數按鈕下的位置拍去，三人更是不明白楚燕的舉動，畢竟那裡只是平平無奇的鋼板。<br/>
　　意想不到的事情發生了，在楚燕那舉動後，一把機械式的聲音說「身份已經確認」後，那九個按鈕之下再出現了兩個按鈕，楚燕在上面那個按鈕輕輕一按，升降機便往下去，不知道過了多久才停下來。<br/>
　　楚燕向乘風等人解釋這裡是地下四樓，也就是比魔法科技研究部還要再低一層，眾人在這層內轉來轉去，活像一個大迷宮，假如在這裡與楚燕失散，可能被困上一輩子也說不定。<br/>
　　不知走了多久，乘風三人頭暈眼花之際，突然間楚燕停了下來，又把那張卡放在一個無異於別處的位置上，接著牆壁竟然打了開來，原來這是一道暗門，單靠看的話並沒有任何痕跡，恐怕只有本身知道的人才能找到了。<br/>
　　進入後又走了分餘鐘，只見前面的楚燕進入了一個房間，他們便也跟了上去，卻被眼前這一切嚇呆……四個元首在一起……<br/>
　　「進來坐下吧。」楚燕說著的同時往其他三位元首走去，四人一列地坐好，而他們前面則放著三張椅子。<br/>
　　「首先說明一點，由現在開始，接下來所有事將不能外傳，並且會錄影作為紀錄。」這次說話的是淨土，乘風、札拉托及艾麗莎面面相覷，完全不知道發生了什麼事。<br/>
　　「風系空軍少尉乘風、火系空軍士官長艾麗莎及土系空軍中士札拉托，於米爾一年三月二十三日上午正式受魔法管理局委託『回收自然之石』任務，於同年四月四日正式終止任務，任務期間總共回收了三個自然之石，鑒於功績卓越，因此每人官階晉升一級。」說話的是楚燕，她主管的範圍是局內的職位調配等相關問題，也是負責任務紀錄的人員。<br/>
　　「誒！為……」正當乘風想問話之時，突然楚燕用念語叫他別作聲，乘風只有乖乖地把餘下的字都吞回肚內。<br/>
　　札拉托與艾麗莎自然不會奇怪，事件的詳情楚燕早也告訴了艾麗莎，而艾麗莎也轉告了札拉托，唯獨是乘風毫不知情，對任務被終止感到驚訝。<br/>
　　「以上三人於米爾１年四月三日執行職務時受傷，因此於四月四日終止任務『回收自然之石』，其緣由均為Ａ級機密，所以不能詳述。」（註一）<br/>
　　「同年四月六日，任務結束後三天，由於中尉乘風及上士札拉托需要休息養傷，而因應少尉艾麗莎的意願暫定在魔法使訓練學校擔任實習教官。」<br/>
　　「同年四月十五日，上士札拉托歸隊，因應上士札拉托的意願批准進修執行官課程。」<br/>
　　「同年五月十二日，中尉乘風歸隊，暫為沒有任務或崗位。」<br/>
　　「經過魔法管理局四位元首及四位將軍商議後，現在決定委派一個Ｓ級機密任務給你們三人，你們有權選擇接受或拒絕，請問你們的意願是？」楚燕一口氣地報告完三人在局裡的情況，接著就彈出一個問題來，聽得三人滿頭大汗，乘風早已頭昏腦脹，什麼幾月幾日的，最後聽到那個的問題更是茫然失措，根本不明白元首們到底在盤算什麼。<br/>
　　「那個……任務是關於什麼的？」乘風打破了持續數分鐘的沉靜，顫顫驚驚地問道，不過他此刻心裡更想知道的，是那個回收自然之石的任務。<br/>
　　「Ｓ級機密，如非任務相關人員或將級以上職位的人，無可奉告。」淨土回答說，其語氣沒有絲毫退讓之意。<br/>
　　三人低聲商討了一會，乘風在聽到「回收自然之石」的任務終結時，他的心早已墮落深谷，對眼前一切也不怎麼關心，看見有新任務能分散他的注意也就同意了；札拉托則認為參加這類任務能夠增加見識，有助執行官的工作，便也同意；只有艾麗莎不怎麼想加入，只是在二對一的情況下也只好同意。<br/>
　　「我們接受。」乘風以代表的身份回答，不過看他那心不在焉的樣子可能說了拒絕也不知道。<br/>
　　「那好吧……現在先解說任務，其實跟你們『回收自然之石』的任務一樣。」淨土說話的同時，乘風突然精神抖擻，專心地聽著，畢竟淨土擊中了乘風的內心最深處，渴望尋找零冰，而他也知道零冰正在搜尋自然之石。<br/>
　　「那些上校並不同意繼續搜尋自然之石，因此終止了你們之前的任務，不過我們認為自然之石應該盡快回收，以免被其他人利用，就如審判團……」淨土這一番話更加引起了乘風的注意，他擺出一個絕無僅有的嚴肅樣子。<br/>
　　「你們的任務目標保持不變，負責搜尋並回收自然之石。而這個任務被評定為Ｓ級機密的原因有三個。」<br/>
　　「第一，這個任務只有我們四個人及四位將軍得知，而且也不能給校級的人知道，否則有機會引致叛亂。」<br/>
　　「第二，審判團的人也正在搜尋自然之石，因此你們是有機會與他們相遇，希望你們不要獨自應戰，而是盡快向局中求援，視乎情況可能把任務變更為跟蹤審判團或調查審判團。」<br/>
　　「第三，也是最重要的一點，與第二個原因也有關連，就是審判團的人已經擁有人工智能系統的魔法武器，你們應該已經見過了，零冰手上的便是，為了加快你們搜索的進度以及在沒法逃避對戰時有能力反抗，魔法管理局也已經成功研製出擁有人工智能的魔法武器，任務委託完畢後就去魔法科技研究部找萊特拿吧。」淨土仔細地把各項原因述說清楚。<br/>
　　「鑒於是Ｓ級機密任務，也就是說除了將軍級以上的人才能知道外，其餘職位或任何人也不能說，至於有一些人是特別的，就是魔法科技研究部的主管萊特，只有關於魔法武器的事能與他商談，又或是待會會說的聯絡總部的人員，其他人是一概不能說，即使是死也不能……」洪爐嚴肅地說，還要強調了最後那一句，他的意思不禁令札拉托與艾麗莎二人打了個冷顫，唯獨是乘風沒有意識到什麼。<br/>
<br/>
<br/>
註一：機密任務等級分為ＳＳ級，Ｓ級，ＡＡ級，Ａ級。不論任何級別，相關人員還是能得到資料的，假如是與任務不相關的人，則依階級下降閱讀限制。ＳＳ級只有元首可以看，Ｓ級要將軍職位以上，ＡＡ級要上校職位以上，而Ａ級則只有中校職位以上。<br/>
<br/><br/>

]]>
    </CHAPTER>
    <CHAPTER>
<![CDATA[
　　「那麼即是說我們搜尋自然之石的同時也可以尋找審判團，而且有和他們一樣的魔法武器使用囉？實在太棒了……」乘風早已興奮異常，剛聽到他們的任務不變，而且還能遇上審判團更是雀躍，札拉托及艾麗莎也暗自替乘風高興。<br/>
　　「緊記……這是一個機密任務，所有相關的事情不能給其他人知道，特別是使用魔法武器之時，不能給別人看見。」楚燕補充的同時，也是叮囑三人。<br/>
　　「那麼要跟你們說聯絡的事了，我們設置了一個小型總部負責二十四小時監察你們，也負責起和你們聯絡的工作，他們也會為你們提供需要的情報。」這次換止水說，畢竟她是負責情報的人員。<br/>
　　「即是說我們到了哪裡也能用念話與他們聯絡嗎？」<br/>
　　「對，就是這樣。」止水簡單地回答了札拉托的問題，同時也對這個人產生了點好感，因為他很快就明白了自己所說的那番話，省了一大段解釋。<br/>
　　「至於搜尋的地點，並非在文明社區內。」淨土嘆了口氣說。<br/>
　　「什麼？這是什麼意思？」乘風急切地問道，他不知道淨土到底在說什麼。<br/>
　　「在你們停止搜尋自然之石後，審判團還是一直有行動的，每次我們的部隊到達後他們早已經逃之夭夭，即使碰個正著他們也不會攻擊我們……只要我們不搶他們的自然之石。」淨土說到這裡又嘆了口氣，像是滿懷心事般。<br/>
　　「與他們相遇的地點已經偏佈了東區、南區、西區及北區，甚至中樞區也和他們發生過衝突，差不多兩天便有一次。不過最近數天再也沒有與他們相遇，我們認為他們已經搜遍了這個文明地區，推斷他們已經往非文明地區尋找，因此這個任務的執行地點是整個米德爾世界。」淨土說完後只是默默地看著三人。<br/>
　　「呀……什麼是非文明地區？」乘風抓了抓頭問道，頓時在他身旁的札拉托投以驚訝的目光，只是艾麗莎也不怎在意，元首們自然是無奈的了，不過最後還是由楚燕來解釋。<br/>
　　「這個是長久以來的叫法，至於是何時起也不得而知，這個世界大概能為分六大區域，首先以我們這裡五區，即東、南、西、北及中樞區自稱為文明地區，主要的原因是我們善用科技；而離開文明地區後的東方、南方、西方及北方則為四大區域，名字與詳細暫且不說。」<br/>
　　「最後的那一區域恰巧是在我們這星球的另一極端，也就是說無論從這裡往哪一個方向走，只要是以直線的方式移動，相隔的距離也相差不了多少，根據以前的記載那裡也是一個繁華的都市，像我們這裡一樣，然而從『世界書庫事件』後便變成死城了。而四大區域與這個都市合稱為非文明區域。」<br/>
　　「誒！也就是說我們要環遊世界？」乘風聽楚燕解釋到這裡時整個人已經快要瘋狂，不單滿足了他尋找零冰的願望，同時也能親身到米德爾各地。<br/>
　　「啊……不是環遊世界……是任務需要而已。」淨土雖然說著，不過乘風已經完全聽不到，只是自顧自地幻想著。<br/>
　　元首們也沒法子，對付小孩可不是他們的專長，楚燕也懶得理會他，因為她已經很久沒看到乘風笑得那麼高興。<br/>
　　接著各元首都補充了不少資料，一個小時後才把大概說個清楚，然後楚燕帶了乘風三人前往魔法科技研究室拿取武器與聽取說明，房間只剩下三位元首。<br/>
　　「沒想到啊……這件事幹起來還是四妹最狠，一點也不像她那優柔寡斷的性格。」止水低聲地說著，只見她與洪爐、淨土二人圍攏在一起。<br/>
　　「直至現在，我還真懷疑四妹她從那天魔法武器資料被盜後，便已經想好了一切要利用他們了。」其餘兩人一直沉默不語，只有止水一個人在說著。<br/>
　　「四妹怎樣想也不重要，現今最重要的是為什麼審判團會有瓦能量來製造魔法武器啊！」直至此時洪爐再也按捺不住止水那些有的沒的，直接道出了自己的看法。<br/>
　　「不知道……這種能量只有『那裡』才有，應該只有我們才能去……」止水無奈地回答，她也一直為這件事煩惱著，甚至把所有隸屬秘密情報部的局員都派往調查審判團，只是一直沒有任何回音。<br/>
　　「我們做的事是為了真真正正的整個世界，恐怕犧牲某些人是在所難免，能做的只能盡量減少犧牲者的數目。」淨土說完了這一句，便站起身來離開了房間，剩下的兩人互視了一會，均覺沒趣後也就離開了。<br/>
<br/>
<br/>
　　「萊特，那三件武器呢？」說話的是楚燕，此時乘風等四人已經來到了魔法科技研究室，這個房間還是那麼混亂，文件、檔案、資料夾、廢紙、文具等四處皆是，真不知如何在這個「垃圾堆」中找尋想要的東西了。<br/>
　　只見一個有著亂如雜草的黑色短髮的中年男子從機器堆中走了出來，襟前掛著一個名牌上寫著「魔法科技研發部主管　萊特」。<br/>
　　「過來吧，都在裡面。」萊特也不理會楚燕後面跟了什麼人，就向著他剛剛走出來的方向走去。<br/>
　　「這三件就是魔法武器了，現在他們都是待機模式。」萊特指著檯上三件不同的物件比劃著。<br/>
　　「對了，我從醫院那裡拿了你們的魔法能量樣本……呀，簡單點說就是把武器的主人設定成你們三人，除了以你們的能量來啟動外，其他人是沒辦法啟動的，當然能夠設定也就能夠解除……」乘風早已把耳朵關上，雙眼放光地看著那三件小物件，分別是一個徽章、吊墜及手鏈，只是萊特一把抓在手裡並放在口袋內，擺明是要三人聽畢說明才能給他們。<br/>
　　「首先要說的是這些孩子的智能系統，它們是用上最新的人工智能系統，以最理性的角度去分析戰況，只限於戰況之類的情報而已，叫它們去分析事件不太可能，他們能處理的資料大概都是距離、範圍、速度等等吧，總之與戰鬥相關的事，基本上他們都能處理。因為它們是純理性的程式，所以沒有注入半點人類的感情，不過有趣的是這種最新的智能系統，包含了一種前所未有的程式──成長，它們會隨著你們的經驗累積，會跟隨你們的習慣、擅長、弱點之處等等作出自我提升，所以有一點必需記住，這種武器是沒有極限的！」萊特什麼也不顧，就這樣解釋著。<br/>
　　此時實驗室早已剩下六人，其餘人從楚燕進來的時候便立即停下了手上的工作離去，沒想到剩下的最後一人竟然是副主管蒂絲，只是她一直在遠處不知在做什麼，一直也沒有往這邊看來，萊特乾咳了兩聲，喝了口咖啡後便繼續向眾人解釋。<br/>
　　「成長也不只局限於這些，根據資料上還有數之不盡的功用，先說其中一種較為重要的功用吧。別看這些魔法武器像飾物，只要把他們轉換成戰鬥形態，便能夠變換出你們慣性使用的武器了，至於最基本的武器模式是由我們來設定，根據你們的資料，札拉托擅長的是用大鎚吧？雖然乘風在資料上沒有顯示擅長的武器，不過我們曾經問過札拉托，說你會用棍的，所以你的基本武器便是棍了，而艾麗莎嘛……防禦型的要靈活更好，所以設定成手套。」札拉托及艾麗莎自然是專心地聽著，沒想到乘風竟也會靜下來聽著萊特的解釋，雖然他不太明白什麼人工智能或是成長，不過聽到能轉換成不同武器就興奮得不得了。<br/>
　　「呀……只說你們的基本模式，忘了說成長了，你們不用擔心現在的武器不能應付其他情況，如札拉托需要進行遠戰，這些孩子會從你們的戰鬥中收集資料，待到一個水平後，它們會自動解禁下一個模式以及創造出一種模式適合你們用來戰鬥的，它們未來的成長我們也不能阻撓，看你們自己了。說完人工智能系統後，也是時候說術式了，這些武器分成了兩個術式，第一種的名字是『瓦能量瞬間轉換結合強化衝擊破解爆發術式』……」<br/>
　　「這個名字太長了吧？」札拉托忍不住吐了下糟，只見萊特尷尬地抓了抓頭，不好意思地笑著說：「那麼你來給個名字吧，我們這些科學家沒有想名字的腦子啦……不然我們會用自己的名字來做的，就如『萊特式』。」<br/>
　　「絕對不要！很難聽啊！」此時乘風也一同附和著，頓時把腦子翻了兩翻，希望翻出一個簡單易記又好聽的名字來，只是苦思良久還是沒有半點靈感，札拉托的情況與乘風一樣，因為他們二人根本不知道這個術式是什麼東西來。<br/>
　　「你還是先解釋這個術式是什麼來，然後才想名字吧。」最後還是札拉托提出了這個建議，萊特只是笑了笑，正當他提起杯想喝一口咖啡時，卻已經沒有了。<br/>
　　「那個術式是以瓦能量轉變成魔法能量……對了，你們知道什麼是瓦能量嗎？」正當萊特放下了空空如也的馬克杯解釋道時，突然想起了乘風等人未必知道什麼是瓦能量，便問起問題來，並同時打了個眼色給楚燕，後者想了一會便點頭批准了。<br/>
　　「之前亞比倫說的不清不楚，現在有人詳細解釋自然最好了。」札拉托先在心中分析，嘴上立時便回答道：「不知道，能請你解釋一下嗎？」<br/>
　　「瓦能量的原產物是一種接近透明的石頭，不過說成物體更好，因為這種東西不屬於任何已知物質，這種東西內裡有強大的能量，在與魔法能量相同的體積而言是超過百倍吧，我們也不能測量到正確數值，所以哪怕只有看不到的一小點，其能量已經十分可怕了。」<br/>
　　「最特別的是這種能量並不會消失，即使消耗了也會重生，影響其重生速度的因素還是不知道，暫時無論任何情況下，能量的重生速度也是一樣。不過這些瓦能量有一個限額，視乎那些原產物的多寡而定，舉一個例子吧。假如現在有十個瓦能量，消耗至餘下五個後，需要一小時便能回復至十個，然而再多放一小時也好，能量也不會上升至十五個。」<br/>
　　「不對啊，早前別人說過瓦能量是由百種以上的原料組合而成，而且是在碰撞組合中以極低的機會率產生出來，在使用後也不會消失，就像是改變粒子排序變成另一樣物件般。」札拉托越聽越奇，回想起那天在學校那個女實習教官的介紹，與現在萊特所說的截然不同，只聽得萊特大笑起來。<br/>
　　「那是對局員的資料保密啦……難道把這些東西公告全天下嗎？當然要編一個故事來說明瓦能量啊！」<br/>
　　「那麼瓦能量的原產物是從哪裡得來的？」札拉托聽到後思考了一會，也覺得有道理，接著便發問第二個問題。<br/>
　　「這個……咳，首先瓦能量的原產物我們暫名為『瓦質源』，至於從哪裡所得……」萊特口吃地說，同時眼睛偷瞄了楚燕兩眼，只見楚燕舉起了食指放在嘴唇前，札拉托對萊特突然的口吃便立時提高了戒心，那一輕微的舉動也逃不過札拉托的雙眼，當轉過頭來看楚燕時卻沒有發現什麼異樣，然而他總覺得有點問題，不過還是沒有再追問下去，萊特也就鬆了口氣。<br/>
　　「說回那個術式吧，這個術式能夠有效增強魔法能量的量，也可以說成是威力，瓦能量會直接轉換成魔法能量，當然只需要極小量便能轉化成極大量的魔法能量了。至於為了達到極速轉換這一點，必須把瓦能量散佈在更大的面積範圍，避免在太小的空間內爆發過多的能量而產生能量爆炸，換言之就是把瓦能量分佈在全把武器上，這樣便能以最高的速度轉換成魔法能量。」<br/>
　　「然而這也有一個缺點，就是那些瓦能量消耗後需要時間來恢復，而那些武器的外形正是以瓦能量來構築，所以大量消耗瓦能量的話，武器會出現裂縫，甚至碎裂、化成灰等，因此在能量消耗至極點後，也就會變回待機型態。不過這一點請放心，即使武器出現裂痕也並不代表武器的堅硬度會大幅降低，然而些許降低則是不能避免，畢竟那些排序是依靠瓦能量來維持，已經比魔法能量來維持強出不知多少倍了，把這種現象看成警告更好。」<br/>
　　「在大量使用後會碎裂嗎？我在世界書庫看過一本書內曾說有一種東西是以不同碎片拼湊而成，好像是叫『馬賽克』的，那麼這種術式就叫『馬賽克式』吧，如何？」札拉托理解了萊特所說的話後，突然間腦海裡浮現上一本多日前看過的書本，內容大概是?述一個宗教團體，此刻突然想起也就說了出來，沒想到萊特立時拍案叫好。<br/>
　　「這個名字很好，那麼另一個名字也拜託你了。第二種術式與馬賽克式截然不同，這種術式的瓦能量是不會轉化成魔法能量，而它將會作為催化劑存在著，與人體生產魔法能量有點相似，只是它是把空氣中的游離能量轉換成魔法能量。當然武器外形還是依靠瓦能量來構築，而且也不會在使用魔法後發生碎裂的情況，畢竟瓦能量從一開始至最後也沒有消耗，或許說是不能消耗吧，因為瓦能量已經被術式鎖定不能轉換。至於這種術式特別之處是還可以利用瓦能量來儲存魔法能量，也就是預先儲備大量魔法能量以作戰鬥之用。」<br/>
　　「作為催化劑的用途嗎？不如叫『卡特利式』吧，我曾經看過一本書上寫著古怪的符號，旁邊則寫上『卡特利』，後面的說明是指催化劑。」札拉托說話的同時從檯面隨便的抓來了白紙與筆，把依稀記得的印像畫了出來，只見那堆橫斜不一的符號，像是寫著「ｃａｔａｌｙｓｔ」，只是眾人全然不明白，萊特覺得名字不錯，也就不理會其意思而同意了。<br/>
　　「那麼讓我來說說兩種術式的基本分別吧，『馬賽克式』的武器能在短時間內高度輸出魔法能量，對殺傷力要求高的攻擊型魔法使比較有利；相反『卡特利式』的武器是側重於穩定輸出，對要均勻分佈能量、維持一定戰鬥時間的防禦型魔法使更為適合。當然沒有絕對的，攻擊型的魔法使還是可以使用『卡特利式』，反之亦然，這是視乎使用者對武器的熟練度與戰鬥的習慣。」萊特說話的同時，札拉托不住地點頭，同意著萊特的話，此刻連他也想快一點拿到武器，看看是一種什麼樣的感覺。<br/>
　　「還有兩點你們必需知道的，其一是你們現在施展屬性魔法不用再唸咒了，以前需要唸咒是為了把能量屬性轉變，現在只要把你們的能量注入魔法武器，在下達命令後便會自動變換。第二點則是關於你們自身的魔法力場，你們應該知道每個魔法使也會在自己身體外長駐魔法能量，當然在隱匿時會閉掉，不過在啟動魔法武器後，會把你們自身的魔法力場轉變成防護服，這樣也適合你們隨時戰鬥，不會產生因為衣服不方便的問題吧。」<br/>
　　「不過由瓦能量所構成的防護服，愈強的話機動力也會減少，也就是說當提高防護服效能後會減低飛行速度與關節的靈活度，你們可以因應情況調節自己的防護服，至於防護服的款式嘛，我們已經為你們設定好了，不用擔心。」札拉托等三人對第一點也不驚訝，畢竟他們早前已經遇上零冰，零冰能夠不唸咒也能發動屬性魔法，只是聽到第二點卻感到興奮了，想快點知道自己的服裝是怎樣的。<br/>
　　「那麼基本的說明到此為止，運用的方法和功能還是靠你們自己去摸索吧，這樣會比較深刻的，假如遇上什麼問題，歡迎把武器拿到這裡來。」萊特說畢後把那放在口袋裡的三件小東西拿出來，期待已久的時刻終於來臨，屬於乘風等三人的魔法武器。<br/>
　　「過去的時代在我們的手上結束，現在也是時候開拓新的世界了，而且也要把魔法推向一個新領域，只是沒想到這個責任會出現在我的身上……更甚是眼前的……」楚燕慨嘆著，看著歡喜若狂的眾人也不理會，默默地離開了房間。乘風等三人自然沒有發現，他們的心早已飛到手上的小東西上。<br/>
<br/>
<br/>
<br/>
　　　　　　　　　　　《新世界篇》至此完結<br/>
　　　　　　　　　內容請承接《審判團篇》第二十八章<br/><br/>

]]>
    </CHAPTER>
</CONTENT>
